<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Classic</title>
    <link>/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>二进制和太极,两仪,四象,八卦,五行</title>
      <link>/book/%E5%A4%AA%E6%9E%81%E7%94%9F%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E5%85%AB%E5%8D%A6%E5%92%8C%E4%BA%8C%E8%BF%9B%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%A4%AA%E6%9E%81%E7%94%9F%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E5%85%AB%E5%8D%A6%E5%92%8C%E4%BA%8C%E8%BF%9B%E5%88%B6/</guid>
      <description>从莱布尼茨说起  莱布尼茨（Leibniz，1646年7月1日－1716年11月14日） 德国哲学家,数学家,律师 他在1679年发明了二进制 他和牛顿先后独立发现了微积分，大学里的微积分的那些奇怪的数学符号大部分是这个人画的  1701年法国汉学大师若阿基姆·布韦向莱布尼茨介绍了《周易》和八卦的系统。 莱布尼茨表示：“阴”与“阳”基本上就是他的二进制的中国版。   二进制  二进制是计算机世界的主宰 所有计算机(电脑/网络/手机&amp;hellip;)相关的设备里的存储和通信都是用二进制的0和1来表示 无论是电脑里的几百G的游戏或手机里的高清视频 还是程序员写的一段代码 或是我此刻输入的这段文字 都会被转换成0,1这两个简单的数字来存储，来传输  二进制与八卦  无论是三百多年前的莱布尼茨，还是现在的程序员 都发现八卦和二进制的奇怪契合 八卦可以很容易直观的用二进制表示出来 都是0-阴,1-阳来表示 都可以通过增加位数来表达更充实的数据 还都可以用二进制进行运算  两仪生四象  两仪生四象 两仪是指(阴:0，阳:1) 四象是指(太阴,少阳,少阴,太阳) 用阴(0)生成出来的:00太阴,01少阳 用阳(1)生出来的:10少阴,11太阳  四象也可以用季节表示(春:01,夏:11,秋:10,冬:00) 这里面冬天(00)阴气到达极点，阳气开始升发，阴气减少。 春的二进制表示是:01 夏阳气到达极点:11 秋阳气开始退去:10 冬又变回了:00 于是我们有了：两仪生四象 及四象的运转规律   四象生八卦  当用两根线表示的时候，阴阳生成了四象 那用3根线表示的时候，就生成了八卦  坤：黑黑黑，卦符阴阴阴，二进制数为000 艮：黑黑白，卦符阴阴阳，二进制数为001 坎：黑白黑，卦符阴阳阴，二进制数为010 巽：黑黑白，卦符阴阳阳，二进制数为011 震：白黑黑，卦符阳阴阴，二进制数为100 离：白黑白，卦符阳阴阳，二进制数为101 兑：白白黑，卦符阳阳阴，二进制数为110 乾：白白白，卦符阳阳阳，二进制数为111    而四象生八卦的方式是：         六十四卦  继续沿生下去：八八重卦，得六十四卦。 也就是说用三枚铜钱的正反面来算8卦的时候 需要6枚铜钱来算64卦  只是这六十四卦很多生僻字 我也难得去细细看每一卦是啥意思了 看这个方圆图就觉得挺事事的   五行  古人认为世间的万物都是由金、木、水、火、土五种元素 因为我的名字跟五行有关 所以金木水火土这五个字比较在意 八卦和五行是互相转换的 八卦的字太难念了，很多字我都不认识，更别说古人了。 于是我们可以换成通俗一点的表示 乾代表天 坤代表地 巽代表风 震代表雷 坎代表水 离代表火 艮代表山 兑代表泽 八卦对应的五行分别是： 金:天,泽； 木:雷,风； 土:地,山； 水:水； 火:火 除掉天,泽对应金不好理解外，其他基本上都挺好理解的 关于金:天,泽，可以用京东来辅助记忆下  五行及其应用  说到五行 这时候神神叨叨的中医又出场了 做为一个中医黑 肯定是不信中医这套奇怪理论的 但是不妨看看他们的五行之说  以及五行的其他表达形式     五行 木 火 土 金 水     五气 柔 息 充 成 坚   季节 春 夏 长夏 秋 冬   方位 东 南 中央 西 北   气候 风 热 湿 燥 寒   五天 苍天 丹天 黄天 素天 玄天   五气色 青 红 黄 白 黑   五宫 东宫 南宫 中宫 西宫 北宫   五味 醯 酒 饴蜜 姜 盐   五形 直 尖 方 薄 圆   方位 左 上 中 右 下   五菜 韭 薤 葵 葱 藿   五果 李 杏 枣 桃 栗   五化 生 长 化 收 藏   五谷 麻麦 黍 稷 穀稻 豆   五畜 鷄 羊 牛 马 彘   五律 角 征 宫 商 羽   五虫 毛虫 羽虫 倮虫 介虫 麟虫   五方 东 南 中 西 北   五岳 泰山 衡山 嵩山 华山 恒山   五地 山林 丘陵 原湿 坟衍 川泽   五彩 青 赤 黄 白 黑   五帝 太昊 炎帝 黄帝 少昊 颛顼   五神 句芒 祝融 后土 蓐收 玄冥   五器 规 衡 绳 矩 权   五正 后稷 司马 司徒 司寇 司空   五官 春官 夏官 中官 秋官 冬官   五教 父义 母慈 子笑 兄友 弟恭   五常 仁 礼 信 义 智   五事 视 言 思 听 貌   五德 明 从 睿 聪 恭   五瑞玉 青圭 赤璋 黄琮 白琥 玄璜   五脏 肝 心 脾 肺 肾   五官 目 舌 口 鼻 耳   五体 筋膜 血脉 肌肉 皮毛 骨髓   五声 呼 笑 歌 哭 呻   五情 怒 喜 忧思 悲 惊恐   病位 头项 胸脇 脊 肩背 腰股   五华 爪 面 唇 皮毛 发   五音 嘘 呵 呼 哭 吹   五劳 步 视 坐 卧 立   五嗅 臊 焦 香 腥 腐   五神 魂 神 意 魄 志   五津 泣 汗 湿 燥 寒   五味 酸 苦 甜 辛 咸   五欲 色 味 安佚 臭 声   五恶 肝 心 脾 肺 肾   志伤 怒 喜 思 悲 恐   志胜 悲 恐 怒 喜 思   五象 少阴 老阳 中宫 少阳 老阴   五星 木星 火星 土星 金星 水星   五灵 青龙 朱雀 麒麟 白虎 玄武   五季 春 夏 长夏 秋 冬   六气 风 热、火 湿 燥 寒   五促 生 长 化 收 藏   五时 日旦 日中 日西 日入 午夜   八卦 震巽 离 坤艮 乾兑 坎   天干 甲乙 丙丁 戊己 庚辛 壬癸   地支 寅卯 巳午 辰戌 申酉 子亥   五色 青 赤 黄 白 黑   五臭 臊 焦 香 腥 腐   五味 酸 苦 甘 辛 咸   五畜 鷄 羊 牛 鷄 豚   五谷 麦 黍 稷 稻 豆   五体 筋 血(脉) 肉 皮 骨   五藏 血 脉 营 气 精   五情 怒、惊 喜 思 悲、忧 恐   五液 泣 汗 涎 涕 唾   五官 眼(目) 舌 唇(口) 鼻 耳   五音 角 征 宫 商 羽   五智 魂 神 意 魄 志   五腑 胆 小肠、三焦 胃 大肠 膀胱   五指 食指 中指 大拇指 无名指 小指   五性 少刚(雅) 阳刚(急) 申和(直) 少柔(刚) 阴柔(隐)    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻到一个旧网站580top.com的尸体</title>
      <link>/book/580top%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/580top%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description> 整理一个废弃的移动硬盘 发现以前做的一个网站的文件 10几年前的我审美也是在线的 网站风格很清新 现在看来也不过时 虽然核心的动态文件，数据库都没了 但是生成的静态文件还在 于是我把它复活了   快速旧网站导航 SQLServer Oracle MySQL  MySQL基础知识 MySQL高可用性和HA MySQL性能与优化 MySQL故障与解决 MySQL源码解读   其他数据库 系统运维 DBA考试 DBA话题  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>钱也分很多种</title>
      <link>/book/%E9%92%B1%E4%B9%9F%E5%88%86%E5%BE%88%E5%A4%9A%E7%A7%8D/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E9%92%B1%E4%B9%9F%E5%88%86%E5%BE%88%E5%A4%9A%E7%A7%8D/</guid>
      <description>选中上下文，就知道是什么钱了。
中国 . 元 中国澳门 . 元 中国台湾 . 元 中国香港 . 元 美国 . 美元 美国 . 美元_背面 英国 . 英镑 韩国 . 圆 日本 . 元 德国 . 马克 俄罗斯 . 卢布 法国 . 法郎 欧洲 . 欧元 葡萄牙 . 埃斯库多 瑞士 . 法郎 荷兰 . 盾 西班牙 . 比塞塔 加拿大 . 元 意大利 . 里拉 印度 . 卢比 澳大利亚 . 元 新加坡 . 元 泰国 . 铢 越南 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是情绪价值</title>
      <link>/book/%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%BB%B7%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%BB%B7%E5%80%BC/</guid>
      <description>下午在知乎上看到一段关于《情绪价值的问题》，记录下
回想一下周围较长时间的好友+交往较长时间的恋人，其实每段关系能长久维持必然是因为双方可以互相提供情绪价值，具体有以下几种：
1.治愈型价值：在我们伤心难过、迷茫心累的时候提供安慰和鼓励（比如失恋了找朋友哭诉，此时他就拥有了治愈你的情绪价值）
2.指导型价值：在我们不思进取、过度膨胀的时候提供考虑问题的新视角和解决问题的方法论（比如工作不顺找朋友聊天，他教你如何和领导同事相处，此时他就拥有了指导你的情绪价值）
3.分享型价值：在我们欣于所遇、需要知己的时候提供共同语言和思想碰撞（比如看到一首好诗找志同道合的朋友探讨，此时他就拥有了和你分享共同语言的情绪价值）
4.陪伴型价值：在我们空虚无聊寂寞冷的时候与我们作伴（比如陪着聊天，陪着吃饭，陪着出去玩，此时他就提供了陪伴着打发时光的价值）——这种价值有时效性，一旦异地了or有时差了，就自然而然得烟消云散了。
5.猎奇型价值：在我们平淡枯燥、无所事事的时候打开新世界的大门（如带从没有滑过雪的你滑雪，带从没参加过晚会的人参加晚会，此时他就拥有了带你尝试新事物新领域的情绪价值）
6.自娱型价值：在我们与他们的交往中能得到某些简单的快乐，且通常这种价值有附带的炫耀型情绪价值（如男友很帅、女友很美、朋友很牛逼，虽然没有什么实际的作用，但他拥有让人心里觉得满足的情绪价值）
7.怀旧型价值：因为之前有共同的经历且三观较为相符，在未来的生活中可以偶尔共同回忆往事形成怀旧型价值，从而形成长久稳定的低频率接触关系（如大学关系不错的朋友，虽然毕业去了不同城市，非密切联系，很难见面也很少互相倾诉，但仍然可以形成终生友谊）
8.自我实现型价值。在我们和他们的交往中，能够显示出自己的优越性获得嘚瑟的快感（如很多人喜欢和不如自己有钱有权有文化的人交往），或获得征服的快感（如追逐异性让对方爱上自己，或与人辩论）——这种价值也有时效性，一但对方比自己强了/被自己征服了/不配合自己炫耀，关系也会维持不下去。
人是受情绪支配的动物，无论是优秀还是平凡，都会需要安慰、指导、分享、陪伴和猎奇，所以每个人都是需要情绪价值的。
注意： 1.如果两个人能长久的从对方那里获取自己需要的情绪价值（关键是“各取所需”），那么不出意外这段关系就会一直维系下去。如果不能，只会有短期关系，而不会有长期稳态。
2.如果一方对另一方有情绪价值，而另一方对他却毫无情绪价值（关键是“毫无“），这就属于降维打击，这样的关系就算短暂存在也不会长久；至少互相各有一条，才能长期维系。
3.不要指望一个人提供所有的价值。正常情况下，每个人都会根据自己的性格和经历提供一条或几条。（比如，你有一个朋友和你一样喜欢钓鱼，他对你来说是“分享型价值”，除此之外你俩从来不聊别的，也聊不到一起去，但这不影响你们长期一起约着钓鱼。）
4.情绪价值是相对的，你对张三提供的价值，李四可能不感兴趣。即：你对张三来说很帅很美，对李四来说你平平无奇。所以很残酷的一点是：在有的人眼里，你就是毫无价值的，所以人家才不想理你。（比如，你长得小帅，是你们班班草，你给大家带来了“自娱型”价值，如果能把你追到手，你还会带来“自我实现型价值”，班里不少女生都追着你。但你去追林志玲就没戏，因为在林志玲眼里你毫无价值，你的那点帅气她周围满地都是）
5.抛开物质价值的情况下，情绪价值是真实的不是装出来的，装也装不了一辈子。
单独说说物质价值。
以上说的全都是不考虑物质价值的情况，但生活中很多关系确实是由物质价值维系的。物质价值和情绪价值是并列关系，同等重要，不存在高低之分。
（1）人可以为了物质委屈情绪，也可以为了情绪委屈物质。
为了攫取对方的物质价值（如乙方对甲方、下属对领导、情妇对金主等），大家愿意想办法拿出自己的价值来交换，要么提供物质价值进行利益互换，要么提供对方需要的情绪价值。而且，如果一直在“物质”上有求于人，甚至可以一直忍辱负重的持续输出情绪价值。
同样地，为了获取情绪价值，大家也愿意拿出物质价值来换（比如，有的领导喜欢被拍马屁，拍高兴了升职加薪也乐意）。
（2）性价值也属于物质价值。馋人家身子，和馋人家金钱、地位、资源等，本质上没两样。
（3）有一种物质价值是潜在物质价值。即：现在没有、但未来的某天可能会有。有时候为了这种物质价值，人们也愿意付出自己的一些价值，以备将来之需。（比如张三是某局局长，你虽然和他八竿子打不着，也不求他办事，但如果他需要你提供什么价值，你也不会拒绝，怕将来的某天会找他办事）
更新：再补充一个公式
在某人身上获取的总收益=总价值-总成本。
如果总收益≥0，关系可长期维系；反之关系必然破裂。这里的总成本=你付出的总价值（包括物质情绪）+特殊成本。
付出的总价值很好理解，不多说了，参考上面那堆即可。这里我主要想说一下“特殊成本”，其实主要就是道德成本，如良心谴责、社会舆论等。有两个典型的例子。
第一个是夫妻关系中的出轨。一个人但凡出轨，肯定是因为他能从第三者身上获取价值，这和上面说的都相符，也符合逻辑。但为什么不是人人都会出轨（假设所有人都能面临诱惑）？因为道德成本具有很强的个体差异性。有人道德底线很高，出轨给他带来的心理谴责太大，大到可以盖过出轨获得的总价值的地步，那他就不会出轨。但有人道德感薄弱，那这个成本对他来说就算不上成本，那他一旦可以通过出轨获取利益（物质/情绪），他就会连跑带颠的出轨。（所以大家找对象还是要找那种道德底线高的&amp;hellip;）
第二个是父母与子女的关系。父母和子女的关系比较特殊，因为直接血缘关系并不像普通亲戚关系，看不顺眼大不了不走动了。我更倾向于父母的这种直接血缘关系是一种硬性捆绑（因为投胎是无法选择的）。以下按父母情况分类：
（1）如果父母超级超级恶劣、提供不了任何情绪价值：在孩子有能力脱离父母独立生活之前，孩子因为物质价值也得听话。但是这种孩子一旦独立，很可能抛弃父母。这就是我说的“无物质价值+无情绪价值=无长期关系”。
（2）如果父母是正常父母甚至神仙父母：那即使孩子经济独立了，和父母之间也会存在怀旧价值+分享价值+指导价值等上面说的很多价值，可以一直维系，而且关系不错。
（3）最后一种比较特殊的，也是我想着重讲的，即父母很恶劣、但又不是超级恶劣。这种情况下，虽然孩子独立以后父母基本没有任何物质/情绪价值，但脱离关系的成本过高（包括心理压力、社会舆论等），基本还是会选择维持长久的关系。只不过是浮于表面、极其冷淡的关系。也就是我上面说的强制捆绑带来的特殊状态。其他亲戚/朋友/配偶，都不会出现这种情况。
首先感谢大家给了这么多赞，这里集中答评论区的几个问题：
1.有什么文献依据吗？
没有。这是我和朋友微信聊天的时候，我自己无意中聊到的话题。正好又在知乎看到了这个问题，我就顺手用当时聊天时候我想到的点回答了。（如果你觉得我真是一个小可爱，欢迎关注我！）
2.是原创吗？
必须是。我知乎粉丝才5000不到，也不做公众号引流，有抄袭的必要吗？
3.这和马斯洛修需求理论有什么异同？
马斯洛说的以一个人为出发点，对外界的所有需求的总和。各层呈递进关系，从生理需求、安全需求、社交需求、尊重需求、自我实现需求逐层递进的，即：前一个满足不了的情况下，人不会去追逐后一个需求。
情绪价值是对另一个人的需求。情绪价值和物质价值呈并列关系，我们不需要对方（一个人）同时给我们提供物质价值和情绪价值，也不需要他同时提供上述所有的情绪价值，每个人只要能提供至少1条，即可长期维持关系。
评论区有几个应用型问题，这里统一回答一下。
1.都为对方输出情绪价值，自己的不开心谁来消化？
在没有物质支撑的前提下，没有人会一直单方面输出情绪价值。情绪价值一定是在互换的，如果你觉得对方一直在白嫖你的情绪价值，只有两个可能：一、对方也对你输出了一些上述价值，但你没认识到；二、对方就是在白嫖你，你很快会忍无可忍不再输出下去，即这不是一段长期稳定的关系。
在考虑了物质价值的情况下，你输出情绪价值是为了攫取对方的物质好处，有不开心自己受着就行，应该的。当然，你也可以把在张三那里受的气，去治愈型价值的朋友那消化掉（不用感到不好意思，对方如果能和你长期保持关系，他一定也从你身上获取了他要的价值）。还是那句话，情绪价值是一个个体对个体的事情，不要指望有一个人能给你提供所有的价值。
2.简单的炮友关系算什么价值？女神对舔狗来说又算什么价值？
稳定的炮友关系（和包养、买东西都无关的前提下），是陪伴型价值（共度春宵）+自我实现价值（自己的肉体对对方有吸引力，是一件心理层面很有满足的事）+自娱型价值（简单的快乐获得了，对方美or帅就更娱了）
追求女神时，女神的肉体属于物质价值，就像你努力工作是为了拿到工资一样，你提供情绪价值不就是因为馋对方身子嘛？女神爱上你，那就属于自我实现型价值，即你通过努力得到类似狩猎的快感。
但我必须得在这里说一下，我不认可“舔狗”这种词汇，无关性别。我觉得真心喜欢一个人没什么问题，不该被冠以“舔狗”这样的贬义性词汇。被追逐者即使不喜欢对方，也大可不必如此贬低人家；围观群众即使不看好这段感情，也大可不必对追逐所爱的人这么大的恶意。
3.有什么方法能提高情绪价值？
在物质价值支配的前提下，人自然而然就会学会释放情绪价值；在不考虑物质的情况下，人不会长期伪装情绪价值。所以不用学，顺其自然，吸引适合你的人即可。
4.没有物质价值，情绪价值是不是就毫无意义？
能问出这问题的人，我觉得都没必要继续看我的这篇回答了……
就没有过一个真心的朋友，是不建立在金钱权力等等附属条件上交到的？无话可说。
5.和异性聊天，怎么互相调动情绪价值？（聊着聊着，对方就不愿意和我聊天了）
情绪价值的必要性体现在长期。在题干这种情况下，还只是关系的初期，根本不存在“互相调动”情绪价值这回事。
是你想和对方聊天，不是对方想和你聊天，证明可能在对方眼里，你的物质价值+情绪价值并不高。这种情况下，你能做的只有继续努力“释放”自己的情绪价值，让对方多了解你一点，看能不能吸引对方。如果还是吸引不了，请参照并接受上面的那一条“对有些人来说，你就是毫无价值的”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>温柔的话</title>
      <link>/book/%E6%B8%A9%E6%9F%94%E7%9A%84%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%B8%A9%E6%9F%94%E7%9A%84%E8%AF%9D/</guid>
      <description>如果你半夜醒了，就给我打电话，不要一个人玩手机。 没事，我不听他们说，我听你说。 我不会让你一个人安静的，你的小脑瓜是想不通的，我会哄你到服软，偏向你，让你心安。 不忙，没事，你说，我在 累了就向后倒，我在 其实，每次道别之后，我都有悄悄回头过。 别逞强，你是小朋友，扛不住可以哭。 你负责温柔，我负责守护你的温柔。 我爱你，你可以一遍又一遍地向我确认。 我们会吵架，但是我们会和好，我们会有误会，但是我们都会解释清楚，我们的爱只增不减。 你问我说爱有没有期限，山脚的野草一年又一年，我想陪你的不止是北方的冬天。 我不知道我什么时候开始喜欢你的，我只是记得见到你，我就突然不着急回家了。 你放心，我除了干饭就是想你。 回首亘年漫月里 所有怦然心动 你仍拨得头筹 我不是来讲道理的，我是来给我的小朋友撑腰的。 你什么都愿意和我讲，就是我最有安全感的时候。 如果你感到辛苦，那就转过来到我怀里躲一躲吧， 你在我这里永远有台阶下，永远有纸巾擦泪，永远有最真诚的鼓励和最柔软的怀抱。 你不是我权衡利弊后的选择，而是我怦然心动后，明知不可为而为之的坚定，这是我对这份感情最大的诚意。  这些都是网上看到的
这是我最近记下来的
我以前还记了很多笑话
放在一个文本里
想背下来散步的时候
说给她听
可惜记性太差
每次都在那想半天
挤不出来一个完整的笑话
而我这辈子说过最温柔的话是
不管你能不能理解我做的 也不去想你为什么要这样对我的 我依然会等你到... 就像年轻时候发生过的那样 你如果也还是没来 我就开始新的生活 那是我内心最柔软的时刻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生就像一列火车</title>
      <link>/book/%E6%A0%BC%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%A0%BC%E8%A8%80/</guid>
      <description> 人生就像一列火车 有人上车 有人下车 没有人会陪你走到最后 碰到了即便是有缘 即使到了要下车的时候 也要心存感激地告别 生命只是如此前行 不必说给别人听 只在心里最幽微的地方 时时点着一盏灯 —— 林清玄《心无挂碍 无有恐惧》  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>丐帮PK赛</title>
      <link>/dba/gaibangpk/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dba/gaibangpk/</guid>
      <description>[ 丐帮pk赛：帮派里选出来最睿智的两个人，1vs1，互相出题，答题时长不限，方法不限,结果正确了，得1分，否则对方得一份。统计最终得分。 ]
当前得分 p:3 / k:8  第一轮.地铁站走楼梯问题 题目:从知春路地铁站走楼梯上来，共有30级台阶，阿怂每次上台阶要么是1层，要么是2层，问：有多少种方法阿怂可以爬完这30级台阶？
 出题人:P 答题人:K 答题时间:用时17分钟 答题结果:正确 正确答案:1346269 解答:每一层楼梯的方法不是他决定的,是他上一级台阶有几种方法和上上一级台阶有几种方法,加一块就是他有几种方法. 图解： 代码：https://github.com/51ak/golearn/blob/master/day11_%E7%88%AC%E6%A5%BC%E6%A2%AF/main.go   第二轮.病毒感染率问题 题目:假设新冠病毒检测covid-19的感染率为1%，而新冠病毒检测检测准确率为99%,如果阿怂做了一次检查，被通知结果为阳性，那么阿怂真正感染的概率是多少？
 出题人:K 答题人:P 答题时间:用时2分钟 答题结果:失败! 答成了99% 正确答案:50% 解答:假设有10000人，感染率为1%,那么其中有100为感染，9900位健康,其中100感染者里，有99位真感染，1人误诊，9900位健康者里，有99位因为误诊是感染的，9801位是健康的。于是：被告知感染的人里，有99位真正的感染者和99位健康的人。你感染了被诊断出来的几率是0.01*（1-0.01）=0.0099，假如你没感染被诊断出来的几率是0.99*0.01=0.0099所以实际上依然健康的概率为0.0099/（0.0099+0.0099）=0.5 贝叶斯理论   第三轮.收保护费问题 题目:阿怂要到一条街上收保护费，老大交待这次不能同时收相邻的两个捕子的保护费，收了第1号铺子的就不能收第2号，可以跳过去收3或者4号。假如从1号铺子开始每个铺子能收到的保护费分别是4, 3, 5, 4, 5, 23, 7, 8, 9, 7, 7, 8, 12, 15, 17, 13, 4, 9, 12, 17, 13, 5, 0, 7, 14, 7, 9, 8, 9, 30 元，问：阿怂最多能收到多少元钱？
 出题人:P 答题人:K 答题时间:用时18分钟 答题结果:166算错了一个数 正确答案:167 解答:当收到第N个铺子时，可以选择收和不收，  选择收，那么这个铺子时的最大金额就是N-2间铺子的最大金额+第N间铺子 选择不收，那么收到这个铺子时的最大金额就是第N-1间铺子的最大金额 所以在N号铺子时，怂哥最多能拿到的钱就是上面两个值取个最大值，把这个值人做个记号，然后接着去下个铺子做同样的事，结果就一路推出来了。 在第N号铺子，只需要回头看看N-2，N-1号铺子门口的最大金额标记和这个铺子的钱就知道这个铺子的记号。 图解： 代码：https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我收藏的一些安全(黑科技)硬件</title>
      <link>/book/%E6%88%91%E6%94%B6%E8%97%8F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%88%91%E6%94%B6%E8%97%8F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</guid>
      <description>2020年春节 冠状病毒肆虐
憋在家里觉得是个机会有大把时间
重构一个以前自己写的一个项目代码
战斗的第二天
笔记本因为长时间不关机
硬盘烧了
无法补救的那种
虽然有备用电脑
但离开了个人熟悉的软件和环境
好多事情还是没法做
比如
每周四都会在公众号上连载的MySQL视频
就被迫中断了
昨晚我仰望星空
在想宇宙的奥秘和人类&amp;hellip;
以及软件和硬件的依赖
再牛的软件还是靠硬件支撑的
而我对硬件基本是白痴
日常工作中凡是硬件相关的
都尽量交给更合适的同事完成
只有个人电脑和数码产品
才会花精力去折腾
但作为一个硬件白痴
也收藏了一些有趣的硬件
以前周末会经常去中关村的鼎好，E世界
瞎逛
买了很多无用的小东西
类似于女人对口红的追求
迷恋板卡和黑科技
今天跟大家分享3个有趣的跟安全有关的硬件
提前声明
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
1.PM3 呃，这是git上一个很酷炫项目的硬件载体
华强北给焊出来了
众所周知街边配钥匙的会配一些小区门禁卡，电梯卡，员工卡,甚至一些加密卡
那么pm3能做的会更多
对应的卡片种类极大丰富
最重要的是破解加密卡，你知道插上usb连上电脑以后那个小卡片就是个裸着的
2.摩托罗拉c118 上古神器
2g网络的缺陷魔鬼被这个摩托罗拉这个低端手机给释放了
连上电脑，关联上附近的信号塔，开始短信嗅探
浓浓的黑科技感觉
当然现在是4G，5G时代了
3.大功率WiFi信号接收器 呃，这个是wifi信号定向（发送）接收器
但是因为wifi协议的缺陷
尤其是早期路由器的wps_pin 码漏洞
介绍下这个Pin漏洞（基本上几个小时一定会破解一个无线wifi密码）
有定向信号接收器外挂在室外（物理外挂）
周边1公里的wifi都能破
好在这几年pin漏洞都补上了
但抓包暴力依旧还在
Wifi密码照样不经打
Wifi信号放大器会增加这种能力的范围和强度
所以Wifi密码一定要很复杂
Wifi爆破成功就进内网（然后&amp;hellip;）
然后，
再说这个硬件
它不止是接收信号放大
也可以把发送信号放大
想想这又可以怎么搞事
发散一下思维
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
2020-1-30 晨 北京顺义</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
