<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on Classic</title>
    <link>/categories/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年终总结:时间过得真快</title>
      <link>/book/2024%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2024%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>时间  2025年01月28 农历腊二十九除夕 今年的过年好早 过完了元旦没几天 春节就这样来了 时间过得太快了 这一年我总是有这种感觉 时间过得好快啊 听过一个说法 年龄越大的人 越会感觉时间过得快 春去秋来 花开花谢 这世间万物在不断的轮回 而我手里攥着的时间 正悄悄从指缝间溜走 舍不得 生命的意义是什么 活着的价值是什么 老实说 我不知道 也不觉得能给世界带来什么影响 就这么平淡的活着 经历着一点点的小事 努力让自己活得舒服点开心点 好像就很满足了 早上醒来尝试问了三个问题 这一年过得累吗？ 不累 这一年过得开心吗？ 蛮开心的 这一年成长了吗？ 成长了 所以我可以很认真的说： 过去的一年时间里 是很放松满足的一年 充实紧凑且有意义  健康  过去的一年 最值得炫耀的事：健康 练出来了马甲线 背部的肌肉正在加厚 各项运动指标都在提升 五公里跑步最好成绩：23分钟 二十公里跑步最好成绩：110分钟 二十公里骑行最好成绩：54分钟 三峰环穿最好成绩：390分钟 徒步登山：327公里 力量训练：4041分钟 一串冰冷的数字后面 是一颗斗志昂扬的心脏 是克服拖延症的决心 是拖着疲惫的身体继续的毅力 也是挥洒汗水后的释然 也是站在山顶看风景时的 身体更轻盈，精力更旺盛 甚至对生活的掌控感会也大大增强 喜欢沿途的风景 也喜欢正在努力的自己  工作  坦率的说 过去一年里我的本职工作 我自己是不满意的 虽然我们用了更少的人 高标准的完成了现有的工作 还凭着一已之力 完成了公司下游数据加密 可能放在别的团队是件很大的项目 但是扪心自问 还是可以做得更好 并没有把100%的精力投入工作中 倒也不是去摸鱼贪玩了 分了一些精力在做ai相关的方向 这一年里 不停的在尝试整合 想在ai方向有所突破 在公司里也尝试了智能客服 智能报单等试验 结果都不好 反而是自己用ai提高自己的工作效率 搞得风生水起的 但只限于自己 做不出来一个像样的产品 也找不到用ai对工作上有用的方向 有一点是肯定的 在ai这个不属于我工作领域范畴内的事情上 投入了不少的精力 只是没啥产出  生活  这一年的生活非常自律 做自己认为对的事 改变一些不好的习惯 很多方面都做得不错 也在努力修复自己的“低情商” 对家人温和一些 对朋友大方一些 及时的对周围的人表达谢意 对同事不要太苛刻 主动合群一些 老张年纪越来越大 虽然还是经常担心他的身体 好在这一年都没啥大事 回去了两趟 看起来他的生活有些乱 我也不能说什么 他说习惯了老家的生活 大城市生活不习惯 这个问题暂时还没有解决的方法 也是最困扰我的问题 中年男人的压力 除掉应对自己不再年轻 还需要考虑家庭 上有老，下有小 不至是说说而已 压力是实在的  结语   18:10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年终总结:岁末年终又一年</title>
      <link>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid>
      <description>又是一年岁末时  2024年2月9日 农历腊月三十 晚上22:51 刚看完沈腾的小品 演的什么玩意 一点也不好笑 今晚到现在看到的节目 就觉得一个唱歌的还不错 主要是造型颜值好看 其他的节目没啥印象了 今年的年尾有点忙乱 拖到现在开始写一年总结了 每年都会在春节前找时间 写点总结 今年拖到现在着实晚了些  生活 一顶帽子  春天的时候头发养得很长 为了罩着这些乱跑的头发 物色了很多帽子 最终找到了一顶JOYRICH的帽子 超爱这顶帽子 到哪都戴着 当个宝贝一样护着 后来实在是脏得不行了 费了老大劲买了个备用的 整个春天里 上上班爬爬山 也没发生什么事 能想起来的就是这个酷酷的帽子 以及帽子下爆炸的头发 还有爆炸的脾气 哪哪都觉得不满意  可怕的新冠  夏天的时候 感染了新冠 可怕的病毒 以前同事们相继感染的时候 觉得自己身体强健 没感染上 有点小得意着 今年终究还是没跑过 连续3天发烧40度 烧得晕头转向 各种并发症 睡下的时候会担心会醒不过来 一个星期时间症状消失 后面跟着的是 长达4个月的肌无力 说不出的那种无力感 这是成年以后 最虚弱的一段经历 在这段时间里 没有户外活动 下班就回家躺着 每天像个怨妇一样 回忆着过去的点滴 想着过去的对与错 也尝试让生活节奏慢下来 体会怎么和自己相处 觉得自己过去在与人相处过程中 太苛责了 把自己的想法强加给身边的人 造成TA们很大的压力 在这个夏天里 把自己关在屋里 想着怎么改变自己 想改变自己不要给别人很多的压力 不去这么强势的要求别人 不要吝啬 对别人好一些 对别人的指责少一些  精心策划的旅行  秋天的时候 计划了一系列的出游计划 其中有五岳爬山 还有四水计划 去了很多地方 整个9，10，11月 三个月里 周末基本都不在北京 一到周末就出门 我用强制的计划性 紧逻密鼓的安排着行程 其中最用心的是五岳计划 穿着同样的短裤和鞋 然后不同颜色的上衣 帽沿朝不同的方向 完美的完成了一次精心策划的行程 非常好玩 对强迫症来说是件很爽的事 各种安排 其实非常复杂 背后也藏着很多故事 到了年终总结的时候 我憋了一个更大的蓝图 “两仪生四象， 四象生八卦， 八卦运五行。” 结果小马问两仪呢？ 我想了又想 觉得勉强来说 如果两仪也能勉强凑上 今年我还去过 唐山和洛水 这能凑两仪 所以这个蓝图还是完美的 两仪，四象，八卦，五行 都齐了     再度重相逢  冬天的时候 做为运动计划的一圈 跑了北京的8个公园 相当不容易的一件事 但是这个冬天里 更重要的事 是和小马的再度重相逢 有那么一段时间 脑海里总是反复出现一段旋律 “简单爱，心所爱，世界也大了起来” 反复出现，反复出现 不知道为什么 好像有心电感应似的 总是相信她会回来的 当我反复听这首歌的时候 她就回来了 用了很长时间去想 我想和谁共度余生 这个曾经不是问题的问题 这两年成了问题 时间会给出答案 走着走着 就这么清晰了起来 我比以前的任何一段关系里 都更要认真 更加包容 虽然还不完美 但愿意为了别人改变自己 拼命的改变 希望她能感受得到 我有多认真 亲爱的 这一次 希望我们能守住这份感情 希望你是那个值得被爱的人 希望你爱着的那个人也是值得被爱的  生活总是很快  一口气写了四段生活的片断 其实也是按着春夏秋冬来的 这一年过得飞快 好像啥也没做 这一年就过去了 尤其是后半年 似乎过了生日后 时间就飞一般的没了 到了现在 这一年的生活 很艰难 因为不太理智的脾气 因为可怕的病毒 这一年也很充实 我不断的反思和改变 对比一年前的自己 没错 我比一年前更加宽容 更加能理解别人 会温和的表达自己的想法 会接受别人的“不聪明” 希望越来越温和 不要伤害到身边的人  工作  这一年的工作 大环境依旧不理想 热火朝天的互联网热浪再也见不到了 市场在冷却 行业还在经历着危机 技术的重要性还在一步步的降低 但是今年是AI元年 随着2月份ChatGPT在国内的大火 各种大模型嗖嗖的往外冒 这么热闹的事 当然少不了热心的我参与  数据库  说说本职工作 首先 很遗憾的是 今年团队继续在缩小规模 从年初的4个人 再缩到年底的2个人 好处是我们还没崩 我们还在努力把工作自动化，精简化 事实上只要把线上环境做标准化了 运维的工作还可以更省力 但是这一年 我们也确实在守成 没有开辟新的大项目 没有做大的改变 这不符合我的工作习惯 一年的时间里 我都没发起“大项目” 一方面是团队缩员造成的工作交接 另一方面是我自己动力不足 不管是主观还是客观上 今年在公司的时间比往年更少 可能是最少的一年 锐气不足   AI  比起在数据库方面的保守策略 在AI方面 我奋起搞事 二月份花了40分钟做了个ChatGPT转接页 火到服务器抗不住 不得不关停了 三月份做了微信的ChatGPT大聪明 陆续加了很多奇奇怪怪的功能 乐此不疲 刚好有很长一段时间 因为新冠恢复期 在家休息 有了大把时间折腾 把AI做视频，音频，图片，私有话训练 都做成了一个个的产品 虽然都不成功 但是确实在不停的尝试 有时候会隔几天就能捣鼓出来一个创意出来 在这一年里 在AI领域 投入了无数的精力和金钱 收获了在AI领域的很多有意思的事 同时也认识了一些有趣的网友 当然到现在我也没明白 怎么把AI产品做商业化  其他   23：52</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年终总结:又是一年岁末时</title>
      <link>/book/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B2%81%E6%9C%AB%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B2%81%E6%9C%AB%E6%97%B6/</guid>
      <description>又是一年岁末时  农历腊月二十七 晚上18:30 明天这个时候就放春节假了 过节的氛围已经有了 本想着今天来摸会鱼 写个年度总结 结果白天被审计追着要材料 还帮同事找bug 鱼没摸成(可惜了,可惜了&amp;hellip;) 趁着晚高峰这会 就随便絮叨两句 聊聊这一年生活和工作上的事  生活  这一年过得很好 比起去年的郁郁葱葱 今年有阳光有彩虹 回忆里翻起来也满是乐呵呵的味道 当然也有很落寞的时候 很快就翻篇了 翻过去就又是阳光灿烂的一天 去了很多地方 看到了很多风景 遇到一些非常敞亮的人 会让人眼前一亮 会让人发自内心的开心 会让我觉得自己捡到了宝一样的感觉 会感叹为啥没早点遇上 人和人之间的差异真的大得吓人 因为我的性格里多少带着点盲目的自信 其实更喜欢和比我聪明的人相处 喜欢那种智商被压制后 需要自我反省的时刻 这是不是有自虐倾向 所以我不光自律,还会自虐  自律给我自由  说起自律 今年我的体重控制得很好 70KG上下来回波动 没有让自己胖起来 除掉和朋友一起吃饭时 私下里还是坚持比较健康清淡的饮食 这一年我吃了成吨的麦片 坚持锻炼 我的keep里的数据挺扎实的 但重要的还是 这一年我爬了很多的山  音乐:爱上摇滚  疫情的原因 今年开车上班的次数多了很多 路上没事就听歌 从年初大张伟的《穷开心》 再到杨紫琼的《爱似流星》 再到齐秦的《夜夜夜》 最后到郑钧的《私奔》《热爱》 年度歌曲是《私奔》 第一次听就喜欢的节奏 懒洋洋的调子 这算是摇滚吗? 不知道 但这歌难度太大 我是唱不上的 只能跟着哼 郑钧应该是好多年好多年前的歌手了 今年才进入我的视野 靠的就是这首《私奔》 全年这一首歌就听了200多次 后来看到郑钧和小齐参加了湖南台的综艺节目 不错,不错 都是我喜欢的歌手  影视:没啥好片子  都想不起来今年有哪个好看的电影了 能记起来的是一部老电影 《午夜巴黎》 最后雨中漫步的那一幕 莫名的触动 说不上为什么 就是突然的上头 其了的影视作品 也许在当时看着觉得不错 但是现在回头看看 留下很深印象的几乎没有 噢,不对不对 想起来一个 易烊千玺的《奇迹·笨小孩》 当时在电影院看到追着卡车跑 妹妹追上来时 那种不顾危险 互相抱怨和安慰时 那一刻还是挺感动的 算是非常不错的一个电影了  游戏:翻篇了  算是个比较爱玩游戏的人了 这一年算是真正戒了 以前爱玩的游戏《王者荣耀》 从今年4月1日以后 就再也没点开过 认真的 远离了那个江湖 风风雨雨都已是过往 伤心了 退了 不回去了 夏天的时候 微信上流行一种小游戏《羊了个羊》 因为变态的难度 好奇的玩了几把 不多 很快就发现了规律 嗖嗖的打了下卡 也就过去了 谈不上沉迷 再后来疫情封控 憋在家里无聊 买了个switch 在家玩《健身环大冒险》 虽然说它也是个游戏 但我完全把它当成健身来用了 放下游戏后 有更多的空闲时间 可以出去走走 挺好的改变 保持下去  运动:像个“爬山虎”  疫情原因不能出远门 于是我把北京周边的山翻了一个又一个 其中最喜欢的凤凰岭去了3次 事件的起因是 2022年4月5号开始 那天早上6点多去了第一个山:虎峪 严格的说 那不是个正常的山 但是山脚下的桃花还是很好看的 留下了不错的记忆 后面的周末就经常去爬山 最喜欢的是凤凰岭 去了三次(夏天,秋天,冬天) 每次去走不同的路线 秀丽的山景 馒头一样的大石头 京西小黄山并不虚名 然后发现凤凰岭可以办年卡 已经把2023年的年卡买好了:) 然后还有千灵山的仙风道骨 石林峡的玻璃栈道 都留下了非常好的回忆 今年 我是个名符其实的爬山虎 挺好的变化 会继续坚持  工作  比起生活上的风生水起 今年在工作上感到了明显的不顺利 有客观的原因 也有自己主观的懈怠  客观原因:经济不景气  疫情的原因公司的业务不好 公司业务不好的时候 压缩成本 节约人员开支 这是门面上的 会精简一些人员 会减少员工福利(包括薪水) 这是面上的减少大家的工作积极性 过去的标准是 优秀的员工 努力干活和提升的员工 肯定会有不断的升职加薪机会 胡萝卜就放在那 问你卷不 今年别说胡萝卡了 你搁那蹲着都嫌碍事 互相着磨着裁员和被裁员 失去了那种拼命干活,拼命挣钱的氛围 希望来年经济大环境能有所改变 大家都忙起来  客观原因:技术重要性下降  因为经济环境的恶化 现在的企业 至少民营企业 核心问题是活下去 而不再是做大做强的扩张 这时候技术的重要性就下降了 高并发,高性能,高稳定性&amp;hellip; 这些技术难题 比起活下去 不值一提 重要的是为了提升业务营收能力 用户体验和系统稳定性 重要但不再是核心竞争力 打个比方: 有个技术改进方案 故障处理时间从1个小时缩到5分钟 还有个技术改进方案 故障处理时间从5分钟缩短到1秒 第2个方案 在经济不景气的时候 就显得不那么重要了 事实上方案会带来技术难度更大的挑战 通常也会意味着更多的人力和技术投入 在行业上行的时候 追求的高并发,高性能 这些技术含量“相对较高”的工作 确实不那么重要了 经济下行的时候,技术重要性降低 这对技术路线的人:比如说我 是个很大的打击 空有一身武艺 准备去华山论剑的 甚至觉得自己可以抢一本《女阴正经》回来的 到了2022年才发现 只需要站在门口检查核酸 而对面大厦的保安 他也会查核酸 他比你的工资要少得多 差不多就是这样的感觉  主观原因:带团队能力差  今年是真切的感受到了带团队的难处 如果你的团队里刚好有不和谐的因素 过往的经历 让我觉得团队里最重要的是和谐 然而今年发生了一件非常有意思的事 当我们复盘那段“离职事件“时 一旁的同事说 你说的这个不是刺头 这是搅屎棍啊 给我的教训是 一方面认识到自己对团队的情绪管理差 另一方面是认识到自己的心软 没有狠下心来 在发现问题的时候及时止损 相比于钻研技术 带团队可太麻烦了 一点也没意思  主观原因:自己的懈怠  这一年工作上确实懈怠了 几个点 从去年11月开始 写工作日记的习惯就放下了 这个从2017年6月坚持下来的习惯 这一年就这么懈怠了 有时候写周报的时候(这个是任务,不是主动的) 会在那憋.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年终总结:在一切变好之前</title>
      <link>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <description>在一切变好之前  农历腊月二十九除夕夜 晚上17:30 家家户户团圆的日子 躺在出租屋里 中午点的外卖吃完了在桌子上还没收拾 打了一天的王者 头有点晕 屋里有点黑有点安静 带着点冷清和荒凉 这一年经历了很多事 很努力的去完成了一些计划 岁末年关 想一个人安静一下 享受这独处的时间和空间 这一年 太不容易了 但我努力的去做到了 终于可以放心的去追求 得到了我想要的自由 虽然自由的代价有点大 但都是值得的 这是对逝去的青春的一次回头 此时此刻 坐在黑暗的屋里 让仅有的一点电脑屏幕亮起的光 照着一张憔脆又满是期待的脸 在等着那一时刻的到来 还有3个星期 一切都会变好的  工作  换工作了 离开了工作10几年的旅游行业 病毒太厉害了 旅游业短时间看不到希望 来了不算熟的货运卡车行业 开始带领一个人很多的部门 不喜欢做管理 觉得管人是件很麻烦的事 但是还是接受了挑战 目前为止 做得不错 牺牲了大量的周末时间 快速的完成了新的DBA运维平台搭建工作 几乎是立杆见影的解决了团队困局 新同事们也很给力 一起快刀砍乱麻的整了好几个大活 团队中有些同学非常给力 也有些同学负责带动氛围 都觉得还不错 整个冬天因为个人原因 情绪不佳 感觉和大家有些隔阂了 直观的感觉是信任感在下降 需要改变一下  生活  终于还是迈出了艰难的一步 恢复了单身 不知道这算不算是对彼此的解脱 终究是辜负了信任 年轻时许下的诺言 也真的就没有做到 分开的过程很平淡 因为心怀愧疚 没有去争 她要的都给了 付出的代价是 我现在一个人漂在外面 连租房子的钱都是借的 欠了很多钱 未来可能要3，4年才能还清 当然这些并不足以弥补 还是会觉得亏欠 但不知道如何弥补 生活有时候就是这么无奈  风景  前天去了趟北京环球影城 人山人海不像是疫情该有的样子 据说这还是人少的时候 里面的项目设计得确实比较刺激 对恐高的我更是震憾无比 但是吧 还是少了很重要的东西 玩得并不是很开心 今年还去过其他很多地方 看过很多风景 比如无锡三国城里的吴国婚礼 比如华谊兄弟影视城里的通天帝国 比如江南水乡乌镇的乌篷船 但今年最美的风景 是西京湾的花海 各花入各眼 那片花海是最美的 以后每年的春夏之交 会再去看看 去吹吹那湖边的风 就像09年夏天所期待的那样 而现在最期待的是今年春天 去趟黄山 去新安江边看看满天的油菜花 去看看青山绿水最美的样子 去看最美的风景 时间它滴滴答答的走着 同行的人啊 你准备好了吗  2022-01-31 18:00 石门苑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年终总结</title>
      <link>/book/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description> 农历腊月二十八 同事们走了大半 平时热闹的办公室里 安静了不少 用同一个姿势靠在椅背上 盯着电脑打着字 可能也没什么活吧 祈祷我们的DB不要再出故障了 每到快放假的时候 故障总是特别的多 希望今年最后这两天能消停点 今年过得非常难受 想提起情绪 总是会被无情的打落 岁末年关 回首这一年 哎，总算是过去了  疫情  疫情还是在反复 看起来像是快被控制住了样子 比起去年的长时间封在家里不出门 今年好歹是能正常上班了 虽然偶尔也传出来几个阳的 好在控制得及时 算是见到阳光了 疫情深深的伤了我们的行业 动了民宿行业的根本 今年我们公司几乎是倒闭了 被去哪儿网合并了 我也跟着被合并到去哪儿网的团队 新团队的工作压力轻了 但是焦虑感反而更强了 会经常想 这样下去旅游行业还能不能行了 去哪儿是不是也快撑不下去了 上周开了年会 又多了点信心 应该还能撑两年吧 疫情眼瞅着要过去了 行业复苏在即  意外  比起疫情 今年的意外更加伤人 从2020年8月9日9:13分的一个陌生人电话开始 老张因为一起意外 在医院里躺了好几个月 几乎是我难熬的一段时间 尤其是一开始的那段时间 守在icu门口 不知道该何去何从 老张能不能活着从里面出来 意外是怎么发生的 后面该找什么人能帮上忙 白天我在各处跑着 办各种奇怪的手续 和亲戚朋友同学们联系着 晚上会一个人坐在icu病房门口 也没什么事 也帮不上什么忙 就在那坐到很晚才回附近的酒店 像个神经病一样孤独而无助 后来老张出了icu 进了普通病房 又开始爆炸的忙 从来没想过照顾一个病人需要有这么多的事 到最后准备回北京的时候 看着镜子里的自己 觉得憔悴到有点枯萎了 这是我最艰难的一段时间 好在老张是挺了过来 2021年1月11日10:34 老张出院回家 开始新的恢复阶段 这段时间对老张，我，姐 对我们这个一家人来说 是非常非常不容易的 感谢老张的坚强 感谢家里的亲戚朋友们的无私帮忙 当然感谢在医院里的高中同学 让我在那段时间里 能知道下一步怎么办 还要感谢从远方赶回来帮忙的一位老友 提供了额外的医院里的信息支撑 那段时间里 是我赖以依靠的力量 越是在困难的时候 身边有可以信任和提供帮助的人 越能体会到温暖 这一年过得很艰难 但是这一年也过得很温暖 当这一切都已过去 那些支撑老张和我的人 留在记忆中很深刻的一笔 这一年，你们很重要  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
