<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on Classic</title>
    <link>/categories/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023年终总结:岁末年终又一年</title>
      <link>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid>
      <description>又是一年岁末时  2024年2月9日 农历腊月三十 晚上22:51 刚看完沈腾的小品 演的什么玩意 一点也不好笑 今晚到现在看到的节目 就觉得一个唱歌的还不错 主要是造型颜值好看 其他的节目没啥印象了 今年的年尾有点忙乱 拖到现在开始写一年总结了 每年都会在春节前找时间 写点总结 今年拖到现在着实晚了些  生活 一顶帽子  春天的时候头发养得很长 为了罩着这些乱跑的头发 物色了很多帽子 最终找到了一顶JOYRICH的帽子 超爱这顶帽子 到哪都戴着 当个宝贝一样护着 后来实在是脏得不行了 费了老大劲买了个备用的 整个春天里 上上班爬爬山 也没发生什么事 能想起来的就是这个酷酷的帽子 以及帽子下爆炸的头发 还有爆炸的脾气 哪哪都觉得不满意  可怕的新冠  夏天的时候 感染了新冠 可怕的病毒 以前同事们相继感染的时候 觉得自己身体强健 没感染上 有点小得意着 今年终究还是没跑过 连续3天发烧40度 烧得晕头转向 各种并发症 睡下的时候会担心会醒不过来 一个星期时间症状消失 后面跟着的是 长达4个月的肌无力 说不出的那种无力感 这是成年以后 最虚弱的一段经历 在这段时间里 没有户外活动 下班就回家躺着 每天像个怨妇一样 回忆着过去的点滴 想着过去的对与错 也尝试让生活节奏慢下来 体会怎么和自己相处 觉得自己过去在与人相处过程中 太苛责了 把自己的想法强加给身边的人 造成TA们很大的压力 在这个夏天里 把自己关在屋里 想着怎么改变自己 想改变自己不要给别人很多的压力 不去这么强势的要求别人 不要吝啬 对别人好一些 对别人的指责少一些  精心策划的旅行  秋天的时候 计划了一系列的出游计划 其中有五岳爬山 还有四水计划 去了很多地方 整个9，10，11月 三个月里 周末基本都不在北京 一到周末就出门 我用强制的计划性 紧逻密鼓的安排着行程 其中最用心的是五岳计划 穿着同样的短裤和鞋 然后不同颜色的上衣 帽沿朝不同的方向 完美的完成了一次精心策划的行程 非常好玩 对强迫症来说是件很爽的事 各种安排 其实非常复杂 背后也藏着很多故事 到了年终总结的时候 我憋了一个更大的蓝图 “两仪生四象， 四象生八卦， 八卦运五行。” 结果小马问两仪呢？ 我想了又想 觉得勉强来说 如果两仪也能勉强凑上 今年我还去过 唐山和洛水 这能凑两仪 所以这个蓝图还是完美的 两仪，四象，八卦，五行 都齐了     再度重相逢  冬天的时候 做为运动计划的一圈 跑了北京的8个公园 相当不容易的一件事 但是这个冬天里 更重要的事 是和小马的再度重相逢 有那么一段时间 脑海里总是反复出现一段旋律 “简单爱，心所爱，世界也大了起来” 反复出现，反复出现 不知道为什么 好像有心电感应似的 总是相信她会回来的 当我反复听这首歌的时候 她就回来了 用了很长时间去想 我想和谁共度余生 这个曾经不是问题的问题 这两年成了问题 时间会给出答案 走着走着 就这么清晰了起来 我比以前的任何一段关系里 都更要认真 更加包容 虽然还不完美 但愿意为了别人改变自己 拼命的改变 希望她能感受得到 我有多认真 亲爱的 这一次 希望我们能守住这份感情 希望你是那个值得被爱的人 希望你爱着的那个人也是值得被爱的  生活总是很快  一口气写了四段生活的片断 其实也是按着春夏秋冬来的 这一年过得飞快 好像啥也没做 这一年就过去了 尤其是后半年 似乎过了生日后 时间就飞一般的没了 到了现在 这一年的生活 很艰难 因为不太理智的脾气 因为可怕的病毒 这一年也很充实 我不断的反思和改变 对比一年前的自己 没错 我比一年前更加宽容 更加能理解别人 会温和的表达自己的想法 会接受别人的“不聪明” 希望越来越温和 不要伤害到身边的人  工作  这一年的工作 大环境依旧不理想 热火朝天的互联网热浪再也见不到了 市场在冷却 行业还在经历着危机 技术的重要性还在一步步的降低 但是今年是AI元年 随着2月份ChatGPT在国内的大火 各种大模型嗖嗖的往外冒 这么热闹的事 当然少不了热心的我参与  数据库  说说本职工作 首先 很遗憾的是 今年团队继续在缩小规模 从年初的4个人 再缩到年底的2个人 好处是我们还没崩 我们还在努力把工作自动化，精简化 事实上只要把线上环境做标准化了 运维的工作还可以更省力 但是这一年 我们也确实在守成 没有开辟新的大项目 没有做大的改变 这不符合我的工作习惯 一年的时间里 我都没发起“大项目” 一方面是团队缩员造成的工作交接 另一方面是我自己动力不足 不管是主观还是客观上 今年在公司的时间比往年更少 可能是最少的一年 锐气不足   AI  比起在数据库方面的保守策略 在AI方面 我奋起搞事 二月份花了40分钟做了个ChatGPT转接页 火到服务器抗不住 不得不关停了 三月份做了微信的ChatGPT大聪明 陆续加了很多奇奇怪怪的功能 乐此不疲 刚好有很长一段时间 因为新冠恢复期 在家休息 有了大把时间折腾 把AI做视频，音频，图片，私有话训练 都做成了一个个的产品 虽然都不成功 但是确实在不停的尝试 有时候会隔几天就能捣鼓出来一个创意出来 在这一年里 在AI领域 投入了无数的精力和金钱 收获了在AI领域的很多有意思的事 同时也认识了一些有趣的网友 当然到现在我也没明白 怎么把AI产品做商业化  其他   23：52</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年终总结:在一切变好之前</title>
      <link>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <description>在一切变好之前  农历腊月二十九除夕夜 晚上17:30 家家户户团圆的日子 躺在出租屋里 中午点的外卖吃完了在桌子上还没收拾 打了一天的王者 头有点晕 屋里有点黑有点安静 带着点冷清和荒凉 这一年经历了很多事 很努力的去完成了一些计划 岁末年关 想一个人安静一下 享受这独处的时间和空间 这一年 太不容易了 但我努力的去做到了 终于可以放心的去追求 得到了我想要的自由 虽然自由的代价有点大 但都是值得的 这是对逝去的青春的一次回头 此时此刻 坐在黑暗的屋里 让仅有的一点电脑屏幕亮起的光 照着一张憔脆又满是期待的脸 在等着那一时刻的到来 还有3个星期 一切都会变好的  工作  换工作了 离开了工作10几年的旅游行业 病毒太厉害了 旅游业短时间看不到希望 来了不算熟的货运卡车行业 开始带领一个人很多的部门 不喜欢做管理 觉得管人是件很麻烦的事 但是还是接受了挑战 目前为止 做得不错 牺牲了大量的周末时间 快速的完成了新的DBA运维平台搭建工作 几乎是立杆见影的解决了团队困局 新同事们也很给力 一起快刀砍乱麻的整了好几个大活 团队中有些同学非常给力 也有些同学负责带动氛围 都觉得还不错 整个冬天因为个人原因 情绪不佳 感觉和大家有些隔阂了 直观的感觉是信任感在下降 需要改变一下  生活  终于还是迈出了艰难的一步 恢复了单身 不知道这算不算是对彼此的解脱 终究是辜负了信任 年轻时许下的诺言 也真的就没有做到 分开的过程很平淡 因为心怀愧疚 没有去争 她要的都给了 付出的代价是 我现在一个人漂在外面 连租房子的钱都是借的 欠了很多钱 未来可能要3，4年才能还清 当然这些并不足以弥补 还是会觉得亏欠 但不知道如何弥补 生活有时候就是这么无奈  风景  前天去了趟北京环球影城 人山人海不像是疫情该有的样子 据说这还是人少的时候 里面的项目设计得确实比较刺激 对恐高的我更是震憾无比 但是吧 还是少了很重要的东西 玩得并不是很开心 今年还去过其他很多地方 看过很多风景 比如无锡三国城里的吴国婚礼 比如华谊兄弟影视城里的通天帝国 比如江南水乡乌镇的乌篷船 但今年最美的风景 是西京湾的花海 各花入各眼 那片花海是最美的 以后每年的春夏之交 会再去看看 去吹吹那湖边的风 就像09年夏天所期待的那样 而现在最期待的是今年春天 去趟黄山 去新安江边看看满天的油菜花 去看看青山绿水最美的样子 去看最美的风景 时间它滴滴答答的走着 同行的人啊 你准备好了吗  2022-01-31 18:00 石门苑</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
