<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日记 on Classic</title>
    <link>/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 日记 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025年的最后一天</title>
      <link>/book/2025%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2025%E5%B9%B4%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>2025-12-31  2025年的最后一天 我在干啥 00:04 刷着手机看到有人在教学:俄挺 00:10 放下手机，开始在垫子上试，尝试靠墙倒立 00:25 旺旺发现我不会“亚洲蹲”，嘲笑我有机制缺陷，不服，挑战了几次 01:00 准备睡觉 01:30 发现失眠，喉咙痒，起来翻出来：华素片，吃了一片 1:59 听了会郭德纲的相声入睡了 6:00 闹钟响，起床 6:30 出发去望京，送旺旺体检 7:20 到达体检中心,旺旺上楼体检，我在一楼休息区刷b站 9:20 旺旺体检结束,开车到公司 9:30 开始跟同事一起修复昨天没完成的qc1.5版本上线 11:50 qc1.5上线（未完成）,楼下食堂吃饭 12:10 吃完回来，继续督促同事做qc1.5上线 12:50 出去溜达了一圈 14:00 继续qc1.5上线改bug 14:53 人力同事反馈，4季度的okr还没评分，处理了一下 18:59 qc1.5卡在最后一分钟完成上线。 我在群里发消息：  质检2.0因为接口改动较大，我们做了些取舍，把新旧页面和新版部分功能融合成1.5过渡版本。经过两天调整，已经上线成功。 当前1.5版还不是最终版，主要更新包括： 1. 用质检单状态替代原来分数，复核功能已上线； 2. 任务队列改为从MQ取任务，质检内容接近实时； 3. AI模板支持一个规则配多个条件； 4. 早期一些不太规范的规则，**{同事名}**都重写了一遍，现在所有质检规则都由**{同事名}**统一维护； 5. 增加了手动随机抽检功能； 6. 调整了一些页面显示细节。 这两天**{同事名}**为赶版本加班到半夜，非常辛苦，特别感谢。 1.5版本由于合并新旧代码，可能还有一些bug，欢迎大家帮忙测试、随时反馈，我们会尽快跟进修复。谢谢大家理解！   19:00 旺旺问加班否，我回：小加
  19:17 微信上炫耀极强的时间规划能力。说年底把qc新版上线，就得在这个点上线了
  旺旺回我一个【规划大师】的表情   19:30 我准备给这忙碌的一天写个流水账</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2025年秋天的旅行</title>
      <link>/book/2025%E5%B9%B4%E7%A7%8B%E5%A4%A9%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2025%E5%B9%B4%E7%A7%8B%E5%A4%A9%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>行程  10-01 天津 骑行北京到天津140公里 10-02 天津 海边帐篷露营 10-03 秦皇岛 爬祖山 10-04 秦皇岛 海鲜市场 10-05 赤峰 红山 10-06 美林谷 徒步看秋景 10-07 承德 吃了顿饭 10-08 北京 回北京   记忆点 骑行140公里  最长的一次骑行记录。80公里时觉得自己可以一直骑，100公里后开始煎熬，骑不动了 到天津时，手机没电了，带的小充电宝竟然是坏的。充了一点电就趴窝了，没导航。非常难   海边露营  换了帐篷，晚上睡得很安稳，没有再被吵到 晚上下雨，醒来是细密的雨声，非常享受的一个孤独的空间。   祖山  和旺旺集合后，一起去秦皇岛 这个山难度对我来说极小，旺旺下山后小腿酸了几天，实在是太弱了   秦皇岛海边  秦皇岛我去过很多次，以前都是跟同事们一起 以前很喜欢海边，这次发现海边去多了，也没有那么重要了。对我来说没有下海游一阵就缺了点什么一样 完整的参观了秦皇岛博物馆 去海鲜批发市场打探了一下行情，在小店里买了一些文创（巨便宜，不买都觉得有点亏了） 碧螺岛的表演很一般，夜景很好看，吃的很差，从来没这么难吃的。。。 这张照片是在塔顶拍的，保安在后面催要关门了，刚好是最后一批。   赤峰  酒店选的非常不好。高大上的建筑，但是一言难尽的配置，等电梯很麻烦。 吃了一顿蒙餐，油得反胃。后面几天都不想吃“大餐了” 这个季节的而彩叶很好看，各个地方都有 红山很漂亮，很独特，印象深刻，中秋当地人似乎在做一些祭拜活动，爬山的时候，老是有当地人在拜山   美林谷  这次的酒店就很好，在山谷里，旺旺有点害怕，我很喜欢，酒店的饭菜也很合胃口 当晚正值中秋，今年的中秋有人陪着过，感觉很好，特意拍了月亮发了中秋朋友圈 美林谷的秋景，只能用一路：哇，哇，哇 来形容，确实太好看了 在山上时捡了很多蘑菇，带回来了，肯定是不敢吃的，但是捡的时候很开心 后来车没电了，找地充电，很是坎坷，内蒙的基础设施还是不行啊，撑到河北才解决了问题   承德  没啥好说的主要是过来充电吃饭的 饭菜还是比蒙餐好吃 河边夜景不错，出租车师傅推荐魁星楼。结果过去以后关停了 元宝街建得很大气，然后没有人气，有点荒凉  回京  下午堵车时显示4，5个小时的路程，晚上开回来2个小时不到，一路没堵车 到家以后，发现阳台上的辣椒，西红柿，小葱都快被晒干了，猛浇了一阵，心疼坏了，假期结束  旅行的意义  这八天，像一口气读完了一本厚重的书，合上最后一页，身体已归位，灵魂从那片海、那座山、那轮月和那片绚烂的秋色中，缓缓归来。 我不止一次的和别人表达过这样的想法“我不喜欢旅行”，觉得很费力气无意义。可当我在旅行途中时，往往也乐在其中。是更愿意和亲人待在一起，还是和喜欢的人一起出去游山玩水，对什么是重要的，说不上来，也在尝试寻找平衡，也许与亲人相守，是重要的根；与喜欢的人同游，是舒展的叶。二者对我都很重要  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2025年春天的旅行</title>
      <link>/book/2025%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A4%A9%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2025%E5%B9%B4%E6%98%A5%E5%A4%A9%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>生成地图  生成地图比较简单 直接把行程按这样的格式发给ChatGPT就可以了，我用的是GPT4o模型 提示词如下：  ##生成一张卡通风格的旅行地图- 手绘地图基底，边缘有轻微卷曲- 将安徽至广东的路线设计成卡通铁路：- 以下是行程- Day1 合肥 2025.04.04 - Day2 屯溪老街 2025.04.05 - Day3 黄山 2025.04.06- Day4 宏村 2025.04.07 - Day5 福州 2025.04.08- Day6 潮州 2025.04.09- Day7 大梅沙 2025.04.10- Day8 中英街 2025.04.11- Day9 华强北 2025.04.12 生成的图可能不符合你的要求，这时候重新生成一下，直到你觉得比较满意的版本为止  生成插画提示词  可以直接要求ai按提示词生成图像，也可以让ai先生成提示词再生成图片。 我选择让ai先生成图象提示词，然后核查文字版的是否有问题。  生成吉卜力风格的手帐插画提示词：Day9- 深圳:华强北### 画面:，背景有:深圳:华强北主体是一男一女，都穿着玫红色短袖的，戴着深蓝色的棒球帽。在华强北电子商场外看无人机。### 手帐装饰元素：- 边框：- 角落：虚拟邮戳&amp;quot;2025.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024年终总结:时间过得真快</title>
      <link>/book/2024%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2024%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>时间  2025年01月28 农历腊二十九除夕 今年的过年好早 过完了元旦没几天 春节就这样来了 时间过得太快了 这一年我总是有这种感觉 时间过得好快啊 听过一个说法 年龄越大的人 越会感觉时间过得快 春去秋来 花开花谢 这世间万物在不断的轮回 而我手里攥着的时间 正悄悄从指缝间溜走 舍不得 生命的意义是什么 活着的价值是什么 老实说 我不知道 也不觉得能给世界带来什么影响 就这么平淡的活着 经历着一点点的小事 努力让自己活得舒服点开心点 好像就很满足了 早上醒来尝试问了三个问题 这一年过得累吗？ 不累 这一年过得开心吗？ 蛮开心的 这一年成长了吗？ 成长了 所以我可以很认真的说： 过去的一年时间里 是很放松满足的一年 充实紧凑且有意义  健康  过去的一年 最值得炫耀的事：健康 练出来了马甲线 背部的肌肉正在加厚 各项运动指标都在提升 五公里跑步最好成绩：23分钟 二十公里跑步最好成绩：110分钟 二十公里骑行最好成绩：54分钟 三峰环穿最好成绩：390分钟 徒步登山：327公里 力量训练：4041分钟 一串冰冷的数字后面 是一颗斗志昂扬的心脏 是克服拖延症的决心 是拖着疲惫的身体继续的毅力 也是挥洒汗水后的释然 也是站在山顶看风景时的 身体更轻盈，精力更旺盛 甚至对生活的掌控感会也大大增强 喜欢沿途的风景 也喜欢正在努力的自己  工作  坦率的说 过去一年里我的本职工作 我自己是不满意的 虽然我们用了更少的人 高标准的完成了现有的工作 还凭着一已之力 完成了公司下游数据加密 可能放在别的团队是件很大的项目 但是扪心自问 还是可以做得更好 并没有把100%的精力投入工作中 倒也不是去摸鱼贪玩了 分了一些精力在做ai相关的方向 这一年里 不停的在尝试整合 想在ai方向有所突破 在公司里也尝试了智能客服 智能报单等试验 结果都不好 反而是自己用ai提高自己的工作效率 搞得风生水起的 但只限于自己 做不出来一个像样的产品 也找不到用ai对工作上有用的方向 有一点是肯定的 在ai这个不属于我工作领域范畴内的事情上 投入了不少的精力 只是没啥产出  生活  这一年的生活非常自律 做自己认为对的事 改变一些不好的习惯 很多方面都做得不错 也在努力修复自己的“低情商” 对家人温和一些 对朋友大方一些 及时的对周围的人表达谢意 对同事不要太苛刻 主动合群一些 老张年纪越来越大 虽然还是经常担心他的身体 好在这一年都没啥大事 回去了两趟 看起来他的生活有些乱 我也不能说什么 他说习惯了老家的生活 大城市生活不习惯 这个问题暂时还没有解决的方法 也是最困扰我的问题 中年男人的压力 除掉应对自己不再年轻 还需要考虑家庭 上有老，下有小 不至是说说而已 压力是实在的 这一年去了大同 乌兰察布 无锡 上海 常州 保定 雄安 旅行对我来说越来越不重要 美好的风景也都看过了 也经历过了 简单的生活 就足够美好  结语  18:10 外面稀稀拉拉的有点鞭炮声 一会春晚的倒计时就要开始了 站在年岁的分水岭上 用汗水分辨晨昏 以脚步丈量年轮 在这个除夕 回首看这集讲过去的一年时间 把时间印在登山路上的石阶上 把时间留在晨跑呼出的白气里 把时间藏在火山口裹紧的雨衣下 把时间挂在海边那顶孤独的帐篷旁 时间是生命的秒表 滴答声中 我们走过了又一年 我们老了一岁 我们也成长了很多 这一年 我们没有辜负时间 这一年过得不错  2025-01-28 北京.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024年立夏</title>
      <link>/book/2024%E5%B9%B4%E7%AB%8B%E5%A4%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2024%E5%B9%B4%E7%AB%8B%E5%A4%8F/</guid>
      <description>立夏  2024年6月21日 立夏 今天的北京稀稀拉拉的下着小雨 北方的夏天雨水也不多 这样凉爽的日子是很难得的 夏天的脚步就这样轻轻来了 记忆中的夏天 总带着一丝灵动和轻盈 来得突然又不突兀  喜欢夏天  喜欢夏天 喜欢她的绚烂和热烈 蓝天无垠，阳光灿烂 一草一木都在展现它最完整的生命力 喜欢夏天 喜欢热得滋滋冒汗的畅快 喜欢热风扑面而来的爽快 我有个习惯 在最热的日子里 洗澡之前 关上门窗 不开风扇没有空调 任由汗水往外刷 然后衣服湿透了去冲澡 这种独特的爱好 多少有点变态 但我确实不怕热 喜欢夏天 喜欢她的清凉与宁静 在烈日炙烤的午后 街道上人烟稀少 只有烈日下的空气缓缓流淌 如果在老家，在乡村 还会有蝉鸣不绝于耳 就是那种空灵 我却很喜欢 躲在树荫下 听风从树叶间轻轻穿过 小时候的我 会光脚试探外面被阳光烤过的土地的温度 喜欢夏天 喜欢她的自由与奔放 夏天的白天很长 夏天的傍晚很长 人们有更多的时间可以用 不用顾虑穿几件羽绒服出门 不用顾虑有风有雨 一件短袖 屋内屋外哪都可以去 可以骑车 可以奔跑 可以野泳 可以做想做的很多事  夏天的傍晚  去掉火热的太阳 夏天的夜晚 微风习习 刚洒完水的院子里 一家人围着“竹床” 守着电扇 在爸妈一声声的感叹中 一碗接一碗的喝绿豆粥 直到把肚子撑得鼓鼓的 那些简单的快乐和纯粹的时光 是属于家人最悠闲的记忆 那份久违的安宁 后来也曾经常经历 但都不如孩童年纪的深刻 有一首歌 温柔的晚风 轻轻吹过 城市的灯火 今夜的晚风 你去哪里 请告诉我 &amp;hellip; 以前我会经常在夏天的傍晚 把车开到一个没人的路上 或减河公园的停车场 打开窗户 反复听着这段旋律 在安静的夜幕中 想象着某种过去发生的事 独自一人品味着孤独 也在找回内心的平静与安宁 夏天的晚风 带走了日间的疲惫 而那首歌 则像是一位老朋友 柔声细语的 说着另一个时空的故事 那旋律与晚风 也成为珍贵的记忆 无论时光如何变迁 那些美好和感动 都是夏夜中美好的注脚 一起构成了我喜欢夏天的原由  盛夏  去年的夏天 我曾感叹 在我状态最好的夏天里 没有人陪在身边 我会很快老去 没有多少个夏天 可以一起度过的 希望这个夏天里 有说有笑 一路有伴  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240606喜欢的地方喜欢的事和喜欢的人</title>
      <link>/book/20240606%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%92%8C%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/20240606%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%92%8C%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>6月6 8车8 我有一个习惯 喜欢重叠的日期和数字 觉得非常有意思 比如08年的08月08日 这个日期就很重要 因为那是我给自己定的工作生活地点的选择点 那是给自己选择的Deadline  愿望  在喜欢的地方 和喜欢的人在一起 做着喜欢的事 这是我的三个愿望 有点奢侈 但我一直很坚定 拥有这些不仅仅需要努力 可能还需要一点运气 可能有些人一辈子也找不到自己喜欢的事 或者遇不到自己喜欢的人  喜欢的地方  海南 就是这个答案 中学的地理课上 偌大的中国大地上 最吸引我的就是海南了 会被海南的各种风景照感染 以至于现在 热带的海边 还是不停的撩动我的心 大学毕业后 当我发现南下去海南 没法生活下去（没有合适的工作） 选择了来北京 来中关村先攒点工作经验 定好了08年8月8日北京奥运会开始了 我就收拾行李离开去海南 计划得有模有样的 结果到了080808那天晚上奥运会如期举行 我骑着自行车在鸟巢周边溜达 看着热闹的人群 发现自己暂时没有能力离开 因为没钱,没有能力离开北京 那天晚上我骑着自行车 绕着奥体公园转圈 有些话到了时间点却没有勇气说出来 对着电话只能说一些眼前的事 也许说出来后面就不一样了吧 我还是喜欢这个地方 虽然去的次数不多 作为游客 未曾感受过那里真正的生活 但我想我还是喜欢的 不出意外的话 将来我还是会在海边老去 对，就是年轻时决定的那个地方  喜欢的事  计算机 毫无悬念的答案 大学的时候 也有过纠结未来做什么工作呢 有两个备选项 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年终总结:岁末年终又一年</title>
      <link>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid>
      <description>又是一年岁末时  2024年2月9日 农历腊月三十 晚上22:51 刚看完沈腾的小品 演的什么玩意 一点也不好笑 今晚到现在看到的节目 就觉得一个唱歌的还不错 主要是造型颜值好看 其他的节目没啥印象了 今年的年尾有点忙乱 拖到现在开始写一年总结了 每年都会在春节前找时间 写点总结 今年拖到现在着实晚了些  生活 一顶帽子  春天的时候头发养得很长 为了罩着这些乱跑的头发 物色了很多帽子 最终找到了一顶JOYRICH的帽子 超爱这顶帽子 到哪都戴着 当个宝贝一样护着 后来实在是脏得不行了 费了老大劲买了个备用的 整个春天里 上上班爬爬山 也没发生什么事 能想起来的就是这个酷酷的帽子 以及帽子下爆炸的头发 还有爆炸的脾气 哪哪都觉得不满意  可怕的新冠  夏天的时候 感染了新冠 可怕的病毒 以前同事们相继感染的时候 觉得自己身体强健 没感染上 有点小得意着 今年终究还是没跑过 连续3天发烧40度 烧得晕头转向 各种并发症 睡下的时候会担心会醒不过来 一个星期时间症状消失 后面跟着的是 长达4个月的肌无力 说不出的那种无力感 这是成年以后 最虚弱的一段经历 在这段时间里 没有户外活动 下班就回家躺着 每天像个怨妇一样 回忆着过去的点滴 想着过去的对与错 也尝试让生活节奏慢下来 体会怎么和自己相处 觉得自己过去在与人相处过程中 太苛责了 把自己的想法强加给身边的人 造成TA们很大的压力 在这个夏天里 把自己关在屋里 想着怎么改变自己 想改变自己不要给别人很多的压力 不去这么强势的要求别人 不要吝啬 对别人好一些 对别人的指责少一些  精心策划的旅行  秋天的时候 计划了一系列的出游计划 其中有五岳爬山 还有四水计划 去了很多地方 整个9，10，11月 三个月里 周末基本都不在北京 一到周末就出门 我用强制的计划性 紧逻密鼓的安排着行程 其中最用心的是五岳计划 穿着同样的短裤和鞋 然后不同颜色的上衣 帽沿朝不同的方向 完美的完成了一次精心策划的行程 非常好玩 对强迫症来说是件很爽的事 各种安排 其实非常复杂 背后也藏着很多故事 到了年终总结的时候 我憋了一个更大的蓝图 “两仪生四象， 四象生八卦， 八卦运五行。” 结果小马问两仪呢？ 我想了又想 觉得勉强来说 如果两仪也能勉强凑上 今年我还去过 唐山和洛水 这能凑两仪 所以这个蓝图还是完美的 两仪，四象，八卦，五行 都齐了     再度重相逢  冬天的时候 做为运动计划的一圈 跑了北京的8个公园 相当不容易的一件事 但是这个冬天里 更重要的事 是和小马的再度重相逢 有那么一段时间 脑海里总是反复出现一段旋律 “简单爱，心所爱，世界也大了起来” 反复出现，反复出现 不知道为什么 好像有心电感应似的 总是相信她会回来的 当我反复听这首歌的时候 她就回来了 用了很长时间去想 我想和谁共度余生 这个曾经不是问题的问题 这两年成了问题 时间会给出答案 走着走着 就这么清晰了起来 我比以前的任何一段关系里 都更要认真 更加包容 虽然还不完美 但愿意为了别人改变自己 拼命的改变 希望她能感受得到 我有多认真 亲爱的 这一次 希望我们能守住这份感情 希望你是那个值得被爱的人 希望你爱着的那个人也是值得被爱的  生活总是很快  一口气写了四段生活的片断 其实也是按着春夏秋冬来的 这一年过得飞快 好像啥也没做 这一年就过去了 尤其是后半年 似乎过了生日后 时间就飞一般的没了 到了现在 这一年的生活 很艰难 因为不太理智的脾气 因为可怕的病毒 这一年也很充实 我不断的反思和改变 对比一年前的自己 没错 我比一年前更加宽容 更加能理解别人 会温和的表达自己的想法 会接受别人的“不聪明” 希望越来越温和 不要伤害到身边的人  工作  这一年的工作 大环境依旧不理想 热火朝天的互联网热浪再也见不到了 市场在冷却 行业还在经历着危机 技术的重要性还在一步步的降低 但是今年是AI元年 随着2月份ChatGPT在国内的大火 各种大模型嗖嗖的往外冒 这么热闹的事 当然少不了热心的我参与  数据库  说说本职工作 首先 很遗憾的是 今年团队继续在缩小规模 从年初的4个人 再缩到年底的2个人 好处是我们还没崩 我们还在努力把工作自动化，精简化 事实上只要把线上环境做标准化了 运维的工作还可以更省力 但是这一年 我们也确实在守成 没有开辟新的大项目 没有做大的改变 这不符合我的工作习惯 一年的时间里 我都没发起“大项目” 一方面是团队缩员造成的工作交接 另一方面是我自己动力不足 不管是主观还是客观上 今年在公司的时间比往年更少 可能是最少的一年 锐气不足   AI  比起在数据库方面的保守策略 在AI方面 我奋起搞事 二月份花了40分钟做了个ChatGPT转接页 火到服务器抗不住 不得不关停了 三月份做了微信的ChatGPT大聪明 陆续加了很多奇奇怪怪的功能 乐此不疲 刚好有很长一段时间 因为新冠恢复期 在家休息 有了大把时间折腾 把AI做视频，音频，图片，私有话训练 都做成了一个个的产品 虽然都不成功 但是确实在不停的尝试 有时候会隔几天就能捣鼓出来一个创意出来 在这一年里 在AI领域 投入了无数的精力和金钱 收获了在AI领域的很多有意思的事 同时也认识了一些有趣的网友 当然到现在我也没明白 怎么把AI产品做商业化  其他   23：52</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环北京五公里八公园跑步行动</title>
      <link>/book/%E5%8C%97%E4%BA%AC5%E5%85%AC%E9%87%8C8%E5%85%AC%E5%9B%AD%E8%B7%91%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%8C%97%E4%BA%AC5%E5%85%AC%E9%87%8C8%E5%85%AC%E5%9B%AD%E8%B7%91%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <description>起因  今年秋天爬完了五岳 冬天我绕着北京城 用了8天 跑了8个大公园 每个公园跑5公里 完成了《五公里八公园》 合计用时224分钟 跑了39017步 平均配速:5分32秒 平均步频:173.75步/分钟  行程    公园 日期 跑步距离 用时 平均配速 步数 步频     温榆河公园 2023-11-18 5.04公里 28分42秒 5分41秒 4976步 173步/分钟   东郊湿地公园 2023-11-26 5.05公里 28分58秒 5分43秒 4905步 169步/分钟   城市绿心公园 2023-12-02 5.03公里 26分41秒 5分17秒 4595步 172步/分钟   台湖公园 2023-12-09 5.02公里 28分14秒 5分36秒 4878步 172步/分钟   南海子公园 2024-01-06 5.03公里 27分45秒 5分30秒 4850步 174步/分钟   清源公园 2024-01-14 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年冬至</title>
      <link>/book/2023%E5%B9%B4%E5%86%AC%E8%87%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E5%B9%B4%E5%86%AC%E8%87%B3/</guid>
      <description> 周末回了趟老家“做冬至” 冬至 在北方习俗是“吃饺子” 在江淮地区的习俗是习烧纸祭祖 现在也有文雅的说法叫「送冬衣」 表示冬天要到来了 担心已过世的亲人在彼岸受冻 要给他们汇去置办过冬衣物和钱财 用周末时间匆匆的回了趟老家  行程  说来也巧 自从主动接受了延迟和晚点这些设定了以后 经常会赶上高铁晚点 这次回合肥高铁晚点90分钟 合肥回北京高铁又晚点20分钟 还好心态平和 不急不燥的 甚至想安慰接站的人不要急 当然我姐因为老是喜欢省停车费 不愿意把车停到停车场 守在高铁站外面 约好在落客平台碰面 快到站的那会 叮当打电话问到哪了 整得很匆忙 主观上如果不着急 那么客观上产生的意外 只会delay的时间表 不会delay到我们的情绪  天气  冷 非常冷 赶上寒潮了 回去的第一天还有太阳 温度还是0度往上一点的 到了第二天 阴天，零下3度 南方的湿冷天 那种冷是侵入式的 直接给我冻得缩在屋里不愿出门 当然在北京 这大冬天的我也不愿意户外活动 太笨重了，放不开手脚 冬天还是宅一点舒服 本来计划周日的上午 去组织一下附近的老同学聚个餐的 后来一看时间有点挤 索性窝在家里 陪老张聊聊天 跟小外甥一起去外面砸冰玩水 节奏缓慢而悠闲 正好适应这寒冷的冬天 可惜没有太阳 要不然我能倚在院里角落里晒太阳  家人  小外甥又长大了一点 可以很流畅的表达想要什么 见面花了半个小时熟悉后 就会很亲近 拉着我陪他玩 晚上睡觉时 要跟我一屋睡 最后被姐夫拖走了 不是很顽皮也不爱哭 但是很倔 想玩的和想吃的 会很执着 怎么分散注意力 也会记着这事 可能明年就要上幼儿园了 我姐的关注力都在小外甥身上 把小孩照顾得很好 这次回去 也给我姐买了盒护手霜 然后我姐非常开心 因为经常回去 但每次都是买酒和玩具 这是头一次专门给她买了礼物 然后她据此推断这次的礼物是经人提点的 她对了一半 创意是别人给的 但是订单和选品都是我来的 给老张和大伯分别买了烟酒 老张说他需要几双结实的袜子 提前在浙江的袜子厂 批发了70双我经常穿的的棉袜 满满的一个大包裹 老张说他能穿好几年了 老张的身体状态似乎好了点 但是还是不太乐观 也没什么好办法 我没多少时间可以陪他 他适应不了在城市的生活 上次老张努力尝试在北京生活的时候 赶上了疫情爆发让他崩溃了 再后来他连来北京待几天的兴趣都没了 这次我再提天气暖和的时候来北京住一段时间 他一开始说不来 后来我说跟我姐，姐夫一家人一起 还有大伯 组队过来看看天安门啥的 才来了兴致 大伯更是高兴 因为他竟然没来过北京 虽然每次回家都会给他捎一些北京的特产 但是忘了给大伯安排一次来北京看看的行程 这个想起来有点不应该 现在大伯已经80岁了 小时候我觉得有大家长感觉的长辈 不知不觉间就老了 跟我说视力很差了 这种很亲近的长辈正变得沧老 会让人产生很强烈的不舍和无奈 我的父辈们正在老去 他们年轻时候的成熟和担当 我都没有学会 虽然年轻的心态是件好事 但是成熟和责任心 积极的行事风格 也要有稳定的情绪表达 希望在下一辈小朋友们的心里 我不止是一个愿意陪他们玩陪他们疯的长辈 也是个有责任心有担当的长辈 一个能温和的愿意接纳不同的观点和意见的长者  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之总结篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%AF%87/</guid>
      <description>导航  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  五岳计划  2023年4月感染了新冠病毒 身体受到了很大的伤害 在长达2个月的恢复期里 宅在家里没有力气外出活动 恢复期里计划此次行程 目标是爬完祖国的5大名山 9月份开始执行 期间遇到华山,嵩山,衡山连续下雨未能成行 从2023年9月3日到11月6日 共用了4个周末时间 完成了五岳爬山计划 旅行路上共用时:150小时50分钟 花费:8663.5元  行程单    目的地 日期 出行方式 用时 花费 评价 推荐     恒山 2023-09-03 自驾 38小时32分 1155.4元 可圈可点 2颗星   泰山 2023-09-08 高铁 13小时10分 1078.3元 无与伦比 4颗星   华山 2023-10-11 高铁 22小时15分 1204.6元 人间仙境 5颗星   嵩山 2023-10-12 高铁 25小时35分 972.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之衡山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E8%A1%A1%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E8%A1%A1%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  11-02 19:00 因衡山周末下雨，改道杭州(备选方案:成都,厦门,福州,昆明) 11-02 19:25 预订到11月4日北京到杭州机票(674元) 11-03 14:20 预订11月4日杭州东到湖州高铁票G7650(58元) 11-03 14:30 预订11月5日杭州南到株洲Z247软卧(324元) 11-03 14:32 预订11月5日株洲到衡山k457硬座(14.5元) 11-03 14:35 预订11月6日长沙到北京的返程机票(574元) 11-03 14:40 预订11月4日湖州全季酒店(375元) 11-04 05:40 出租车去首都机场T3,行程正式开始(40元) 11-04 07:30 CA170北京到杭州飞机起飞 11-04 09:20 到达杭州萧山机场T4 11-04 09:35 到达地铁19号线 11-04 10:20 杭州东到湖州高铁票G7650改签至G1672 11-04 10:32 到达杭州东6A检票口，顺利坐上高铁 11-04 10:37 G1672从杭州出发 11-04 10:58 到达湖州站 11-04 11:05 湖州站口租车(430元) 11-04 11:30 完成租车手续，开车前往湖州衣裳街 11-04 12:25 衣裳街鸭头店卤肉消费(36元) 11-04 12:32 衣裳街网红店:丁莲芳吃饭(37.5元) 11-04 12:52 周生记吃了一碗混沌(16元) 11-04 13:04 徐忠良定胜糕消费(8元) 11-04 13:19 盘古烤猪蹄消费(37元) 11-04 13:21 奶茶店消费(26元) 11-04 13:59 离开衣裳街，停车费(10元) 11-04 16:55 月亮湾广场，冰琪淋(20元) 11-04 18:30 湖鲜晚餐(656元) 11-04 20:40 离开马桶盖广场,开车回酒店,停车费(10元) 11-04 21:10 到达酒店,开始洗漱 11-04 22:25 出酒店，夜逛湖州 11-04 22:42 水果超市买水果(102元) 11-05 10:21 出发,开车去南浔古镇 11-05 10:56 下高速,高速费(14元) 11-05 11:12 到达南浔古镇停车场，满了,绕着古镇 11-05 11:30 到达李白酒楼后的停车场,停车开始逛南浔古镇 11-05 12:19 南浔古镇吃:羊排羊肉面(93元) 11-05 12:41 吃完饭预订湖州回杭州东的G7439车票(32元) 11-05 12:58 南浔文创店买扇子(25元) 11-05 13:31 万福大糕买了一块藕糕(26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《菊次郎的夏天》观后感</title>
      <link>/book/%E8%8F%8A%E6%AC%A1%E9%83%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%8F%8A%E6%AC%A1%E9%83%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid>
      <description> 《菊次郎的夏天》 公路片,喜剧片,温情片 说不清是什么类型的电影 大多数人带入的视角 应该都是正男 当然后来才知道主角有可能是菊次郎 一开始不喜欢这脾气炸裂的中年人 无理咋呼 这一点就很不喜欢 但是剧情推进又觉得 他们的认知水平里 觉得这样是对的 尝试代入他的世界看问题时 觉得生活还真的就这样 人和人之间莫名的和谐 菊次郎和他母亲的那段 那种难以表达的复杂情感 被电影镜头用一种很自然的方式展现出来 那种看着上一辈子的父母 似乎能理解他们的想法 又不能融入 不能参与太多的 莫名的无助和伤感 而可怕的是 自己也不再年轻 不再像正男一样 有无数的可能 人生就像一次旅程 沿途会遇到各种风景 但最后我们都要回归 而菊次郎逗逼的性格 跟现实中的我 其实非常像 我至今没有遇到过 像我一样不正经的同龄人 这样性格的人 有人喜欢有人厌 逗逼的性格觉得是我的优势 至少不会得抑郁症 而我需要做的是控制情绪稳定 有个说法是每个擅长喜剧的导演 都是暴燥的控制狂 不想当导演 只是个观众 看到一部好电影 自然的融入情节中 仿佛置身于电影里的情节 和角色们一起喜怒哀乐 喜欢菊次郎的夏天这个电影 感受到真实感 那种细微的 不好表达的人类情感 被电影表达出来了 就很神奇 然后再看片名 夏天 我对季节轮换很敏感 因为我对时间有变态的强迫症 会在不同的季节 安排不同的事 曾经每年的夏天 都是阳光灿烂的记忆 就像今年的秋天一样 而现在 秋天已经过去了 明天就开始入冬了 时间太瘦 指缝太宽 再回首 记忆越发模糊了 今年冬天的第一场雪落下的时候 希望脑海里不会再有那个声音 你看 终究我们会失去所有 菊次郎的夏天 和我的秋天 一样精彩 愿这个冬天都健康温暖 一切安好  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年五岳登山旅行系列之华山嵩山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E5%8D%8E%E5%B1%B1%E5%B5%A9%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E5%8D%8E%E5%B1%B1%E5%B5%A9%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  10-11 22:10 查看华山和嵩山周末的天气情况，决定出行 10-11 22:20 购买10月13日k179次列车北京到郑州软卧(263元) 10-12 20:45 购买10月14日郑州到华山北G2001高铁(174.5元) 10-13 18:27 预订华山门票_北上西下路线(400元) 10-13 19:45 地铁望京东站出发,行程开始 10-13 21:08 地铁北京西站到达(6元) 10-13 21:30 候车厅买了一瓶水(7元) 10-13 22:04 k179次列车正点出发 10-14 06:20 k179次列车到达郑州，提前10分钟到达 10-14 06:35 郑州站4号候车厅的洗手池边刷牙洗脸 10-14 06:44	郑州站候车厅德克士吃早饭(51元) 10-14 07:48 G2001次列车正点出发 10-14 09:34 G2001次列车华山北站到达 10-14 09:41 出站口买了一双登山手套(5元) 10-14 09:46 华山北游客服务中心摆渡大巴(3元) 10-14 10:07 到达华山游客中心坐北峰转运中巴车 10-14 10:35 到达北峰索道入口 10-14 10:48 出北峰索道开始登北峰 10-14 11:00 到达北峰山顶,海拔1614米 10-14 11:08 北峰顶的华山论剑合影,免排队(50元) 10-14 11:10 开始正式爬山,从北峰到中峰一路往上爬 10-14 11:54 途中补水，一瓶水一块卷饼(25元) 10-14 12:27 到达中峰峰顶,海拔2037.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之泰山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  09-08 22:00 预订G119北京到泰安高铁票(242元) 09-09 07:50 出发,自驾前往北京南站,行程开始 09-09 08:47 到达北京南站 09-09 09:00 北京南站吃早饭(38元) 09-09 09:24 G119次列车北京南站正点出发 09-09 11:32 G119次列车到达泰安站 09-09 11:35 滴滴网约车从高铁站到泰山天景区(25.30元) 09-09 12:10 到达泰山天外村游客中心,购票入园(150元) 09-09 12:15 乘坐景区大巴摆渡车 09-09 12:50 摆渡大巴到达中天门 09-09 12:56 中天门吃饭(35元) 09-09 13:10 买了根登山棍，开始登山(5元) 09-09 14:06 中途休息，买了瓶水(15元) 09-09 14:20 到达南天门 09-09 14:42 到达观鲁台 09-09 15:00 到达五岳独尊打卡点 09-09 15:05 到达最高峰玉皇顶,海拔1545米 09-09 15:15 开始往回走 09-09 15:28 到达下山索道入口,开始排队(100元) 09-09 16:05 到达中天门，换乘景区摆渡车去往天外村游客中心 09-09 16:42 从天外村游客中心出泰山景区 09-09 16:44 打车去泰安高铁站(25元) 09-09 16:52 购买G138高铁票(223元) 09-09 17:05 到达泰安高铁站 09-09 17:24 G138次列车从泰安正点出发 09-09 19:35 G138次列车到达北京南站 09-09 19:45 驾车离开北京南站(停车费220元) 09-09 21:00 到达，行程结束 行程共用时13小时10分钟  费用  交通:242+25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之恒山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%81%92%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%81%92%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  09-01 20:48 买水果零食(167.4元) 09-02 06:43 出发,行程开始 09-02 07:32 接上同伴一起出发，路上有点堵 09-02 08:46 到达京藏高速官厅服务区,吃水果零食(充电费27.05元) 09-02 09:38 从官厅服务站出发 09-02 11:33 到达山西广灵服务区,吃水果零食,充电(充电费30.93元) 09-02 12:58 从广灵服务区出发 09-02 13:50 到达北岳恒山风景区停车场,(高速费145.26元) 09-02 14:00 恒山下小雨，景区一直不开放，等了半个小时 09-02 14:23 驾车离开恒山景区停车场(停车费10元) 09-02 15:19 到达桑干河国家湿地公园，购票入园(高速费12.35+门票40元) 09-02 15:51 从桑干河国家湿地公园出发 09-02 16:33 到达大同古城(高速费12.87元) 09-02 16:48 拿了紫泥369和龙聚祥的排队票,人巨多,开始等号 09-02 16:53 龙聚祥门口买了5串羊肉串(15元) 09-02 17:03 将车开到附近的充电桩充电(充电费37.26元) 09-02 18:02 足足排了1个半小时的队,开始紫泥369吃饭(餐费172元) 09-02 19:10 开始逛大同古城,摆摊游戏打气枪(游戏费20元) 09-02 19:57 开车前往大同沃尔玛 09-02 20:15 到达大同沃尔玛超市，采购水果零食和土特产(199.92元) 09-02 20:59 离开沃尔玛去酒店 09-03 07:30 酒店大堂吃早餐 09-03 08:11 开车从洒店去恒山景区 09-03 09:22 到达恒山景区停车场(高速费25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年终总结:又是一年岁末时</title>
      <link>/book/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B2%81%E6%9C%AB%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B2%81%E6%9C%AB%E6%97%B6/</guid>
      <description>又是一年岁末时  农历腊月二十七 晚上18:30 明天这个时候就放春节假了 过节的氛围已经有了 本想着今天来摸会鱼 写个年度总结 结果白天被审计追着要材料 还帮同事找bug 鱼没摸成(可惜了,可惜了&amp;hellip;) 趁着晚高峰这会 就随便絮叨两句 聊聊这一年生活和工作上的事  生活  这一年过得很好 比起去年的郁郁葱葱 今年有阳光有彩虹 回忆里翻起来也满是乐呵呵的味道 当然也有很落寞的时候 很快就翻篇了 翻过去就又是阳光灿烂的一天 去了很多地方 看到了很多风景 遇到一些非常敞亮的人 会让人眼前一亮 会让人发自内心的开心 会让我觉得自己捡到了宝一样的感觉 会感叹为啥没早点遇上 人和人之间的差异真的大得吓人 因为我的性格里多少带着点盲目的自信 其实更喜欢和比我聪明的人相处 喜欢那种智商被压制后 需要自我反省的时刻 这是不是有自虐倾向 所以我不光自律,还会自虐  自律给我自由  说起自律 今年我的体重控制得很好 70KG上下来回波动 没有让自己胖起来 除掉和朋友一起吃饭时 私下里还是坚持比较健康清淡的饮食 这一年我吃了成吨的麦片 坚持锻炼 我的keep里的数据挺扎实的 但重要的还是 这一年我爬了很多的山  音乐:爱上摇滚  疫情的原因 今年开车上班的次数多了很多 路上没事就听歌 从年初大张伟的《穷开心》 再到杨紫琼的《爱似流星》 再到齐秦的《夜夜夜》 最后到郑钧的《私奔》《热爱》 年度歌曲是《私奔》 第一次听就喜欢的节奏 懒洋洋的调子 这算是摇滚吗? 不知道 但这歌难度太大 我是唱不上的 只能跟着哼 郑钧应该是好多年好多年前的歌手了 今年才进入我的视野 靠的就是这首《私奔》 全年这一首歌就听了200多次 后来看到郑钧和小齐参加了湖南台的综艺节目 不错,不错 都是我喜欢的歌手  影视:没啥好片子  都想不起来今年有哪个好看的电影了 能记起来的是一部老电影 《午夜巴黎》 最后雨中漫步的那一幕 莫名的触动 说不上为什么 就是突然的上头 其了的影视作品 也许在当时看着觉得不错 但是现在回头看看 留下很深印象的几乎没有 噢,不对不对 想起来一个 易烊千玺的《奇迹·笨小孩》 当时在电影院看到追着卡车跑 妹妹追上来时 那种不顾危险 互相抱怨和安慰时 那一刻还是挺感动的 算是非常不错的一个电影了  游戏:翻篇了  算是个比较爱玩游戏的人了 这一年算是真正戒了 以前爱玩的游戏《王者荣耀》 从今年4月1日以后 就再也没点开过 认真的 远离了那个江湖 风风雨雨都已是过往 伤心了 退了 不回去了 夏天的时候 微信上流行一种小游戏《羊了个羊》 因为变态的难度 好奇的玩了几把 不多 很快就发现了规律 嗖嗖的打了下卡 也就过去了 谈不上沉迷 再后来疫情封控 憋在家里无聊 买了个switch 在家玩《健身环大冒险》 虽然说它也是个游戏 但我完全把它当成健身来用了 放下游戏后 有更多的空闲时间 可以出去走走 挺好的改变 保持下去  运动:像个“爬山虎”  疫情原因不能出远门 于是我把北京周边的山翻了一个又一个 其中最喜欢的凤凰岭去了3次 事件的起因是 2022年4月5号开始 那天早上6点多去了第一个山:虎峪 严格的说 那不是个正常的山 但是山脚下的桃花还是很好看的 留下了不错的记忆 后面的周末就经常去爬山 最喜欢的是凤凰岭 去了三次(夏天,秋天,冬天) 每次去走不同的路线 秀丽的山景 馒头一样的大石头 京西小黄山并不虚名 然后发现凤凰岭可以办年卡 已经把2023年的年卡买好了:) 然后还有千灵山的仙风道骨 石林峡的玻璃栈道 都留下了非常好的回忆 今年 我是个名符其实的爬山虎 挺好的变化 会继续坚持  工作  比起生活上的风生水起 今年在工作上感到了明显的不顺利 有客观的原因 也有自己主观的懈怠  客观原因:经济不景气  疫情的原因公司的业务不好 公司业务不好的时候 压缩成本 节约人员开支 这是门面上的 会精简一些人员 会减少员工福利(包括薪水) 这是面上的减少大家的工作积极性 过去的标准是 优秀的员工 努力干活和提升的员工 肯定会有不断的升职加薪机会 胡萝卜就放在那 问你卷不 今年别说胡萝卡了 你搁那蹲着都嫌碍事 互相着磨着裁员和被裁员 失去了那种拼命干活,拼命挣钱的氛围 希望来年经济大环境能有所改变 大家都忙起来  客观原因:技术重要性下降  因为经济环境的恶化 现在的企业 至少民营企业 核心问题是活下去 而不再是做大做强的扩张 这时候技术的重要性就下降了 高并发,高性能,高稳定性&amp;hellip; 这些技术难题 比起活下去 不值一提 重要的是为了提升业务营收能力 用户体验和系统稳定性 重要但不再是核心竞争力 打个比方: 有个技术改进方案 故障处理时间从1个小时缩到5分钟 还有个技术改进方案 故障处理时间从5分钟缩短到1秒 第2个方案 在经济不景气的时候 就显得不那么重要了 事实上方案会带来技术难度更大的挑战 通常也会意味着更多的人力和技术投入 在行业上行的时候 追求的高并发,高性能 这些技术含量“相对较高”的工作 确实不那么重要了 经济下行的时候,技术重要性降低 这对技术路线的人:比如说我 是个很大的打击 空有一身武艺 准备去华山论剑的 甚至觉得自己可以抢一本《女阴正经》回来的 到了2022年才发现 只需要站在门口检查核酸 而对面大厦的保安 他也会查核酸 他比你的工资要少得多 差不多就是这样的感觉  主观原因:带团队能力差  今年是真切的感受到了带团队的难处 如果你的团队里刚好有不和谐的因素 过往的经历 让我觉得团队里最重要的是和谐 然而今年发生了一件非常有意思的事 当我们复盘那段“离职事件“时 一旁的同事说 你说的这个不是刺头 这是搅屎棍啊 给我的教训是 一方面认识到自己对团队的情绪管理差 另一方面是认识到自己的心软 没有狠下心来 在发现问题的时候及时止损 相比于钻研技术 带团队可太麻烦了 一点也没意思  主观原因:自己的懈怠  这一年工作上确实懈怠了 几个点 从去年11月开始 写工作日记的习惯就放下了 这个从2017年6月坚持下来的习惯 这一年就这么懈怠了 有时候写周报的时候(这个是任务,不是主动的) 会在那憋.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年终总结:在一切变好之前</title>
      <link>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <description>在一切变好之前  农历腊月二十九除夕夜 晚上17:30 家家户户团圆的日子 躺在出租屋里 中午点的外卖吃完了在桌子上还没收拾 打了一天的王者 头有点晕 屋里有点黑有点安静 带着点冷清和荒凉 这一年经历了很多事 很努力的去完成了一些计划 岁末年关 想一个人安静一下 享受这独处的时间和空间 这一年 太不容易了 但我努力的去做到了 终于可以放心的去追求 得到了我想要的自由 虽然自由的代价有点大 但都是值得的 这是对逝去的青春的一次回头 此时此刻 坐在黑暗的屋里 让仅有的一点电脑屏幕亮起的光 照着一张憔脆又满是期待的脸 在等着那一时刻的到来 还有3个星期 一切都会变好的  工作  换工作了 离开了工作10几年的旅游行业 病毒太厉害了 旅游业短时间看不到希望 来了不算熟的货运卡车行业 开始带领一个人很多的部门 不喜欢做管理 觉得管人是件很麻烦的事 但是还是接受了挑战 目前为止 做得不错 牺牲了大量的周末时间 快速的完成了新的DBA运维平台搭建工作 几乎是立杆见影的解决了团队困局 新同事们也很给力 一起快刀砍乱麻的整了好几个大活 团队中有些同学非常给力 也有些同学负责带动氛围 都觉得还不错 整个冬天因为个人原因 情绪不佳 感觉和大家有些隔阂了 直观的感觉是信任感在下降 需要改变一下  生活  终于还是迈出了艰难的一步 恢复了单身 不知道这算不算是对彼此的解脱 终究是辜负了信任 年轻时许下的诺言 也真的就没有做到 分开的过程很平淡 因为心怀愧疚 没有去争 她要的都给了 付出的代价是 我现在一个人漂在外面 连租房子的钱都是借的 欠了很多钱 未来可能要3，4年才能还清 当然这些并不足以弥补 还是会觉得亏欠 但不知道如何弥补 生活有时候就是这么无奈  风景  前天去了趟北京环球影城 人山人海不像是疫情该有的样子 据说这还是人少的时候 里面的项目设计得确实比较刺激 对恐高的我更是震憾无比 但是吧 还是少了很重要的东西 玩得并不是很开心 今年还去过其他很多地方 看过很多风景 比如无锡三国城里的吴国婚礼 比如华谊兄弟影视城里的通天帝国 比如江南水乡乌镇的乌篷船 但今年最美的风景 是西京湾的花海 各花入各眼 那片花海是最美的 以后每年的春夏之交 会再去看看 去吹吹那湖边的风 就像09年夏天所期待的那样 而现在最期待的是今年春天 去趟黄山 去新安江边看看满天的油菜花 去看看青山绿水最美的样子 去看最美的风景 时间它滴滴答答的走着 同行的人啊 你准备好了吗  2022-01-31 18:00 石门苑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年终总结</title>
      <link>/book/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description> 农历腊月二十八 同事们走了大半 平时热闹的办公室里 安静了不少 用同一个姿势靠在椅背上 盯着电脑打着字 可能也没什么活吧 祈祷我们的DB不要再出故障了 每到快放假的时候 故障总是特别的多 希望今年最后这两天能消停点 今年过得非常难受 想提起情绪 总是会被无情的打落 岁末年关 回首这一年 哎，总算是过去了  疫情  疫情还是在反复 看起来像是快被控制住了样子 比起去年的长时间封在家里不出门 今年好歹是能正常上班了 虽然偶尔也传出来几个阳的 好在控制得及时 算是见到阳光了 疫情深深的伤了我们的行业 动了民宿行业的根本 今年我们公司几乎是倒闭了 被去哪儿网合并了 我也跟着被合并到去哪儿网的团队 新团队的工作压力轻了 但是焦虑感反而更强了 会经常想 这样下去旅游行业还能不能行了 去哪儿是不是也快撑不下去了 上周开了年会 又多了点信心 应该还能撑两年吧 疫情眼瞅着要过去了 行业复苏在即  意外  比起疫情 今年的意外更加伤人 从2020年8月9日9:13分的一个陌生人电话开始 老张因为一起意外 在医院里躺了好几个月 几乎是我难熬的一段时间 尤其是一开始的那段时间 守在icu门口 不知道该何去何从 老张能不能活着从里面出来 意外是怎么发生的 后面该找什么人能帮上忙 白天我在各处跑着 办各种奇怪的手续 和亲戚朋友同学们联系着 晚上会一个人坐在icu病房门口 也没什么事 也帮不上什么忙 就在那坐到很晚才回附近的酒店 像个神经病一样孤独而无助 后来老张出了icu 进了普通病房 又开始爆炸的忙 从来没想过照顾一个病人需要有这么多的事 到最后准备回北京的时候 看着镜子里的自己 觉得憔悴到有点枯萎了 这是我最艰难的一段时间 好在老张是挺了过来 2021年1月11日10:34 老张出院回家 开始新的恢复阶段 这段时间对老张，我，姐 对我们这个一家人来说 是非常非常不容易的 感谢老张的坚强 感谢家里的亲戚朋友们的无私帮忙 当然感谢在医院里的高中同学 让我在那段时间里 能知道下一步怎么办 还要感谢从远方赶回来帮忙的一位老友 提供了额外的医院里的信息支撑 那段时间里 是我赖以依靠的力量 越是在困难的时候 身边有可以信任和提供帮助的人 越能体会到温暖 这一年过得很艰难 但是这一年也过得很温暖 当这一切都已过去 那些支撑老张和我的人 留在记忆中很深刻的一笔 这一年，你们很重要  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
