<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数据库会议 on Classic</title>
    <link>/categories/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E4%BC%9A%E8%AE%AE/</link>
    <description>Recent content in 数据库会议 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E4%BC%9A%E8%AE%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DTCC参会者视角：我在2024数据库技术大会的体验</title>
      <link>/dba/dtcc%E5%8F%82%E4%BC%9A%E8%80%85%E8%A7%86%E8%A7%92%E6%88%91%E5%9C%A82024%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dba/dtcc%E5%8F%82%E4%BC%9A%E8%80%85%E8%A7%86%E8%A7%92%E6%88%91%E5%9C%A82024%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>前言  2024年数据库技术大会8月24日在北京成功举行 今年第十五届 是参与最深的一届 现场聆听了很多场的技术分享 还受邀做了一场数据安全的分享 感谢itpub的辛苦组织与坚持 给DBA提供了这么好的交流学习平台 这是发自内心的 每年能攒这么多的DBA在一起 非常难得 在会场会能见到很多老朋友 有的朋友可能是一年能见到一次的朋友 也遇到并结识了很多新的朋友 真的可谓收获满满 分享一下此次的个人参会体验 以及介绍一下我自己的分享主题  国产数据库在收缩  相比与前两年的火热 今年的国产数据库面孔在变少 信创的热度依旧很高 但随着信创的推进 部分单位已经完成了信创 而另一些信创可能正在进行中 前两年不断的涌现的新的数据库类型和创业公司 在减少 相比与前几年几乎每个大厂都在推新的数据库 tidb,ob,gaussDB&amp;hellip; 今年行业趋向收缩到几个大的国产db 这也意味着 未来再进入这个门槛的公司应该不多了 已有的这些厂商都拿到了自己的“地盘” 新势力不会再大量涌现了  向量和时序  因为这两种类型的库 我们都有在尝试 但是没有推 使用度几乎是0 所以格外关注这两个类型的库的发展状况 自己也在平衡 是否有必要在合适的时机引进和推广这类数据库 引进成本和推广代价是否值得 流窜了几个向量和时序的专场 也和同行交流 在特定场景下 是非常有价值的 我认可这件事 并打算后续尝试开始正式的试用  务实和务虚  新技术的快速引进和推广 你会在各个会场都听到各种高大上的解决方案 至少80%的专场都在聊新的技术方案 似乎传统的dba工作已经不在大家的视线范围内了 这样确实很高大上 但是相比与这些高大上 每个公司有特定的系统架构和环境 很多方案不一定能适配其他的场景 我更感兴趣的是基本的事 如何做好一个小目标 如何优化好一个小环节 这样的分享需要耐心的找 以及一点点运气 这些dba日常工作中遇到的那点事 怎么去优化和解决 是很有参考价值的 比如多融合库的在dba这边应该怎么选 比如快手上k8s的原因 等等&amp;hellip; 会在一定时间内 成为我们决定问题时的一个参考方向 其中有一场DBdoctor的分享 是我很想去听的分享 可惜因为时间关系 没有在现场 后期只能从ppt里看看了 而说到务实 不得不提一下 DBA之夜里林春老师了 分享dba从业20年经历的时候 林老师超认真的在说他们是如何辛苦的解决去O问题 怎么加班，怎么熬夜 怎么去想办法 得得的说了好久 非常的生动和具体 这真的是投身一线才有的体会  关于我的分享  说了很多现场的感受 其实我也是其中的分享 专场16里 我做为演讲嘉宾做了一场数据安全的分享 题目是《数据泄露了,有DBA什么事？》 这个名字是临时发挥的 其实有两种解读 我说的很显然是后一种 计划了3个章节来说这件事的 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DTCC参会者视角：2024年数据库大会和DBA之夜</title>
      <link>/dba/2023dtcc%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E5%92%8Cdba%E4%B9%8B%E5%A4%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dba/2023dtcc%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%BA%93%E5%A4%A7%E4%BC%9A%E5%92%8Cdba%E4%B9%8B%E5%A4%9C/</guid>
      <description> 刚参加完DTCC2023的DBA之夜回来 原计划21:30结束的活动 快22点才收尾 还赶上北四环的下大雨 慢悠悠的开回来了 趁热呼劲写点内容  旧识  今天遇到了好多旧时的同事 艺龙的，去哪儿的 甚至还遇上了搜房的同事 不期而遇的快乐 感觉十分亲切 可以凑一起吧啦吧啦聊得起劲 疫情原因DTCC已经好几年没正经举办了 虽然人数不如2019年前 人气也不如以往 对我来说 在满地的年轻面孔里 看到几位旧相识 是件很开心的事了  国产数据库  依旧最火的话题 得益于国家的信创支持 把饭已经喂到我们这一行的嘴边了 聪明机灵的已经吃得撑起来了 先是政府事业单位 有钱的金融单位 国有企业 正在快速把数据库国产化 这一波的行情 预计还会持续3-5年 主要是去O，去DB2 然后用商业数据库的版权费 来支持国产DB的发展 这个不光是可以把核心数据系统 掌握在自己手里 也确实可以省掉很多的费用 就算是国产改造阶段产生了更多的费用 也是落在自己人手里不是吗  开源协议  MySQL和PG 国产数据库99%的源头 还有Mongo和Redis的协议约束 有个观点非常好 在国内的知识产权现状下 只要你掌握了开源数据库的代码 协议是约束不了你的 这个是现实情况 而且会持续很多年不会变 国外的开源协议 在国内当前的环境下 确实比较吃亏 我们也确实在占国外的偏宜 一方面用着国外的开源代码 一方面用这些代码改造了国产数据库 再代替国外的商业数据库软件 讲道理 这个我们在占便宜 但是现实是 一大批国内的数据库内核开发者已经养成了 现在拦也拦不住了 OB,TIDB这些年的代码自主量已经越来越少的开源的影子了  PG和MySQL  两个门派之争 我肯定是支持MySQL啊 主观客观上都得是MySQL 有时候简单也是优势 还有现在这覆盖规模和先发优势 没有大的变化 MySQL在国内的发展前景远胜于PG 但华为高斯类的PG改版活跃 还有平安之类的大企业在用 PG派也是有可能壮大的 然后天天骂PG的姜老师 人气还是旺 不少人就是过来看热闹的 只是今年的火药味不足 只有姜老师一个人在那冷嘲热讽 少了上次PG同学们的针锋相对 场面还是平淡了些 两派相争 目前还是周搞的世纪之争 战况激烈深入人心  然后  今天竟然有人说我新换的表带：有点娘炮 这个词让我耿耿于怀 得再换一个表带了  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
