<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文心一言 on Classic</title>
    <link>/categories/%E6%96%87%E5%BF%83%E4%B8%80%E8%A8%80/</link>
    <description>Recent content in 文心一言 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%96%87%E5%BF%83%E4%B8%80%E8%A8%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ChatGPT向左,百度文心一言向右.md</title>
      <link>/ai/chatgpt%E5%90%91%E5%B7%A6%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%96%87%E5%BF%83%E4%B8%80%E8%A8%80%E5%90%91%E5%8F%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ai/chatgpt%E5%90%91%E5%B7%A6%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%96%87%E5%BF%83%E4%B8%80%E8%A8%80%E5%90%91%E5%8F%B3/</guid>
      <description> “ChatGPT向左,文心一言向右”:同一条赛道上的两个方向，一个深耕技术，一个用心做产品，但是他们都会成功。
 新闻连着看  3月14日，OpenAI发布GPT-4  比震惊世界的chatGPT(3.5)再次升级：创造力提升，视觉输入，更长的上下文，更强的推理能力。   3月16日，百度发布文心一言  现场演示的时候选择直接放录好的视频，而且采用邀请码的方式没有开放试用，被质疑能力不足（事实上也确实如此） 在开放的试用过程中，被用户发现文字理解有点呆（这个是预期内的，肯定会离chatgpt会有不小的距离）以及更为严重的生成图片时疑似用了国外的图片生成程序（现实是肯定用了国外的图源做训练和标记了，是否用的国外开源产品改的，还不确定）   3月24日，OpenAI发布ChatGPT Plugins  官方演示了Web浏览器，代码解释器，检索信息等方面的Demo   3月27日，百度闭门会议悄悄发布AI服务平台“文心千帆”  现场演示了：对话机器人,三分钟做ppt,数字人直播带货,订机票和酒店等操作。    现状 目前都认可的事实：  ChatGPT的技术还是遥遥领先与世界上的其他竞争对手 百度的大语言模型文言一心已经做出来了，效果虽然赶不上ChatGPT，但至少在中文领域还是可以的（我是3月21日才开始试用文心一言的，并在当天将其接入了我的微信机器人群里）  各自的方向：  技术层面 GPT在一步一步的疯狂往前探索，据说GPT-5已经在内部做安全测试了。AIGC技术这块目前是没有对手的 百度还在努力追赶，可能不远的将来能达到chatGPT初代的中文水平（GPT-3.5），一般预测在3-12个月内可以实现 产品层面 OpenAI公司开始做Plugins，也就是说提供给第三方施展的空间，做一个生态圈，走的是用技术挣钱的方向 百度从文心千帆的闭门会议可以看到一个趋势，就是他自己把AIGC周边的产品都做了，准备往卖服务，用产品挣钱的方向走 形象点说 GPT是技术大牛，开放它的能力，众多第三方开发者一起跟着它做产品。大家一起跟着吃肉喝汤。 文心一言的文心千帆则是直接面向了商家客户，来我这里有现成的产品，你用不，收点钱。 做为开发者，肯定支持GPT这种开放策略，事实上早在几个月前，各种周边的GPT衍生功能产品已经满天飞了，各路开发人员都在给它做各种补充功能：生成PPT,生成视频,翻译软件,pdf检索等等，而官方不断的开放和迭代GPT的能力，语音识别能力，图片输入能力等等。形成了比较好的良性互动 但是从百度的角度，技术上肯定追不上ChatGPT了，但是它可以在产品上下功夫，将开源社区众多开发者的主意，用自己的原生力量打磨出来，做出一个又一个实用且好用的商业化产品，也确实是个更好的选择。挣钱嘛，不寒碜。而且  1.国内短时间还没有哪家ai大语言模型技术能追上百度 。 2.挣完钱以后可以反哺技术，加快追赶的脚步。 3.这是一种很取巧但是实用的路子，百度文心千帆演示的产品中技术难度都不大，采用或者说揉合了开源的或国外现成的很多技术 4.这些产品网上的很多个人开发者都可以短时间完成开发比如:ai生成ppt,ai生成数字人,ai生成行程，但百度拥有的资源做出来的产品肯定会更加好用和精艳。    图：文心千帆企业试用用户：
接下来，我们从百度的闭门会议中发布的ai产品中看看它的技术背景
百度的AIGC产品：文心千帆 场景一：企业办公场景：3分钟制作PPT  和金山wps结合，几句话就可以生成一个精美的ppt,亮点是可以从公司网站上提取信息下来 这个技术难度不大，我在今年2月10号左右，也用chatgpt做了个类似的功能，但是实话说生成的ppt非常丑，远不如这个好看 所以该演示难度对百度来说几乎没有，但是功能非常有用 演示的视频如下：  场景二：电商服务场景：快速生成ai视频  一键生成文案，再用ai数字人技术生成直播视频 技术难度：中等，如果百度是完全自研的那么这个技术难度就有了（事实上应该不是） 开源的方案有，可以用微软的edgeTTS生成语音和字幕，用midjourney生成形象,用DID生成视频 有理由怀疑百度直接用了这些现成的方案（这也是各种数字人用的一整套技术），当然内心里我更希望更有出息一点，自己搞一套 演示的视频如下：  场景三：旅游服务场景：生成旅游规划并完成订单 场景四：金融投资场景：归纳业务评估生成投资建议 总结  百度的文心一言，技术上可以做到国内最优，且始终和国外的先进技术存在很大的落差。 百度的文心一言产品会在商业上产生很大的成功。尤其是toB业务 大语言模型AI,会极大的提高很多职业的工作效率，快跟上，别掉队。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>百度文心一言发布会,未来可期:为什么我对百度充满信心</title>
      <link>/ai/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%96%87%E5%BF%83%E4%B8%80%E8%A8%80%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F%E7%9C%8B%E5%A5%BD%E7%99%BE%E5%BA%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ai/%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%96%87%E5%BF%83%E4%B8%80%E8%A8%80%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F%E7%9C%8B%E5%A5%BD%E7%99%BE%E5%BA%A6/</guid>
      <description>百度文心一言发布会  3月16日14:00 百度文心一言发布会准时开始 当李厂长拿出ppt来演示，所有ai对话用录好的视频来播放时。 百度股票嗖嗖的下来了 因为一个ai产品不敢现场演示，也不敢开放试用。很难让人信服。  不看好的观点  在微博和微信群里看大家的反馈 大多数人都觉得不太看好百度的文心一言。 其核心点就在 1.于李彦宏现场露怯，主动说了不如chatGPT，其实也没人会认为百度能赶上ChatGPT 2.现场没有演示，demo部分直接放视频，这是非常明显的怕翻车 3.采用邀请码的方式，大概率只会在固定的群体里试用，没有对公众开放，也是信心不足的表现  我的观点  发布会没开之前，我在上班的路上想了几条，发布会的事   - 3月16日的发布会不会跳票，架子都搭好了，再不上去，股价还要不要了 - 李厂长将会亲自上台，演示百度all in ai不是说着玩的 - 不会开放给大家试用，需要排队等待试用机会 - 会拆分出来很多个不同的Ai，有写诗的，有谱曲的，有写小作文的，有写代码的，有总结分析的，有翻译的，有生活助手的，也有瞎聊的…怎么也得分成20个吧 - 现场演示将会很炸（预设好的demo，不给力是不可能的） - 比chatgpt更懂中文，无敌的中文语料库 - 比chatgpt更实时，数据是当天的 - 会演示：在线教育，写代码，写诗，法律援助，实时推荐， - 会开放api和训练合作，已经有商务合作的有…..巴拉巴拉，顺手展示合作伙伴的成功案例 - 会有图片和视频方面的处理能力 - 文心一言，文言一心…经常说错的同学不要担心，换个简单好记的名字 - 持续改进中，我们也是：未来可期..  正确率90%吧 核心点是我觉得百度这次是不会开放给大家用的 因为产品肯定没成熟 但这不妨碍百度在【生成式AI】这个赛道上领先 百度也是国内最有机会站在生成式AI舞台的公司。  看好百度的原因  大厂里第一个正式发布对标ChatGPT的产品。还隆重的开了个新闻发布会 发布会的演示里的那些流畅的对话可能是精心准备的，但可以理解百度的技术已经接近演示里的水平了 百度确实有着国内最强的AI技术储备，这么多年的ALL IN AI 也没白做 如李彦宏多次强调的那样，这么多年的搜索积累，在中文语言的处理上，处于独一无二的位置 百度有着无可比拟的中文语料优势：最大的中文搜索引擎/百度百科/知道 因为有先发优势，会有很多友商和百度合作，已经有很多很多厂商宣布在和文心一言内测合作 还有最重要的原因，发布会也提了：国内这块技术的不足导致的饥渴。 国内这块的技术需求在那，急需一个产品，哪怕是个半成品 ChatGPT国内用不了，就算用不了，也还是会担心中美关系恶化后的被卡脖子。以及数据泄露的问题   所以百度的文心一言，不管产品是否能成功，百度都能是最后的赢家。因为它站在不可替代的位置，国内没人挑战文心一言，它就能立于不败之地。  最后  群里有个聪明人，给GPT4提了一个非常搞笑的prompt：  @gpt4 百度也推出了一个LLM叫做文心一言。请你用一种阴阳怪气的语气对此做出评价，总体的思路是挖苦讽刺。要有具体的例子（比如过往失败的产品，提及那些产品的糟糕体验。注意不要直接说那些糟糕体验，而是通过反讽、幽默的类比等方式来说明）。  然后ChatGPT反馈：  你好，这是GPT-4。我听说了百度推出了一个LLM叫做文心一言 。我觉得这是一个很有创意的名字，就像百度的其他产品一样，比如百度云、百度贴吧、百度糯米等等。😊 文心一言是百度对标OpenAI的ChatGPT ，也就是GPT-3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
