<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Classic</title>
    <link>/book/</link>
    <description>Recent content in Books on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024年终总结:时间</title>
      <link>/book/2024%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2024%E5%B9%B4%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>时间  2025年01月28 农历腊二十九除夕 今年的过年好早 过完了元旦没几天 春节就这样来了 时间过得太快了 这一年我总是有这种感觉 时间过得好快啊 听过一个说法 年龄越大的人 越会感觉时间过得快 春去秋来 花开花谢 这世间万物在不断的轮回 而我手里攥着的时间 正悄悄从指缝间溜走 舍不得 生命的意义是什么 活着的价值是什么 老实说 我不知道 也不觉得能给世界带来什么影响 就这么平淡的活着 经历着一点点的小事 努力让自己活得舒服点开心点 好像就很满足了 早上醒来尝试问了三个问题 这一年过得累吗？ 不累 这一年过得开心吗？ 蛮开心的 这一年成长了吗？ 成长了 所以我可以很认真的说： 过去的一年时间里 是很放松满足的一年 充实紧凑且有意义  健康  过去的一年 最值得炫耀的事：健康 练出来了马甲线 背部的肌肉正在加厚 各项运动指标都在提升 五公里跑步最好成绩：23分钟 二十公里跑步最好成绩：110分钟 二十公里骑行最好成绩：54分钟 三峰环穿最好成绩：390分钟 徒步登山：327公里 力量训练：4041分钟 一串冰冷的数字后面 是一颗斗志昂扬的心脏 是克服拖延症的决心 是拖着疲惫的身体继续的毅力 也是挥洒汗水后的释然 也是站在山顶看风景时的 身体更轻盈，精力更旺盛 甚至对生活的掌控感会也大大增强 喜欢沿途的风景 也喜欢正在努力的自己  工作  坦率的说 过去一年里我的本职工作 我自己是不满意的 虽然我们用了更少的人 高标准的完成了现有的工作 还凭着一已之力 完成了公司下游数据加密 可能放在别的团队是件很大的项目 但是扪心自问 还是可以做得更好 并没有把100%的精力投入工作中 倒也不是去摸鱼贪玩了 分了一些精力在做ai相关的方向 这一年里 不停的在尝试整合 想在ai方向有所突破 在公司里也尝试了智能客服 智能报单等试验 结果都不好 反而是自己用ai提高自己的工作效率 搞得风生水起的 但只限于自己 做不出来一个像样的产品 也找不到用ai对工作上有用的方向 有一点是肯定的 在ai这个不属于我工作领域范畴内的事情上 投入了不少的精力 只是没啥产出  生活  这一年的生活非常自律 做自己认为对的事 改变一些不好的习惯 很多方面都做得不错 也在努力修复自己的“低情商” 对家人温和一些 对朋友大方一些 及时的对周围的人表达谢意 对同事不要太苛刻 主动合群一些 老张年纪越来越大 虽然还是经常担心他的身体 好在这一年都没啥大事 回去了两趟 看起来他的生活有些乱 我也不能说什么 他说习惯了老家的生活 大城市生活不习惯 这个问题暂时还没有解决的方法 也是最困扰我的问题 中年男人的压力 除掉应对自己不再年轻 还需要考虑家庭 上有老，下有小 不至是说说而已 压力是实在的  结语   18:10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣的数据_空中力量排行2025</title>
      <link>/book/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE_%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E5%8A%9B%E9%87%8F%E6%8E%92%E8%A1%8C2025/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE_%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E5%8A%9B%E9%87%8F%E6%8E%92%E8%A1%8C2025/</guid>
      <description>有趣的数据：全球空中战斗力排行(2025) 引言 上一期我们发布了桥水基金评估的超级大国指数，收到了一些反馈，有兴趣的参看《{链接url}》。
 这一期我们再来看看WDMMA（World Directory of Modern Military Aircraft）发布的全球空中战斗力排名。 与上期不同的是，WDMMA将美国的几个军事单位（如空军、海军、陆军等）拆分开来计算战斗力，类似于我们在讨论钢铁产量时会将河北单独列出来进行比较。这种拆分方式让我们能够更细致地了解各国空中力量的构成和分布。  全球空中战斗力排行 以下是WDMMA发布的2025年全球空中战斗力排名： 从表中可以看出，美国的空中力量占据了绝对优势，尤其是美国空军以242.9的得分和5,004架飞机的规模稳居榜首。值得注意的是，美国海军、陆军和海军陆战队也分别位列第二、第四和第五，显示出美国在空中力量上的全面领先。
按国家维度的空中战斗力排行表 为了更直观地比较各国的空中战斗力，我们使用AI将WDMMA的数据按国家维度重新整合，例如
 美国：美国空军 (242.9) + 美国海军 (142.4) + 美国陆军 (112.6) + 美国海军陆战队 (85.3) = 582.2 分，飞机架数为 5,004 + 2,504 + 4,333 + 1,211 = 13,052架。 中国：中国空军 (63.8) + 中国海军航空兵 (49.3) + 中国陆军航空兵 (31.3) = 144.4 分，飞机架数为 3,733 + 436 + 1,188 = 5,357架。  得到了以下排名：
   国家 综合得分 综合飞机架数     🇺🇸 美国 582.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣的数据_城市排名</title>
      <link>/book/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE_%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%9F%8E%E5%B8%82%E6%8E%92%E5%90%8D/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE_%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%9F%8E%E5%B8%82%E6%8E%92%E5%90%8D/</guid>
      <description>中国城市快递业务收入前50名分析报告 年快递业务收入城市排名前50名    序号 城 收入（亿元）     1 上海 1212.39   2 广州 595.94   3 深圳 476.25   4 杭州 294.28   5 北京 233.26   6 金华 225.67   7 东莞 204.43   8 苏州 176.27   9 揭阳 120.16   10 成都 120.14   11 佛山 115.21   12 武汉 104.2   13 天津 100.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做数据同步程序过程的一些零散的笔记</title>
      <link>/book/%E5%81%9A%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%90%8C%E6%AD%A5%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%87%E7%A8%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%81%9A%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%90%8C%E6%AD%A5%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E8%BF%87%E7%A8%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description> 用python写了一个数据同步工作，过程零散的笔记，记录一下
 不要低估硬件的影响   因为中间硬件资源调整不开，运维同事给了一个sata硬盘凑数，结果慢到另人发指
  数据同步在不同硬盘下的实际运行速度和磁盘io性能：
  sas机械盘 iops：2k, 写入20M/s， io操作占比40%，写入速度1万行/秒
  sata机械盘	iops：0.7k, 写入10M/s， io操作占比100%，写入速度0.4万行/秒
  ssd盘	iops：22k, 写入262M/s， io操作占比70%，写入速度8万行/秒
  一开始就要想到并行  同步一个实例拆 同步一个库，再拆 同步一个表，一开始需要拆到这个级别，等跑起来，还要优化 同步表中的一部分  初始化很重要  表数据初始化的速度和性能非常重要 尤其是程序可能有bug的时候，会反复用到表初始化地步 比起增量同步，全量同步难在如何提速。 线上增量的消费速度，可需要追上就行。这部分单线程就能满足，反而容易 如何将一张上亿的大表，尽可能快的全量抽到另一个实例中，这个非常重要  注意时间和日期格式和中文编码  被oracle 的 -0002-1-1 这样的公元前日期折磨得怀疑人生 不同的数据库类型的日期要求和编码。处理起来会非常麻烦  python的优势  python的胶水特性在做数据同步时非常实用 可以快速的完成试错和让应用跑起来很重要  要有验证逻辑  同步是否成功，数据量对比 是否有延时 数据关键特征是否匹配  要做好规划  如果可能一个实例一个实例的去攻克 如果可能一开始画好程序的主要路径 要充分考虑部分同步出错时的补救方法  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当“延迟退休”成为现实，我们该如何面对“老无所依”</title>
      <link>/book/%E4%BB%8E%E5%BB%B6%E8%BF%9F%E9%80%80%E4%BC%91%E5%88%B0%E8%80%81%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BE%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%BB%8E%E5%BB%B6%E8%BF%9F%E9%80%80%E4%BC%91%E5%88%B0%E8%80%81%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BE%9D/</guid>
      <description>人口老龄化问题  值得纪念的一件事 延迟退休的鞋子落地了 男63岁女58岁 很久很久以前 还是高中的时候 我的一位老师就用课下的时间说过 因为一些政策 中国人口老龄化的问题会随着我们这一代人越来越严重 当时完全听懂了他的逻辑 这一批年轻人老去的时候 会面临很严重的社会问题 再后来携程的梁建章反复在公开场合发表观点 包括三十年后的老人要不养老金减半 要不延迟到七八十岁退休 强调中国人口问题 在很多年轻人找不到工作的时候 就提前在呼吁政策松绑 事实上他的建议是对的 这几年的发展也验证了这些观点 未来10-20年 一个社会的持续发展 一定要有更多的年轻人在推动 否则老人越来越多 人越来越少 社会会失去活力 大多数老年人将会面对老无所依的囧境 这个趋势如此明显 数据不会反转 问题肯定会爆发 下面的这张当前的人口年龄分布图 未来的20-30年内 我们将面对一个巨大的人口持续老龄化过程 大约在2060年左右 60岁以上的老人应该在5亿人左右 20-60岁的劳动人口在4.5亿左右 0-20岁人口在2.5亿 这是非常非常不健康的数据 但是趋势正在往这个方向走 且完全没有改变的机会  应对策略 方案1:延迟退休  为什么要延迟退休？ 让还没老得不能动的老人参与工作 缓解未来的劳动人口不足问题  方案2:降低退休金  社保基金无法支撑未来几年的退休人员支出 这还是赶在经济快速增长的这些年积累基础上的 未来会更夸张 现有的科技不变情况下 未来老年人可支配收入的实际购买力会持续下降  方案3:增加年轻人  鼓励生育 大量增加年轻人 平衡人口比例  方案4:引进外来人口  引进其他发展中国家的劳动人口 来从事体力和服务业 降低我们的人口压力  方案5:新的科学技术飞跃  科技在发展 劳动生产率还在提升 ai和自动化将持续缓解&amp;lt;需要人的工作&amp;gt; 机器人正在更多的参与工厂和日常生活中  小结  我深信中国的人口老龄化问题已经显现 而我的同龄人将会面对这一困局 也一直觉得等我老了的时候 一定会处于“老无所依”的局面 而且还是会孤独终老  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些面试题的合集</title>
      <link>/book/%E7%BD%91%E4%B8%8A%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E9%9B%86%E5%90%88/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E7%BD%91%E4%B8%8A%E7%9C%8B%E5%88%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E9%9B%86%E5%90%88/</guid>
      <description>看到一些面试题，试着看了其他行业的一些题目觉得还挺好玩的。上传备份在这里
 法律面试题库  法律基础知识及能力倾向测试(新).doc 实质性考核标准.doc  审计面试题库  审计试题答案.doc 审计试题.doc  行政面试题库  秘书笔试题.doc 行政助理（含答案）.doc 行政秘书.doc  销售人员面试题库  1-销售面试题.xls 2-业务面试试题.doc 3-销售面试笔试题目.doc 4-销售人员招聘面试题.doc 5-销售人员标准面试话术.doc 6-外贸面试宝典.doc 7-贸易公司业务助理（市场顾问）面试内容分享.doc 8-慧眼识鹰：销售人才的甄选与诊测技术-龙平-62页.ppt  财务类面试题库  会计试题及答案（三）.doc 会计试题及答案（二）.doc 美的集冷集团财务系统招聘考试试题.doc 财务类案例讨论试题.pdf 会计试题及答案（一）.doc  营销面试题库  物流计划招聘测试题（答案）.doc 业务笔试答案.doc 业务笔试.doc 推广案例题.doc 物流计划招聘测试题(题目）.doc  机电类面试题库  性能设计.doc 电控测试题.doc 注塑模具工艺试题.doc 电器试题答案.doc 平面设计试题答案.doc 性能设计人员基本知识考试题.doc 平面设计试题.doc 结构设计专业试题答案.doc 结构设计专业试题2.doc 性能设计试题答案.doc 技术测评试题.doc 电器试题.doc 电控测试题答案.doc 注塑模具工艺试题答案.doc  IT工程师面试题  SQL面试题目汇总.doc 2012java面试题全攻略.doc NET面试题大全,包括微软、华为、中兴等大企业的面试真题.doc php面试题_百度.doc 软件测试经典面试题.doc IT系统分析员考题 v1-answer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024年立夏</title>
      <link>/book/2024%E5%B9%B4%E7%AB%8B%E5%A4%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2024%E5%B9%B4%E7%AB%8B%E5%A4%8F/</guid>
      <description>立夏  2024年6月21日 立夏 今天的北京稀稀拉拉的下着小雨 北方的夏天雨水也不多 这样凉爽的日子是很难得的 夏天的脚步就这样轻轻来了 记忆中的夏天 总带着一丝灵动和轻盈 来得突然又不突兀  喜欢夏天  喜欢夏天 喜欢她的绚烂和热烈 蓝天无垠，阳光灿烂 一草一木都在展现它最完整的生命力 喜欢夏天 喜欢热得滋滋冒汗的畅快 喜欢热风扑面而来的爽快 我有个习惯 在最热的日子里 洗澡之前 关上门窗 不开风扇没有空调 任由汗水往外刷 然后衣服湿透了去冲澡 这种独特的爱好 多少有点变态 但我确实不怕热 喜欢夏天 喜欢她的清凉与宁静 在烈日炙烤的午后 街道上人烟稀少 只有烈日下的空气缓缓流淌 如果在老家，在乡村 还会有蝉鸣不绝于耳 就是那种空灵 我却很喜欢 躲在树荫下 听风从树叶间轻轻穿过 小时候的我 会光脚试探外面被阳光烤过的土地的温度 喜欢夏天 喜欢她的自由与奔放 夏天的白天很长 夏天的傍晚很长 人们有更多的时间可以用 不用顾虑穿几件羽绒服出门 不用顾虑有风有雨 一件短袖 屋内屋外哪都可以去 可以骑车 可以奔跑 可以野泳 可以做想做的很多事  夏天的傍晚  去掉火热的太阳 夏天的夜晚 微风习习 刚洒完水的院子里 一家人围着“竹床” 守着电扇 在爸妈一声声的感叹中 一碗接一碗的喝绿豆粥 直到把肚子撑得鼓鼓的 那些简单的快乐和纯粹的时光 是属于家人最悠闲的记忆 那份久违的安宁 后来也曾经常经历 但都不如孩童年纪的深刻 有一首歌 温柔的晚风 轻轻吹过 城市的灯火 今夜的晚风 你去哪里 请告诉我 &amp;hellip; 以前我会经常在夏天的傍晚 把车开到一个没人的路上 或减河公园的停车场 打开窗户 反复听着这段旋律 在安静的夜幕中 想象着某种过去发生的事 独自一人品味着孤独 也在找回内心的平静与安宁 夏天的晚风 带走了日间的疲惫 而那首歌 则像是一位老朋友 柔声细语的 说着另一个时空的故事 那旋律与晚风 也成为珍贵的记忆 无论时光如何变迁 那些美好和感动 都是夏夜中美好的注脚 一起构成了我喜欢夏天的原由  盛夏  去年的夏天 我曾感叹 在我状态最好的夏天里 没有人陪在身边 我会很快老去 没有多少个夏天 可以一起度过的 希望这个夏天里 有说有笑 一路有伴  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20240606喜欢的地方喜欢的事和喜欢的人</title>
      <link>/book/20240606%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%92%8C%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/20240606%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%92%8C%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>6月6 8车8 我有一个习惯 喜欢重叠的日期和数字 觉得非常有意思 比如08年的08月08日 这个日期就很重要 因为那是我给自己定的工作生活地点的选择点 那是给自己选择的Deadline  愿望  在喜欢的地方 和喜欢的人在一起 做着喜欢的事 这是我的三个愿望 有点奢侈 但我一直很坚定 拥有这些不仅仅需要努力 可能还需要一点运气 可能有些人一辈子也找不到自己喜欢的事 或者遇不到自己喜欢的人  喜欢的地方  海南 就是这个答案 中学的地理课上 偌大的中国大地上 最吸引我的就是海南了 会被海南的各种风景照感染 以至于现在 热带的海边 还是不停的撩动我的心 大学毕业后 当我发现南下去海南 没法生活下去（没有合适的工作） 选择了来北京 来中关村先攒点工作经验 定好了08年8月8日北京奥运会开始了 我就收拾行李离开去海南 计划得有模有样的 结果到了080808那天晚上奥运会如期举行 我骑着自行车在鸟巢周边溜达 看着热闹的人群 发现自己暂时没有能力离开 因为没钱,没有能力离开北京 那天晚上我骑着自行车 绕着奥体公园转圈 有些话到了时间点却没有勇气说出来 对着电话只能说一些眼前的事 也许说出来后面就不一样了吧 我还是喜欢这个地方 虽然去的次数不多 作为游客 未曾感受过那里真正的生活 但我想我还是喜欢的 不出意外的话 将来我还是会在海边老去 对，就是年轻时决定的那个地方  喜欢的事  计算机 毫无悬念的答案 大学的时候 也有过纠结未来做什么工作呢 有两个备选项 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年终总结:岁末年终又一年</title>
      <link>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%B2%81%E6%9C%AB%E5%B9%B4%E7%BB%88%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/</guid>
      <description>又是一年岁末时  2024年2月9日 农历腊月三十 晚上22:51 刚看完沈腾的小品 演的什么玩意 一点也不好笑 今晚到现在看到的节目 就觉得一个唱歌的还不错 主要是造型颜值好看 其他的节目没啥印象了 今年的年尾有点忙乱 拖到现在开始写一年总结了 每年都会在春节前找时间 写点总结 今年拖到现在着实晚了些  生活 一顶帽子  春天的时候头发养得很长 为了罩着这些乱跑的头发 物色了很多帽子 最终找到了一顶JOYRICH的帽子 超爱这顶帽子 到哪都戴着 当个宝贝一样护着 后来实在是脏得不行了 费了老大劲买了个备用的 整个春天里 上上班爬爬山 也没发生什么事 能想起来的就是这个酷酷的帽子 以及帽子下爆炸的头发 还有爆炸的脾气 哪哪都觉得不满意  可怕的新冠  夏天的时候 感染了新冠 可怕的病毒 以前同事们相继感染的时候 觉得自己身体强健 没感染上 有点小得意着 今年终究还是没跑过 连续3天发烧40度 烧得晕头转向 各种并发症 睡下的时候会担心会醒不过来 一个星期时间症状消失 后面跟着的是 长达4个月的肌无力 说不出的那种无力感 这是成年以后 最虚弱的一段经历 在这段时间里 没有户外活动 下班就回家躺着 每天像个怨妇一样 回忆着过去的点滴 想着过去的对与错 也尝试让生活节奏慢下来 体会怎么和自己相处 觉得自己过去在与人相处过程中 太苛责了 把自己的想法强加给身边的人 造成TA们很大的压力 在这个夏天里 把自己关在屋里 想着怎么改变自己 想改变自己不要给别人很多的压力 不去这么强势的要求别人 不要吝啬 对别人好一些 对别人的指责少一些  精心策划的旅行  秋天的时候 计划了一系列的出游计划 其中有五岳爬山 还有四水计划 去了很多地方 整个9，10，11月 三个月里 周末基本都不在北京 一到周末就出门 我用强制的计划性 紧逻密鼓的安排着行程 其中最用心的是五岳计划 穿着同样的短裤和鞋 然后不同颜色的上衣 帽沿朝不同的方向 完美的完成了一次精心策划的行程 非常好玩 对强迫症来说是件很爽的事 各种安排 其实非常复杂 背后也藏着很多故事 到了年终总结的时候 我憋了一个更大的蓝图 “两仪生四象， 四象生八卦， 八卦运五行。” 结果小马问两仪呢？ 我想了又想 觉得勉强来说 如果两仪也能勉强凑上 今年我还去过 唐山和洛水 这能凑两仪 所以这个蓝图还是完美的 两仪，四象，八卦，五行 都齐了     再度重相逢  冬天的时候 做为运动计划的一圈 跑了北京的8个公园 相当不容易的一件事 但是这个冬天里 更重要的事 是和小马的再度重相逢 有那么一段时间 脑海里总是反复出现一段旋律 “简单爱，心所爱，世界也大了起来” 反复出现，反复出现 不知道为什么 好像有心电感应似的 总是相信她会回来的 当我反复听这首歌的时候 她就回来了 用了很长时间去想 我想和谁共度余生 这个曾经不是问题的问题 这两年成了问题 时间会给出答案 走着走着 就这么清晰了起来 我比以前的任何一段关系里 都更要认真 更加包容 虽然还不完美 但愿意为了别人改变自己 拼命的改变 希望她能感受得到 我有多认真 亲爱的 这一次 希望我们能守住这份感情 希望你是那个值得被爱的人 希望你爱着的那个人也是值得被爱的  生活总是很快  一口气写了四段生活的片断 其实也是按着春夏秋冬来的 这一年过得飞快 好像啥也没做 这一年就过去了 尤其是后半年 似乎过了生日后 时间就飞一般的没了 到了现在 这一年的生活 很艰难 因为不太理智的脾气 因为可怕的病毒 这一年也很充实 我不断的反思和改变 对比一年前的自己 没错 我比一年前更加宽容 更加能理解别人 会温和的表达自己的想法 会接受别人的“不聪明” 希望越来越温和 不要伤害到身边的人  工作  这一年的工作 大环境依旧不理想 热火朝天的互联网热浪再也见不到了 市场在冷却 行业还在经历着危机 技术的重要性还在一步步的降低 但是今年是AI元年 随着2月份ChatGPT在国内的大火 各种大模型嗖嗖的往外冒 这么热闹的事 当然少不了热心的我参与  数据库  说说本职工作 首先 很遗憾的是 今年团队继续在缩小规模 从年初的4个人 再缩到年底的2个人 好处是我们还没崩 我们还在努力把工作自动化，精简化 事实上只要把线上环境做标准化了 运维的工作还可以更省力 但是这一年 我们也确实在守成 没有开辟新的大项目 没有做大的改变 这不符合我的工作习惯 一年的时间里 我都没发起“大项目” 一方面是团队缩员造成的工作交接 另一方面是我自己动力不足 不管是主观还是客观上 今年在公司的时间比往年更少 可能是最少的一年 锐气不足   AI  比起在数据库方面的保守策略 在AI方面 我奋起搞事 二月份花了40分钟做了个ChatGPT转接页 火到服务器抗不住 不得不关停了 三月份做了微信的ChatGPT大聪明 陆续加了很多奇奇怪怪的功能 乐此不疲 刚好有很长一段时间 因为新冠恢复期 在家休息 有了大把时间折腾 把AI做视频，音频，图片，私有话训练 都做成了一个个的产品 虽然都不成功 但是确实在不停的尝试 有时候会隔几天就能捣鼓出来一个创意出来 在这一年里 在AI领域 投入了无数的精力和金钱 收获了在AI领域的很多有意思的事 同时也认识了一些有趣的网友 当然到现在我也没明白 怎么把AI产品做商业化  其他   23：52</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>环北京五公里八公园跑步行动</title>
      <link>/book/%E5%8C%97%E4%BA%AC5%E5%85%AC%E9%87%8C8%E5%85%AC%E5%9B%AD%E8%B7%91%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%8C%97%E4%BA%AC5%E5%85%AC%E9%87%8C8%E5%85%AC%E5%9B%AD%E8%B7%91%E6%AD%A5%E8%A1%8C%E5%8A%A8/</guid>
      <description>起因  今年秋天爬完了五岳 冬天我绕着北京城 用了8天 跑了8个大公园 每个公园跑5公里 完成了《五公里八公园》 合计用时224分钟 跑了39017步 平均配速:5分32秒 平均步频:173.75步/分钟  行程    公园 日期 跑步距离 用时 平均配速 步数 步频     温榆河公园 2023-11-18 5.04公里 28分42秒 5分41秒 4976步 173步/分钟   东郊湿地公园 2023-11-26 5.05公里 28分58秒 5分43秒 4905步 169步/分钟   城市绿心公园 2023-12-02 5.03公里 26分41秒 5分17秒 4595步 172步/分钟   台湖公园 2023-12-09 5.02公里 28分14秒 5分36秒 4878步 172步/分钟   南海子公园 2024-01-06 5.03公里 27分45秒 5分30秒 4850步 174步/分钟   清源公园 2024-01-14 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拜占庭将军的问题TheByzantineGeneralsProblem</title>
      <link>/book/%E6%8B%9C%E5%8D%A0%E5%BA%AD%E5%B0%86%E5%86%9B%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%8B%9C%E5%8D%A0%E5%BA%AD%E5%B0%86%E5%86%9B%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>什么是拜占庭将军问题？（The Byzantine Generals Problem） 拜占庭  拜占庭位于如今的土耳其的伊斯坦布尔,是当时东罗马帝国的首都 拜占庭将军问题它是由2013年图灵奖获得者计算机大神兰伯特在1982年发表的论The Byzantine Generals Problem提出。 拜占庭将军问题不是一个真实存在的问题，而是一个虚拟问题。 拜占庭将军问题本质是，在存在消息丢失的不可靠信道上试图通过消息传递的方式达到一致性是不可能的。   由于当时拜占庭罗马帝国国土辽阔,为了防御目的，因此每个军队都分隔很远，将军与将军之间只能靠信差传消息。在战争的时候，拜占庭军队内所有将军和副官必需达成一致的共识，决定是否有赢的机会才去攻打敌人的阵营。但是，在军队内有可能存有叛徒和敌军的间谍，左右将军们的决定又扰乱整体军队的秩序。在进行共识时，结果并不代表大多数人的意见。这时候，在已知有成员谋反的情况下，其余忠诚的将军在不受叛徒的影响下如何达成一致的协议，拜占庭问题就此形成
 拜占庭将军问题  拜占庭罗马帝国国土辽阔，为了达到防御目的，每个军队都分隔很远，将军与将军之间只能靠信差传消息。在战争的时候，拜占庭军队内所有将军和副官必须达成一致的共识，决定是否有赢的机会才去攻打敌人的阵营。 一组拜占庭将军分别各率领一支军队共同围困一座城市。为了简化问题，将各支军队的行动策略限定为进攻或撤离两种。因为部分军队进攻，部分军队撤离可能会造成灾难性后果，因此各位将军必须通过投票来达成一致策略，即所有军队一起进攻或所有军队一起撤离。 因为各位将军分处城市不同方向，他们只能通过信使互相联系。 在投票过程中每位将军都将自己投票给进攻还是撤退的信息通过信使分别通知其他所有将军，这样一来每位将军根据自己的投票和其他所有将军送来的信息就可以知道共同的投票结果而决定行动策略。 系统的问题在于，可能将军中出现叛徒，他们不仅可能向较为糟糕的策略投票，还可能选择性地发送投票信息。由于将军之间需要通过信使通讯，叛变将军可能通过伪造信件来以其他将军的身份发送假投票。 而即使在保证所有将军忠诚的情况下，也不能排除信使被敌人截杀，甚至被敌人间谍替换等情况。 因此很难通过保证人员可靠性及通讯可靠性来解决问题。这时候，在已知有成员谋反的情况下，其余忠诚的将军在不受叛徒的影响下如何达成一致的协议，就由此形成了历史中鼎鼎有名的拜占庭将军问题。  解决方案 方案一：口头协议  设总人数为n, 叛徒数为m,只要满足 n＞3m, 那这个问题就是可以解决的。 我们可以将拜占庭将军问题简化为将军或司令和副官模型。将军是第一个提出建议的人，副官可以执行或不执行将军的命令。 这里需要注意的是：Lamport提出的容错的两个条件：  IC1：即所有的忠诚的副官要遵守同一个命令，即达成一致； IC2：假如将军是忠诚的，那么每一个忠诚的副官都应该按照将军的意思行事。（如果将军是叛徒，所以只要满足IC1条件即可。）    情景:m=1,n=3（出错了）  将军G(General), 副官1和副官2 当叛徒数m=1,总人数=3时 假设将军是忠诚的，副官1是叛徒。那么就会出现一下情况：将军发起进攻命令，1和2副官收到的都是进攻命令。1是叛徒，1收到进攻，同步给2后退，此时2收到1进攻1后退,2不知道怎么办。  情景:m=1,n=4（可行）  将军仍然记为G,副官分别为1,2,3。  假设将军G是忠诚的，副官2是叛徒  将军G对1,2,3号副官发起进攻命令，那1会从2那里得到撤退命令，从3那里得到进攻命令，那1得到的命令集合就是2个进攻1个撤退命令；同样3，得到的命令集合也是2个进攻1个撤退。  假设将军G是叛徒，副官1,2,3都是忠诚的。  将军对1,3号副官发起进攻命令，对2副官发起撤退命令，那1会从2那里得到撤退命令，会从3那里得到进攻命令，1得到的命令集合就是2攻击1撤退，同理2,3都是2攻击1撤退。 1,2,3会同时进攻，满足IC1  方案二：书面协议  之所以会出现在口头传达中的那些错误是因为一些叛徒可以说谎，这里通过签名就是为了防止说谎。在签名算法中加了两个条件： （a）忠诚将军的签名是不能伪造的，内容修改可检测。（即 即使是叛徒也要原封不动的签了名将消息转发出去） （b）任何人都可以识别将军的签名，叛徒可以伪造叛徒司令的签名。 而且这里规定：每条消息只可以复制，然后加上自己的姓名再发出去。 下面是具体的算法：   初始化中的 Vi 类似于一个集合，表示的是第i个将军收到的命令，比如 Vi= {Attack} 之所以说是个集合是因为Vi里面不会有重复的命令出现。这在算法步骤（2）的（B) 部分描述的很清楚。   在算法步骤（1）中将军将签了自己姓名的消息广播发给所有副官。注意这里发的格式是 V:0，V是命令，0代表自己的身份。  算法步骤（2）（A）中，每个副官将收到的消息 V:0 把命令V放入自己的命令集合Vi（因为初始的时候他们的命令集合都是空的，所以不存在重复问题） 然后他们将命令拷贝，然后加上自己的签名 ，得到消息： V:0:i 然后再发给其他的副官。   在算法步骤（2）（B）中因为副官i 也会收到别的副官发来的消息v:0:1:&amp;hellip;:jk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年冬至</title>
      <link>/book/2023%E5%B9%B4%E5%86%AC%E8%87%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E5%B9%B4%E5%86%AC%E8%87%B3/</guid>
      <description> 周末回了趟老家“做冬至” 冬至 在北方习俗是“吃饺子” 在江淮地区的习俗是习烧纸祭祖 现在也有文雅的说法叫「送冬衣」 表示冬天要到来了 担心已过世的亲人在彼岸受冻 要给他们汇去置办过冬衣物和钱财 用周末时间匆匆的回了趟老家  行程  说来也巧 自从主动接受了延迟和晚点这些设定了以后 经常会赶上高铁晚点 这次回合肥高铁晚点90分钟 合肥回北京高铁又晚点20分钟 还好心态平和 不急不燥的 甚至想安慰接站的人不要急 当然我姐因为老是喜欢省停车费 不愿意把车停到停车场 守在高铁站外面 约好在落客平台碰面 快到站的那会 叮当打电话问到哪了 整得很匆忙 主观上如果不着急 那么客观上产生的意外 只会delay的时间表 不会delay到我们的情绪  天气  冷 非常冷 赶上寒潮了 回去的第一天还有太阳 温度还是0度往上一点的 到了第二天 阴天，零下3度 南方的湿冷天 那种冷是侵入式的 直接给我冻得缩在屋里不愿出门 当然在北京 这大冬天的我也不愿意户外活动 太笨重了，放不开手脚 冬天还是宅一点舒服 本来计划周日的上午 去组织一下附近的老同学聚个餐的 后来一看时间有点挤 索性窝在家里 陪老张聊聊天 跟小外甥一起去外面砸冰玩水 节奏缓慢而悠闲 正好适应这寒冷的冬天 可惜没有太阳 要不然我能倚在院里角落里晒太阳  家人  小外甥又长大了一点 可以很流畅的表达想要什么 见面花了半个小时熟悉后 就会很亲近 拉着我陪他玩 晚上睡觉时 要跟我一屋睡 最后被姐夫拖走了 不是很顽皮也不爱哭 但是很倔 想玩的和想吃的 会很执着 怎么分散注意力 也会记着这事 可能明年就要上幼儿园了 我姐的关注力都在小外甥身上 把小孩照顾得很好 这次回去 也给我姐买了盒护手霜 然后我姐非常开心 因为经常回去 但每次都是买酒和玩具 这是头一次专门给她买了礼物 然后她据此推断这次的礼物是经人提点的 她对了一半 创意是别人给的 但是订单和选品都是我来的 给老张和大伯分别买了烟酒 老张说他需要几双结实的袜子 提前在浙江的袜子厂 批发了70双我经常穿的的棉袜 满满的一个大包裹 老张说他能穿好几年了 老张的身体状态似乎好了点 但是还是不太乐观 也没什么好办法 我没多少时间可以陪他 他适应不了在城市的生活 上次老张努力尝试在北京生活的时候 赶上了疫情爆发让他崩溃了 再后来他连来北京待几天的兴趣都没了 这次我再提天气暖和的时候来北京住一段时间 他一开始说不来 后来我说跟我姐，姐夫一家人一起 还有大伯 组队过来看看天安门啥的 才来了兴致 大伯更是高兴 因为他竟然没来过北京 虽然每次回家都会给他捎一些北京的特产 但是忘了给大伯安排一次来北京看看的行程 这个想起来有点不应该 现在大伯已经80岁了 小时候我觉得有大家长感觉的长辈 不知不觉间就老了 跟我说视力很差了 这种很亲近的长辈正变得沧老 会让人产生很强烈的不舍和无奈 我的父辈们正在老去 他们年轻时候的成熟和担当 我都没有学会 虽然年轻的心态是件好事 但是成熟和责任心 积极的行事风格 也要有稳定的情绪表达 希望在下一辈小朋友们的心里 我不止是一个愿意陪他们玩陪他们疯的长辈 也是个有责任心有担当的长辈 一个能温和的愿意接纳不同的观点和意见的长者  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之总结篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%AF%87/</guid>
      <description>导航  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  五岳计划  2023年4月感染了新冠病毒 身体受到了很大的伤害 在长达2个月的恢复期里 宅在家里没有力气外出活动 恢复期里计划此次行程 目标是爬完祖国的5大名山 9月份开始执行 期间遇到华山,嵩山,衡山连续下雨未能成行 从2023年9月3日到11月6日 共用了4个周末时间 完成了五岳爬山计划 旅行路上共用时:150小时50分钟 花费:8663.5元  行程单    目的地 日期 出行方式 用时 花费 评价 推荐     恒山 2023-09-03 自驾 38小时32分 1155.4元 可圈可点 2颗星   泰山 2023-09-08 高铁 13小时10分 1078.3元 无与伦比 4颗星   华山 2023-10-11 高铁 22小时15分 1204.6元 人间仙境 5颗星   嵩山 2023-10-12 高铁 25小时35分 972.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之衡山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E8%A1%A1%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E8%A1%A1%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  11-02 19:00 因衡山周末下雨，改道杭州(备选方案:成都,厦门,福州,昆明) 11-02 19:25 预订到11月4日北京到杭州机票(674元) 11-03 14:20 预订11月4日杭州东到湖州高铁票G7650(58元) 11-03 14:30 预订11月5日杭州南到株洲Z247软卧(324元) 11-03 14:32 预订11月5日株洲到衡山k457硬座(14.5元) 11-03 14:35 预订11月6日长沙到北京的返程机票(574元) 11-03 14:40 预订11月4日湖州全季酒店(375元) 11-04 05:40 出租车去首都机场T3,行程正式开始(40元) 11-04 07:30 CA170北京到杭州飞机起飞 11-04 09:20 到达杭州萧山机场T4 11-04 09:35 到达地铁19号线 11-04 10:20 杭州东到湖州高铁票G7650改签至G1672 11-04 10:32 到达杭州东6A检票口，顺利坐上高铁 11-04 10:37 G1672从杭州出发 11-04 10:58 到达湖州站 11-04 11:05 湖州站口租车(430元) 11-04 11:30 完成租车手续，开车前往湖州衣裳街 11-04 12:25 衣裳街鸭头店卤肉消费(36元) 11-04 12:32 衣裳街网红店:丁莲芳吃饭(37.5元) 11-04 12:52 周生记吃了一碗混沌(16元) 11-04 13:04 徐忠良定胜糕消费(8元) 11-04 13:19 盘古烤猪蹄消费(37元) 11-04 13:21 奶茶店消费(26元) 11-04 13:59 离开衣裳街，停车费(10元) 11-04 16:55 月亮湾广场，冰琪淋(20元) 11-04 18:30 湖鲜晚餐(656元) 11-04 20:40 离开马桶盖广场,开车回酒店,停车费(10元) 11-04 21:10 到达酒店,开始洗漱 11-04 22:25 出酒店，夜逛湖州 11-04 22:42 水果超市买水果(102元) 11-05 10:21 出发,开车去南浔古镇 11-05 10:56 下高速,高速费(14元) 11-05 11:12 到达南浔古镇停车场，满了,绕着古镇 11-05 11:30 到达李白酒楼后的停车场,停车开始逛南浔古镇 11-05 12:19 南浔古镇吃:羊排羊肉面(93元) 11-05 12:41 吃完饭预订湖州回杭州东的G7439车票(32元) 11-05 12:58 南浔文创店买扇子(25元) 11-05 13:31 万福大糕买了一块藕糕(26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《菊次郎的夏天》观后感</title>
      <link>/book/%E8%8F%8A%E6%AC%A1%E9%83%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%8F%8A%E6%AC%A1%E9%83%8E%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9/</guid>
      <description> 《菊次郎的夏天》 公路片,喜剧片,温情片 说不清是什么类型的电影 大多数人带入的视角 应该都是正男 当然后来才知道主角有可能是菊次郎 一开始不喜欢这脾气炸裂的中年人 无理咋呼 这一点就很不喜欢 但是剧情推进又觉得 他们的认知水平里 觉得这样是对的 尝试代入他的世界看问题时 觉得生活还真的就这样 人和人之间莫名的和谐 菊次郎和他母亲的那段 那种难以表达的复杂情感 被电影镜头用一种很自然的方式展现出来 那种看着上一辈子的父母 似乎能理解他们的想法 又不能融入 不能参与太多的 莫名的无助和伤感 而可怕的是 自己也不再年轻 不再像正男一样 有无数的可能 人生就像一次旅程 沿途会遇到各种风景 但最后我们都要回归 而菊次郎逗逼的性格 跟现实中的我 其实非常像 我至今没有遇到过 像我一样不正经的同龄人 这样性格的人 有人喜欢有人厌 逗逼的性格觉得是我的优势 至少不会得抑郁症 而我需要做的是控制情绪稳定 有个说法是每个擅长喜剧的导演 都是暴燥的控制狂 不想当导演 只是个观众 看到一部好电影 自然的融入情节中 仿佛置身于电影里的情节 和角色们一起喜怒哀乐 喜欢菊次郎的夏天这个电影 感受到真实感 那种细微的 不好表达的人类情感 被电影表达出来了 就很神奇 然后再看片名 夏天 我对季节轮换很敏感 因为我对时间有变态的强迫症 会在不同的季节 安排不同的事 曾经每年的夏天 都是阳光灿烂的记忆 就像今年的秋天一样 而现在 秋天已经过去了 明天就开始入冬了 时间太瘦 指缝太宽 再回首 记忆越发模糊了 今年冬天的第一场雪落下的时候 希望脑海里不会再有那个声音 你看 终究我们会失去所有 菊次郎的夏天 和我的秋天 一样精彩 愿这个冬天都健康温暖 一切安好  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱狗人和恨狗人</title>
      <link>/book/%E7%88%B1%E7%8B%97%E4%BA%BA%E5%92%8C%E6%81%A8%E7%8B%97%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E7%88%B1%E7%8B%97%E4%BA%BA%E5%92%8C%E6%81%A8%E7%8B%97%E4%BA%BA/</guid>
      <description> 2023年10月16日8时 成都一只没拴绳的罗威纳犬撕咬小孩 看了完整的视频 很难理解作为人类不会因同类的伤害感到愤慨 对这种爱狗养狗人士无知给社会带来的危害而选择视而不见 后来的连锁反应是 一些地方的民警和城管开始抓流浪狗 再然后民间的爱狗人士又开始出来说流浪狗有多可怜 再有杨迪和一些明星出来说流浪狗可怜 不管是张馨予的长微博还是杨迪的短视频 看起来都挺有理的 他们在自己的角度说他们这样的养狗人是怎么怎么和狗和谐共处 以及他们和狗狗们的心心有印 明星有条件可以做到“文明”养狗 普通人呢 普通人有条件对狗做各种训练吗 普通人有独栋别墅来不打扰邻居吗 我非常反感养狗人士 这跟爱心无关 主要是“不打扰别人”  遛狗不牵绳  傍晚的时候在小区里公园里 至少有一半的遛狗的都不牵绳子 “我的狗狗不咬人，牵绳子干吗” 问就是说他的宝贝不咬人 这种神仙逻辑在于 1.没咬人之前你当然以为你家狗不咬人 2.不咬人它还是会打扰到别人 比如扑过去闻的，吓唬别人的&amp;hellip; 以及有些人天生对狗就不喜欢 比如说我 我从来不觉得这种带毛的动物有啥可爱之处的 狗在我旁边经过 不管是大只的还是一脚就能踩死的小狗 我都不喜欢 都会感到紧张 当一只狗热情的过来凑热闹 我是真实的觉得被恶心和冒犯到的 每个人有权利保持自己的爱心和爱好 但是都应该想到自己的爱好 不能建立在对其他人的正常生活或权利产生侵害上面 你也不能把你家狗不咬人这种设定 强行要求别人去接受和理解 更不能选择性的觉得别人也喜欢你家狗去接近 当侵犯别人私人空间的事情 发生了或者潜在发生了 请意识到让别人为你的爱好买单是种错误的行为  侵犯别人的空间  在公共场合的言行 跟在家或私人关系不同 保持互相尊重 不侵犯陌生人的空间 应该成为常识 我会经常思考和反思 自己的行为是否打扰到别人 这些年我也会经常看到有人开始讨论 在公共场所吸烟 在安静封闭的公众场合大声喧哗 广场舞 插队 甚至随地大小便 &amp;hellip; 我很欣慰越来越多的人开始意识到 公共场合的“文明” 就是保持人和人之间的距离 不同与熟人,爱人,亲人 在公共场合 人和人之间是要保持距离的 所以爱狗人士要明白 一旦你的狗离开了家门 它的行为就可能对邻居 对一起坐电梯的人 对路上的行人 对小区里公园里正常遛弯的行人 造成了“麻烦” 这个“麻烦”不是你自以为是的小事 极端情况下 可能像成都那个恶狗一样 对一个无辜的一家人造成不可挽回的损失 就这还有脸说狗不咬人不拴绳的  控制力  大多数养狗的人 会对自己狗如此有信心 是因为一部分场景下 验证了狗的听话 对自己的控制力过分自信了 国内现状下养狗人 可能只有20%的狗 是办过狗证的 大多数的狗可能都没有经过训练和筛选 都是凭着狗主人的主观感受 来断定狗是否听话和忠诚 然后流行的是 一些胳膊细得跟胡萝卜一样 抓一只鸡都抓不牢的女人 喜欢养一些大型犬禁养犬 这些狗根本就不是她们能拉得住的 牵根绳子也就是装个样子 经常会被狗牵着走 &amp;hellip; 这种身处危险而不自知的愚蠢 让人无奈同时 而这种愚蠢还给周围的其他人带来了危害 所以一有这种恶犬伤人事件出来 各平台的异烟肼的搜索量就上来 这世界上有人喜欢刺激和冒险 也有很多普通人 不希望把自己放在危险下 是件很正常的事  关于陪伴  这世上还是有很多喜欢狗 或者说喜欢宠物的人 尊重他们 好像只有养狗这个群体 会妨碍到其他人 所以我对养其他宠物的人 都很理解和支持 人嘛 有点自己的喜好 本身就是件好事 (前题是别影响其他人) 有情感有喜好 对自己喜欢的人或物投入感情 所以才是有血有肉的人 我也喜欢动物 比如动物园里的动物 cctv9，10里的动物 比如朋友家养的猫 我妈以前也养过好久的猫 我自己养过乌龟和鱼 养鱼是很多很多年前的事 那会我刚从学校走入社会 和当时的女朋友分手的时候 她送过给我一盆鱼 努力的喂鱼,定时换水 养了很长的时间 不知道为啥 那会我还是比较闲的 换作现在不一定有这么耐心了 再然后大约是16年前后 试着养乌龟 因为听说这玩意特别简单 买了个专用的水景鱼缸 部了景 去花鸟市场买了最皮实的巴西龟 还有乌龟食物 结局一样 一只接一只的挂了 后来就放弃了养动物的心了 我养了两次宠物 但都不是真正的宠物 因为它们其实不会陪伴 不会互动 人和宠物的关系 在不同的影视作品和文字中都有感受过 动物或者说宠物对人的陪伴 心理上的作用 我也能感受到 但我却没有这样的经历或投入 我更喜欢人 觉得动物再灵性 也没有人可爱和机灵 真的 宠物不如宠人  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一段电视讲话看巴以冲突的美国人态度</title>
      <link>/book/%E4%B8%80%E6%AE%B5%E7%94%B5%E8%A7%86%E8%AE%B2%E8%AF%9D%E7%9C%8B%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%80%81%E5%BA%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%B8%80%E6%AE%B5%E7%94%B5%E8%A7%86%E8%AE%B2%E8%AF%9D%E7%9C%8B%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%80%81%E5%BA%A6/</guid>
      <description>10月19晚上美国总统拜登跟以色列总理见面后发表电视讲话 美国和以色列明显的在中东在欺负人 加沙那个地方都被圈成那样了 加沙那个地方都被圈成那样了 但是在美国政客眼里 依旧能理直气壮的说出来 “以色列被欺负了 美国要坚定的帮助以色列” 如果是大毛和二毛打架 帮乌克兰还能说得通 但是以色列都把巴勒斯坦的加沙欺负成那样了 眼瞅着加沙就要被推平了 这也能站在真理的一方 说得头头是道 哪有什么公平正义 对政客来说 屁股早就歪了 我的英文水平还是有点费劲 得借助翻译软件才能看懂 还是羡慕那些英语好的人 想学却学不会的技能 只能羡慕了 术业有专攻 技能也有方向 当我在羡慕别人的语言能力时 说不定也有人会羡慕我的代码表达能力 各自加油.  以下是全文
Good evening, my fellow Americans.
We’re facing an inflection point in history. One of those moments where the decisions we make today are going to determine the future for decades to come. That’s what I’d like to talk with you about tonight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二进制和太极,两仪,四象,八卦,五行</title>
      <link>/book/%E5%A4%AA%E6%9E%81%E7%94%9F%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E5%85%AB%E5%8D%A6%E5%92%8C%E4%BA%8C%E8%BF%9B%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%A4%AA%E6%9E%81%E7%94%9F%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E5%85%AB%E5%8D%A6%E5%92%8C%E4%BA%8C%E8%BF%9B%E5%88%B6/</guid>
      <description>从莱布尼茨说起  莱布尼茨（Leibniz，1646年7月1日－1716年11月14日） 德国哲学家,数学家,律师 他在1679年发明了二进制 他和牛顿先后独立发现了微积分，大学里的微积分的那些奇怪的数学符号大部分是这个人画的  1701年法国汉学大师若阿基姆·布韦向莱布尼茨介绍了《周易》和八卦的系统。 莱布尼茨表示：“阴”与“阳”基本上就是他的二进制的中国版。   二进制  二进制是计算机世界的主宰 所有计算机(电脑/网络/手机&amp;hellip;)相关的设备里的存储和通信都是用二进制的0和1来表示 无论是电脑里的几百G的游戏或手机里的高清视频 还是程序员写的一段代码 或是我此刻输入的这段文字 都会被转换成0,1这两个简单的数字来存储，来传输  二进制与八卦  无论是三百多年前的莱布尼茨，还是现在的程序员 都发现八卦和二进制的奇怪契合 八卦可以很容易直观的用二进制表示出来 都是0-阴,1-阳来表示 都可以通过增加位数来表达更充实的数据 还都可以用二进制进行运算  两仪生四象  两仪生四象 两仪是指(阴:0，阳:1) 四象是指(太阴,少阳,少阴,太阳) 用阴(0)生成出来的:00太阴,01少阳 用阳(1)生出来的:10少阴,11太阳  四象也可以用季节表示(春:01,夏:11,秋:10,冬:00) 这里面冬天(00)阴气到达极点，阳气开始升发，阴气减少。 春的二进制表示是:01 夏阳气到达极点:11 秋阳气开始退去:10 冬又变回了:00 于是我们有了：两仪生四象 及四象的运转规律   四象生八卦  当用两根线表示的时候，阴阳生成了四象 那用3根线表示的时候，就生成了八卦  坤：黑黑黑，卦符阴阴阴，二进制数为000 艮：黑黑白，卦符阴阴阳，二进制数为001 坎：黑白黑，卦符阴阳阴，二进制数为010 巽：黑黑白，卦符阴阳阳，二进制数为011 震：白黑黑，卦符阳阴阴，二进制数为100 离：白黑白，卦符阳阴阳，二进制数为101 兑：白白黑，卦符阳阳阴，二进制数为110 乾：白白白，卦符阳阳阳，二进制数为111    而四象生八卦的方式是：         六十四卦  继续沿生下去：八八重卦，得六十四卦。 也就是说用三枚铜钱的正反面来算8卦的时候 需要6枚铜钱来算64卦  只是这六十四卦很多生僻字 我也难得去细细看每一卦是啥意思了 看这个方圆图就觉得挺事事的   五行  古人认为世间的万物都是由金、木、水、火、土五种元素 因为我的名字跟五行有关 所以金木水火土这五个字比较在意 八卦和五行是互相转换的 八卦的字太难念了，很多字我都不认识，更别说古人了。 于是我们可以换成通俗一点的表示 乾代表天 坤代表地 巽代表风 震代表雷 坎代表水 离代表火 艮代表山 兑代表泽 八卦对应的五行分别是： 金:天,泽； 木:雷,风； 土:地,山； 水:水； 火:火 除掉天,泽对应金不好理解外，其他基本上都挺好理解的 关于金:天,泽，可以用京东来辅助记忆下  五行及其应用  说到五行 这时候神神叨叨的中医又出场了 做为一个中医黑 肯定是不信中医这套奇怪理论的 但是不妨看看他们的五行之说  以及五行的其他表达形式     五行 木 火 土 金 水     五气 柔 息 充 成 坚   季节 春 夏 长夏 秋 冬   方位 东 南 中央 西 北   气候 风 热 湿 燥 寒   五天 苍天 丹天 黄天 素天 玄天   五气色 青 红 黄 白 黑   五宫 东宫 南宫 中宫 西宫 北宫   五味 醯 酒 饴蜜 姜 盐   五形 直 尖 方 薄 圆   方位 左 上 中 右 下   五菜 韭 薤 葵 葱 藿   五果 李 杏 枣 桃 栗   五化 生 长 化 收 藏   五谷 麻麦 黍 稷 穀稻 豆   五畜 鷄 羊 牛 马 彘   五律 角 征 宫 商 羽   五虫 毛虫 羽虫 倮虫 介虫 麟虫   五方 东 南 中 西 北   五岳 泰山 衡山 嵩山 华山 恒山   五地 山林 丘陵 原湿 坟衍 川泽   五彩 青 赤 黄 白 黑   五帝 太昊 炎帝 黄帝 少昊 颛顼   五神 句芒 祝融 后土 蓐收 玄冥   五器 规 衡 绳 矩 权   五正 后稷 司马 司徒 司寇 司空   五官 春官 夏官 中官 秋官 冬官   五教 父义 母慈 子笑 兄友 弟恭   五常 仁 礼 信 义 智   五事 视 言 思 听 貌   五德 明 从 睿 聪 恭   五瑞玉 青圭 赤璋 黄琮 白琥 玄璜   五脏 肝 心 脾 肺 肾   五官 目 舌 口 鼻 耳   五体 筋膜 血脉 肌肉 皮毛 骨髓   五声 呼 笑 歌 哭 呻   五情 怒 喜 忧思 悲 惊恐   病位 头项 胸脇 脊 肩背 腰股   五华 爪 面 唇 皮毛 发   五音 嘘 呵 呼 哭 吹   五劳 步 视 坐 卧 立   五嗅 臊 焦 香 腥 腐   五神 魂 神 意 魄 志   五津 泣 汗 湿 燥 寒   五味 酸 苦 甜 辛 咸   五欲 色 味 安佚 臭 声   五恶 肝 心 脾 肺 肾   志伤 怒 喜 思 悲 恐   志胜 悲 恐 怒 喜 思   五象 少阴 老阳 中宫 少阳 老阴   五星 木星 火星 土星 金星 水星   五灵 青龙 朱雀 麒麟 白虎 玄武   五季 春 夏 长夏 秋 冬   六气 风 热、火 湿 燥 寒   五促 生 长 化 收 藏   五时 日旦 日中 日西 日入 午夜   八卦 震巽 离 坤艮 乾兑 坎   天干 甲乙 丙丁 戊己 庚辛 壬癸   地支 寅卯 巳午 辰戌 申酉 子亥   五色 青 赤 黄 白 黑   五臭 臊 焦 香 腥 腐   五味 酸 苦 甘 辛 咸   五畜 鷄 羊 牛 鷄 豚   五谷 麦 黍 稷 稻 豆   五体 筋 血(脉) 肉 皮 骨   五藏 血 脉 营 气 精   五情 怒、惊 喜 思 悲、忧 恐   五液 泣 汗 涎 涕 唾   五官 眼(目) 舌 唇(口) 鼻 耳   五音 角 征 宫 商 羽   五智 魂 神 意 魄 志   五腑 胆 小肠、三焦 胃 大肠 膀胱   五指 食指 中指 大拇指 无名指 小指   五性 少刚(雅) 阳刚(急) 申和(直) 少柔(刚) 阴柔(隐)    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023年五岳登山旅行系列之华山嵩山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E5%8D%8E%E5%B1%B1%E5%B5%A9%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E5%8D%8E%E5%B1%B1%E5%B5%A9%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  10-11 22:10 查看华山和嵩山周末的天气情况，决定出行 10-11 22:20 购买10月13日k179次列车北京到郑州软卧(263元) 10-12 20:45 购买10月14日郑州到华山北G2001高铁(174.5元) 10-13 18:27 预订华山门票_北上西下路线(400元) 10-13 19:45 地铁望京东站出发,行程开始 10-13 21:08 地铁北京西站到达(6元) 10-13 21:30 候车厅买了一瓶水(7元) 10-13 22:04 k179次列车正点出发 10-14 06:20 k179次列车到达郑州，提前10分钟到达 10-14 06:35 郑州站4号候车厅的洗手池边刷牙洗脸 10-14 06:44	郑州站候车厅德克士吃早饭(51元) 10-14 07:48 G2001次列车正点出发 10-14 09:34 G2001次列车华山北站到达 10-14 09:41 出站口买了一双登山手套(5元) 10-14 09:46 华山北游客服务中心摆渡大巴(3元) 10-14 10:07 到达华山游客中心坐北峰转运中巴车 10-14 10:35 到达北峰索道入口 10-14 10:48 出北峰索道开始登北峰 10-14 11:00 到达北峰山顶,海拔1614米 10-14 11:08 北峰顶的华山论剑合影,免排队(50元) 10-14 11:10 开始正式爬山,从北峰到中峰一路往上爬 10-14 11:54 途中补水，一瓶水一块卷饼(25元) 10-14 12:27 到达中峰峰顶,海拔2037.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行的意义是什么</title>
      <link>/book/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description> 旅行的意义是什么 昨天晚上回京的路上 想到国庆这8天里 旅行的人们 在他们眼中 旅行的意义是什么呢  “读万卷书，不如行万里路”  这是古人留下来的一对旅行的思考 那时候信息闭塞 能传播的媒价有限 不像现在高清图片，视频，多媒体满天飞 甚至有vr这种变态的拟真环境 已经可以在家就能多角度的来体会：自然风光，风土人情  品异地美食  同样的道理 现在有哪种好吃的或特色菜 在北京吃不到的呢 可能有 但应该非常非常小众 小众到这种美食很难满足大多数的口味要求 再加上有些人对美食兴趣不大（比如我） 到哪都喜欢吃点简单的对付完事  放松心情  放松心情的方式太多了 多到我如果想放松的话 有几百种方式可以更简单高效的完成放松 远比出门旅行来得方便直接   那么对我来说，旅行的意义是什么呢？
 放大世界  如果一个人每天都是工作生活两点一线 时间久了 他的世输送就会被限制在那 工作和生活中的一点小事 可能会让他觉得很大 旅行 哪怕只是到陌生的公园里走走 去郊区的小路上溜达一下 让生活这趟列车走个支线 遇到不同的人和事 暂时从重复的工作生活中剥离开来 打开心扉，转换心情 旅行是对自己的一种奖励和调节  眼见为实  有些风景 多好的记录片 也代替不了眼见为实 那干净到成了色带的白沙滩 那连绵几十公里的高山草原 那一览无遗的红灯区 有些风景和风俗 不管别人的描述有多生动 亲眼见到的体会到的 还是会深深的被震憾到  和谁同行  有时候旅行的意义可能不在景 可能更多的在于陪伴你旅行的人 更让人回味的片段 可能是三亚海边抢到躺椅后的得意洋洋 可能是天黑赶到大梅沙被人嘲笑的轻松无奈 可能是龙虾太贵不知道英语怎么说时有人帮我翻译的踏实 可能是樱花节决定不去看樱花时的默契 可能是一个无人问津的野山里找栗子的无厘头 可能是空荡的服务站里有人陪我守着充电站时的安静 可能是太湖边倚在帐篷里看风景时的满足 可能是动物园里学乌鸦叫时的搞怪 那些当时觉得很寻常的经历 那些曾经或现在一起旅行的人 共同构成了记忆 美好的记忆 有的时候旅行也不是为了自己 可能是为了老人 可能是为了孩子 相比于我们自己 他们的行动不如我们自由 带他们去看风景 安排和陪伴他们的行程 看着家人在旅途中开心地笑着 或者说一句 这地不错 这个地方还好玩 亲情需要陪伴 一起旅行是个很好的方式 不过老人和小孩对旅行的观点完全不同 老人会反馈：玩得太累 小孩会嚷嚷：还没玩够  留下印迹  我是最喜欢在旅行打卡拍照的那群人 比起在景点凹造型的大妈们 不遑多让 我对过去的记忆很差 喜欢用有记录可查的方式 记录下当时的人和事 就像我热衷于写工作日记一样 我喜欢旅行途中打卡拍照 喜欢留下印迹 如果不是道德制约 我可能会拿个小刀在每个到过的景点 都刻上：到期一游的记号 人生不过短短的一趟旅程 我想记下这些片段 因为这些迟早会被遗忘 就像我 用不了多久 我会忘掉这些经历 也许有天我老年痴呆了 失忆了 翻到过去的照片 会不会很欣喜  小结  2023年10月5日 关于旅行，我去过的地方不多 关于旅行，我在意风景，不在意吃喝玩乐 更在意的是和谁同行 旅行对我的意义 最重要的是：陪伴  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之泰山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%B3%B0%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  09-08 22:00 预订G119北京到泰安高铁票(242元) 09-09 07:50 出发,自驾前往北京南站,行程开始 09-09 08:47 到达北京南站 09-09 09:00 北京南站吃早饭(38元) 09-09 09:24 G119次列车北京南站正点出发 09-09 11:32 G119次列车到达泰安站 09-09 11:35 滴滴网约车从高铁站到泰山天景区(25.30元) 09-09 12:10 到达泰山天外村游客中心,购票入园(150元) 09-09 12:15 乘坐景区大巴摆渡车 09-09 12:50 摆渡大巴到达中天门 09-09 12:56 中天门吃饭(35元) 09-09 13:10 买了根登山棍，开始登山(5元) 09-09 14:06 中途休息，买了瓶水(15元) 09-09 14:20 到达南天门 09-09 14:42 到达观鲁台 09-09 15:00 到达五岳独尊打卡点 09-09 15:05 到达最高峰玉皇顶,海拔1545米 09-09 15:15 开始往回走 09-09 15:28 到达下山索道入口,开始排队(100元) 09-09 16:05 到达中天门，换乘景区摆渡车去往天外村游客中心 09-09 16:42 从天外村游客中心出泰山景区 09-09 16:44 打车去泰安高铁站(25元) 09-09 16:52 购买G138高铁票(223元) 09-09 17:05 到达泰安高铁站 09-09 17:24 G138次列车从泰安正点出发 09-09 19:35 G138次列车到达北京南站 09-09 19:45 驾车离开北京南站(停车费220元) 09-09 21:00 到达，行程结束 行程共用时13小时10分钟  费用  交通:242+25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五岳登山旅行系列之恒山篇</title>
      <link>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%81%92%E5%B1%B1%E7%AF%87/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2023%E4%BA%94%E5%B2%B3%E7%99%BB%E5%B1%B1%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%B3%BB%E5%88%97%E4%B9%8B%E6%81%92%E5%B1%B1%E7%AF%87/</guid>
      <description>目录  1.恒山篇。 2.泰山篇。 3.华山篇,嵩山篇。 4.衡山篇。 5.总结篇。  行程  09-01 20:48 买水果零食(167.4元) 09-02 06:43 出发,行程开始 09-02 07:32 接上同伴一起出发，路上有点堵 09-02 08:46 到达京藏高速官厅服务区,吃水果零食(充电费27.05元) 09-02 09:38 从官厅服务站出发 09-02 11:33 到达山西广灵服务区,吃水果零食,充电(充电费30.93元) 09-02 12:58 从广灵服务区出发 09-02 13:50 到达北岳恒山风景区停车场,(高速费145.26元) 09-02 14:00 恒山下小雨，景区一直不开放，等了半个小时 09-02 14:23 驾车离开恒山景区停车场(停车费10元) 09-02 15:19 到达桑干河国家湿地公园，购票入园(高速费12.35+门票40元) 09-02 15:51 从桑干河国家湿地公园出发 09-02 16:33 到达大同古城(高速费12.87元) 09-02 16:48 拿了紫泥369和龙聚祥的排队票,人巨多,开始等号 09-02 16:53 龙聚祥门口买了5串羊肉串(15元) 09-02 17:03 将车开到附近的充电桩充电(充电费37.26元) 09-02 18:02 足足排了1个半小时的队,开始紫泥369吃饭(餐费172元) 09-02 19:10 开始逛大同古城,摆摊游戏打气枪(游戏费20元) 09-02 19:57 开车前往大同沃尔玛 09-02 20:15 到达大同沃尔玛超市，采购水果零食和土特产(199.92元) 09-02 20:59 离开沃尔玛去酒店 09-03 07:30 酒店大堂吃早餐 09-03 08:11 开车从洒店去恒山景区 09-03 09:22 到达恒山景区停车场(高速费25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华为mate60pro开卖,国产麒麟9000S芯片是否打破封锁</title>
      <link>/book/%E5%8D%8E%E4%B8%BAmate60pro%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%BC%80%E5%8D%96%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E9%BA%92%E9%BA%9F9000s%E8%8A%AF%E7%89%87%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%B0%81%E9%94%81/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%8D%8E%E4%B8%BAmate60pro%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%BC%80%E5%8D%96%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E9%BA%92%E9%BA%9F9000s%E8%8A%AF%E7%89%87%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%B0%81%E9%94%81/</guid>
      <description>华为mate60pro手机突然开卖  昨天(2023-08-29)华为商城的一条消息突然冒了出来 华为开卖Mate60pro 这个本来预计在9月底才开发布会的新品突然就开始卖了 时间点选在美国商务部长雷蒙多访华期间(08-27到的北京) 这个消息为什么惊爆在于 这次搭载的麒麟9000S芯片是在美国制裁华为后的国产芯片 目前可收集的信息是：7nm,5G&amp;ndash;&amp;gt;国产 华为这波真的太牛逼了！！！！！！！！ 因为如果9000S芯片能量产的话 国内的芯片被卡脖子问题不说解了 但至少是可以呼吸了 你就说现在这9000s的手机芯片跟高通骁龙对使用者来说有多明显的差别 而且，技术这东西一旦掌握了 就有了底气可以一直在此基础上迭代发展 别人进步的时候，你也可以跟着进步 哪怕进步得没对方快 但是对方卡脖子就没那么容易了 虽然对华为的一些宣传策略不太感冒 但是如果真的做到了国产7nm芯片 只能是：服气 因为7nm的芯片已经可以满足99%的国内芯片使用市场了 华为要是真的做到了 这颗芯片和华为是可能会被写进历史书里的  官网截图     国产麒麟9000S芯片 这个芯片为啥这么惊喜  在这个芯片出来之前国内没有量产7nm芯片的能力 中芯国际工艺只能到14nm，没有更多消息证明中芯国际突破量产7nm工艺，在官网能查到的也只有14nm资料 台积电和三星的代工厂，华为被制裁显然用不了 但是7nm的9000S芯片被量产出来 也就侧面验证了国产（中芯国际）已经可以做出7nm的工艺了 这个突破就很厉害了  麒麟9000S芯片谁生产的  目前收集到的信息：华为与中芯国际合作生产的  麒麟9000S芯片性能如何  麒麟9000S的CPU主频2.62GHz 麒麟9000S的GPU为Maleoon910，主频750MHz 强于骁龙888 略低于骁龙8Gen1 略低于麒麟9000 一句话：基本上是性能不是最强的，但也差不到哪去  DUV还是EUV光刻机  EUV光刻机荷兰那还是封锁状态 中芯国际这次用的还是DUV 而7nm是DUV理论上能做到的极致 中芯应该是掌握了用DUV做7nm芯片的技术 且有效的提高了良品率达到了可以量产  麒麟9000S芯片 一点疑虑  一点疑虑“这芯片是国产的吗？” 这次华为太低调了 从头到尾没有宣传“国产芯片”的重大突破 包括官宣的公告也在强调其他的内容 那么这颗芯片是不是“纯国产” 是存在疑问的 退一步讲 哪怕这个国产芯不一定有想象中的那么纯 但是往前挤的态势还在 有了技术突破和积累 我们看到芯片贸易战的一点亮光 希望总是让人兴奋的  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本排放核废水的前因后果</title>
      <link>/book/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%92%E6%94%BE%E6%A0%B8%E5%BA%9F%E6%B0%B4%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%9B%A0%E5%90%8E%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%92%E6%94%BE%E6%A0%B8%E5%BA%9F%E6%B0%B4%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%9B%A0%E5%90%8E%E6%9E%9C/</guid>
      <description> 北京时间2023-08-24中午12:00 也是日本福岛第一核电站启动核污染水排海的时间  起因  2011年3月11日，日本福岛县发生了里氏9级地震 福岛核电站的降温装置，导致降温机组出现停机。几十万度的反应堆堆芯瞬间升温，引发了著名的福岛核泄露事故 这是继1986年苏联切尔诺贝利核事故之后 世界上最严重的核事故之一 核泄露发生后东京电力公司开始引海水灌注反应堆，将堆芯温度给降下来 这些废水，不同于平时核电站的外循环用到的冷却水 这些水是接触到了核污染的水，叫做：核废水 这些核废水非常危险 经过处理后核废水中仍然残留了74种放射性物质 其中包括的氚、碳-14、锶-90、钚-239等 这些物质都有较长的半衰期 可以在环境中持续存在数千年甚至数万年 如果通过食物网进入人体内 会对身体健康导致不可避免的危害性 包含癌症 基因遗传基因突变等病症 所以全世界的人都知道这些核废水很危险 于是日本在海边建了很多的罐子来存放这些核废水 存了一罐又一罐，全都封存在储水罐里 福岛的核事故还没处理完 新的核废水还在不断产生，储水罐不可能永远建造下去 而且这些罐子一直放在那也不是个办法   核废水的处理方案      第一个方案是，排。经过一定的稀释处理后，再直接排回大海。代价：污染海洋 第二个方案是，烧。把核废水送进锅炉里烧，排到空气里去。代价：污染空气 第三个方案是，埋。从地表钻洞，然后搞一根深入地底达2500米的管线，把核废水排入地底2500米深处。代价：污染地下水 第四个方案是，电解。将核废水经过电解变成氢气和氧气，然后再排放进大气 。代价：污染空气 第五个方案是，固化。混入水泥，形成这样一个个水泥块，埋进土里。代价：污染地下水 5个方案里越往后，成本越大 只有第一个方案最偏宜 而且对日本本土的伤害最低 很明显对日本来说 其他方案都不如第一个 虽然对海洋生态确实会带来伤害 但是西方国家（美国）不反对 也没人能拦得住他 且日本百分之八十左右的日本人是支持日本政府决定将核废水直接排放入海。  核废水的影响  这是今年5月份的日本核废水的检测报告 https://www.iaea.org/sites/default/files/first_interlaboratory_comparison_on_the_determination_of_radionuclides_in_alps_treated_water.pdf  从里面看放射性物质还是很多很重的 不是日本媒体宣传的只有氚超标这么简单 数据上来这些核废水是非常非常危险的 那么影响有多大呢？ 首先看日本的排放方案是分批次排放 充分利用海洋的稀释能力 再加上排放前可能会做一些净化处理 所以总体上方案是可信的 不要低估海洋的稀释能力 那些水放在整个海洋里也是非常非常小的存在 大约是一条河里的倒进去一杯咖啡 因为日本海附近洋流的顺时针运动 最先影响的是俄罗斯，加拿大，美国 反而离日本近的中国，韩国受其影响小一些  海鲜还能不能吃？  能吃 但没必要 因为我本就不喜欢吃海鲜 现在还多了一个理由：放射性超标  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宇宙的尽头是什么</title>
      <link>/book/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E5%B0%BD%E5%A4%B4%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E5%B0%BD%E5%A4%B4%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description> 应该是中学开始 有个问题就一直困扰着我 抛开鬼怪神说 现实世界的东西都是真实存在的物质 都是真实存在的 在空间里真实存在的东西 不管你感觉到有多大 它最终是可以被计量的 海洋一望无际 无边无界 但是只要视角足够大 最终海洋是有边界的 地球也是有边界的 后来人们也发现天上的星星月亮 也是真实存在的星球 人们可以接触到它 它是真实存在物质 记录片里会告诉我们在宇宙中 人类有多尘埃 地球有多小 这些都没问题 现实存在的这些星体，星系 未来科技进步了终究是可以达到的 哪怕是几亿光年的星球 这个星球也是真实存在的“物质” 但宇宙呢 这么多星球漂浮其中 它是个什么东西 它有边界吗 真实的世界里不会有一个“无限大“的物质 一只蚂蚁在森林里 它会认为森林是无限大的 但是只要把蚂蚁放大到一点 视线拉远一点 森林的尽头有河有山有人家 蚂蚁的森林不是无限大的 人类的地球也不是无限大的 星球的宇宙为什么是无限大的 而无限大就有个奇怪的地方 假设有种生物一直超宇宙的一个方向前进 那么它最终会一直看到宇宙中的各种种样的物质 这些物质都是什么 而假如这个生物最终会卡在一个边界上 那宇宙的尽头是什么？ 宇宙这个东西的外面又是什么东西？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个很会骂人的AI</title>
      <link>/book/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BE%88%E4%BC%9A%E9%AA%82%E4%BA%BA%E7%9A%84ai/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%BE%88%E4%BC%9A%E9%AA%82%E4%BA%BA%E7%9A%84ai/</guid>
      <description>骂人的AI  中午吃饭时看到一个项目 说有人做了一个很会骂人的AI 好奇心有点重 能有多会骂人？ 就去试了几句 真的是张口就骂 给我整得一愣一愣的 当AI批上市巾的外衣 骂起人来也是顺风顺水。 原项目地址是：https://github.com/vastxie/Happy-ChatGPT 我看了这个项目的源码 找到它让AI变坏的关键点 复制出来一个粗欲的AI 放在我的AI平台上了 给没试过被AI骂过的朋友体验下 小心上头哈。  AI平台的进度  目前在做定制机器人的开发。 目标是给平台上的每个用户都可以训练自己的AI 用户提供文件 我们提供免费的训练平台 目前核心功能已完成 预计8月份上线试用  AI生成视频的解答  AI生成视频功能上线后 有很多的用户在平台上制作短视频 甚至7月26日有人加我微信说 生成的视频播放不了 检查发现 生成的视频把服务器磁盘空间占满了 于是做出以下策略 AI生成的视频保留7天 AI生成的图片保留30分钟 过期会自动删除 如果觉得有用，请自行在有效期内下载保留 另外平台上的生成图片，视频功能是免费的 有些用户会反复生成同一个主题的视频和图片 请节约有限的资源 不要恶意浪费  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有趣的数据_海底光缆</title>
      <link>/book/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE_%E6%B5%B7%E5%BA%95%E5%85%89%E7%BC%86/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%9C%89%E8%B6%A3%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE_%E6%B5%B7%E5%BA%95%E5%85%89%E7%BC%86/</guid>
      <description>周末刷推，发现有人在说中国的互联网对外连接情况，原文说中国对外连接的海底光缆就那几条，一旦打起架来，断了就成局域网
查了下各方面的数据，总结分享给大家
从图说起 全球的海底光缆的分布图 亚洲的海底光缆的分布图 中国的海底光缆的分布图 以上信息来源于一个国外的网站：https://www.submarinecablemap.com/
一些数据  海底光缆作为当代国际通信的重要手段，承担了90%的国际通信业务，是全球信息通信的主要载体。  海底电缆TimeLine  1850年盎格鲁-法国电报公司开始在英法之间铺设了世界第一条海底电缆，只能发送莫尔斯电报密码。 1888年中国第一条海底电缆是清朝时期台湾首任巡抚刘铭传，在1886年铺设通联台湾全岛以及大陆的水路电线，主要作为发送电报用途 1902年环球海底通信电缆建成。 1987年，中国台湾第一条海底电缆完成，即台湾淡水与日本长崎之间。（已停用） 1988年，中国大陆的第一条海底电缆是在1988年完成的，即福州川石岛与台湾（淡水）之间，长177海里。（已停用）  海底光缆  1988年，在美国与英国、法国之间铺设了越洋的海底光缆（TAT-8）系统，全长6700公里。传输速率为280Mb/s*3对，中继站距离为67公里。这是第一条跨越大西洋的通信海底光缆，标志着海底光缆时代的到来。 1993年12月，第一个在中国登陆的国际海底光缆系统是中国——日本（C-J）海底光缆系统。 1997年11月，我国参与建设的全球海底光缆系统（FLAG）建成并投入运营，这是第一条在我国登陆的洲际光缆系统，  中国大陆地区的海底光缆 由于光缆之间存在重合，所以实际上，中国大陆与Internet的所有通道，就是4个入口11条光缆。
中国大陆的海底光缆登陆地点分别是：
 1、青岛（2条光缆） 2、上海（7条光缆） 3、汕头（5条光缆） 4、福州（1条光缆）  青岛1:Trans-Pacific Express（TPE，跨太平洋直达）  带宽：5.12Tbps 长度：17700km 经过地区：  青岛 上海崇明岛 日本千叶县南房总市（原丸山町） 韩国庆尚南道巨济市 台湾新北市淡水区 美国俄勒冈州尼多拿海滩    青岛2:EAC-C2C  带宽：10.24Tbps 长度：36800km 经过地区：  新加坡樟宜 香港将军澳 中国大陆青岛（后期加建） 台湾八里区 菲律宾Capepisa 南韩泰安郡 日本 志摩市 常陆那珂市阿字浦    上海1：Trans-Pacific Express（TPE，跨太平洋直达）  带宽：5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年终总结:又是一年岁末时</title>
      <link>/book/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B2%81%E6%9C%AB%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2022%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%8F%88%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%B2%81%E6%9C%AB%E6%97%B6/</guid>
      <description>又是一年岁末时  农历腊月二十七 晚上18:30 明天这个时候就放春节假了 过节的氛围已经有了 本想着今天来摸会鱼 写个年度总结 结果白天被审计追着要材料 还帮同事找bug 鱼没摸成(可惜了,可惜了&amp;hellip;) 趁着晚高峰这会 就随便絮叨两句 聊聊这一年生活和工作上的事  生活  这一年过得很好 比起去年的郁郁葱葱 今年有阳光有彩虹 回忆里翻起来也满是乐呵呵的味道 当然也有很落寞的时候 很快就翻篇了 翻过去就又是阳光灿烂的一天 去了很多地方 看到了很多风景 遇到一些非常敞亮的人 会让人眼前一亮 会让人发自内心的开心 会让我觉得自己捡到了宝一样的感觉 会感叹为啥没早点遇上 人和人之间的差异真的大得吓人 因为我的性格里多少带着点盲目的自信 其实更喜欢和比我聪明的人相处 喜欢那种智商被压制后 需要自我反省的时刻 这是不是有自虐倾向 所以我不光自律,还会自虐  自律给我自由  说起自律 今年我的体重控制得很好 70KG上下来回波动 没有让自己胖起来 除掉和朋友一起吃饭时 私下里还是坚持比较健康清淡的饮食 这一年我吃了成吨的麦片 坚持锻炼 我的keep里的数据挺扎实的 但重要的还是 这一年我爬了很多的山  音乐:爱上摇滚  疫情的原因 今年开车上班的次数多了很多 路上没事就听歌 从年初大张伟的《穷开心》 再到杨紫琼的《爱似流星》 再到齐秦的《夜夜夜》 最后到郑钧的《私奔》《热爱》 年度歌曲是《私奔》 第一次听就喜欢的节奏 懒洋洋的调子 这算是摇滚吗? 不知道 但这歌难度太大 我是唱不上的 只能跟着哼 郑钧应该是好多年好多年前的歌手了 今年才进入我的视野 靠的就是这首《私奔》 全年这一首歌就听了200多次 后来看到郑钧和小齐参加了湖南台的综艺节目 不错,不错 都是我喜欢的歌手  影视:没啥好片子  都想不起来今年有哪个好看的电影了 能记起来的是一部老电影 《午夜巴黎》 最后雨中漫步的那一幕 莫名的触动 说不上为什么 就是突然的上头 其了的影视作品 也许在当时看着觉得不错 但是现在回头看看 留下很深印象的几乎没有 噢,不对不对 想起来一个 易烊千玺的《奇迹·笨小孩》 当时在电影院看到追着卡车跑 妹妹追上来时 那种不顾危险 互相抱怨和安慰时 那一刻还是挺感动的 算是非常不错的一个电影了  游戏:翻篇了  算是个比较爱玩游戏的人了 这一年算是真正戒了 以前爱玩的游戏《王者荣耀》 从今年4月1日以后 就再也没点开过 认真的 远离了那个江湖 风风雨雨都已是过往 伤心了 退了 不回去了 夏天的时候 微信上流行一种小游戏《羊了个羊》 因为变态的难度 好奇的玩了几把 不多 很快就发现了规律 嗖嗖的打了下卡 也就过去了 谈不上沉迷 再后来疫情封控 憋在家里无聊 买了个switch 在家玩《健身环大冒险》 虽然说它也是个游戏 但我完全把它当成健身来用了 放下游戏后 有更多的空闲时间 可以出去走走 挺好的改变 保持下去  运动:像个“爬山虎”  疫情原因不能出远门 于是我把北京周边的山翻了一个又一个 其中最喜欢的凤凰岭去了3次 事件的起因是 2022年4月5号开始 那天早上6点多去了第一个山:虎峪 严格的说 那不是个正常的山 但是山脚下的桃花还是很好看的 留下了不错的记忆 后面的周末就经常去爬山 最喜欢的是凤凰岭 去了三次(夏天,秋天,冬天) 每次去走不同的路线 秀丽的山景 馒头一样的大石头 京西小黄山并不虚名 然后发现凤凰岭可以办年卡 已经把2023年的年卡买好了:) 然后还有千灵山的仙风道骨 石林峡的玻璃栈道 都留下了非常好的回忆 今年 我是个名符其实的爬山虎 挺好的变化 会继续坚持  工作  比起生活上的风生水起 今年在工作上感到了明显的不顺利 有客观的原因 也有自己主观的懈怠  客观原因:经济不景气  疫情的原因公司的业务不好 公司业务不好的时候 压缩成本 节约人员开支 这是门面上的 会精简一些人员 会减少员工福利(包括薪水) 这是面上的减少大家的工作积极性 过去的标准是 优秀的员工 努力干活和提升的员工 肯定会有不断的升职加薪机会 胡萝卜就放在那 问你卷不 今年别说胡萝卡了 你搁那蹲着都嫌碍事 互相着磨着裁员和被裁员 失去了那种拼命干活,拼命挣钱的氛围 希望来年经济大环境能有所改变 大家都忙起来  客观原因:技术重要性下降  因为经济环境的恶化 现在的企业 至少民营企业 核心问题是活下去 而不再是做大做强的扩张 这时候技术的重要性就下降了 高并发,高性能,高稳定性&amp;hellip; 这些技术难题 比起活下去 不值一提 重要的是为了提升业务营收能力 用户体验和系统稳定性 重要但不再是核心竞争力 打个比方: 有个技术改进方案 故障处理时间从1个小时缩到5分钟 还有个技术改进方案 故障处理时间从5分钟缩短到1秒 第2个方案 在经济不景气的时候 就显得不那么重要了 事实上方案会带来技术难度更大的挑战 通常也会意味着更多的人力和技术投入 在行业上行的时候 追求的高并发,高性能 这些技术含量“相对较高”的工作 确实不那么重要了 经济下行的时候,技术重要性降低 这对技术路线的人:比如说我 是个很大的打击 空有一身武艺 准备去华山论剑的 甚至觉得自己可以抢一本《女阴正经》回来的 到了2022年才发现 只需要站在门口检查核酸 而对面大厦的保安 他也会查核酸 他比你的工资要少得多 差不多就是这样的感觉  主观原因:带团队能力差  今年是真切的感受到了带团队的难处 如果你的团队里刚好有不和谐的因素 过往的经历 让我觉得团队里最重要的是和谐 然而今年发生了一件非常有意思的事 当我们复盘那段“离职事件“时 一旁的同事说 你说的这个不是刺头 这是搅屎棍啊 给我的教训是 一方面认识到自己对团队的情绪管理差 另一方面是认识到自己的心软 没有狠下心来 在发现问题的时候及时止损 相比于钻研技术 带团队可太麻烦了 一点也没意思  主观原因:自己的懈怠  这一年工作上确实懈怠了 几个点 从去年11月开始 写工作日记的习惯就放下了 这个从2017年6月坚持下来的习惯 这一年就这么懈怠了 有时候写周报的时候(这个是任务,不是主动的) 会在那憋.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《超越期待》读书笔记</title>
      <link>/book/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%9C%9F%E5%BE%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%9C%9F%E5%BE%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>所谓商人就是做生意的人，我把自己当作从商资本，从十几岁开始就一直在经营自己。做生意，要先从让对方了解自己开始。学会建立自我品牌。 为对方提供超越期待的东西，让更多人开心、感动，才能收获惊喜。 &amp;mdash;-《超越期待》【日】松浦弥太郎 著，人民邮电出版社
 看闲书  2022年11月24日18:30 感恩节 在盒马上订了一只烧鸡和火锅显示还在配送中 窝在沙发上看了本日本人写的闲书（非计算机技术的书我都叫它闲书） 《超越期待》作者是一个成功的日本商人松浦弥太郎 用半自传体的方式写了作者对待人生和生意的一些经营原则 很久没看非技术类的书了 看进去了就写个读书笔记  01.人生就是一场生意  人生就是一场生意，生意的本质就是看清自己，尽可能地帮助他人。 事实上，“利他”的背后其实是利己，有舍才有得。 有人认为“利他”是心灵鸡汤，实际上这是人生另一种心界，无私的心界。 超越期待这4个字，不仅仅是让他人感受到我们可以提供给对方惊喜的东西， 更重要的一点是，我们先要超越自己、先要让自己走出人生的困惑。 只有这样，我们才能带给他人足够的价值，才能为他人提供超越期待的惊喜。 慢慢积累个人品牌，从赋能他人做起吧。  02.带着经营者意识  哪怕只是公司普通职员经营者意识也很重要 经营者意识和公司职员看待事物的角度完全不同 在时间的利用上 经营者意识很少去想如何能让自己轻松一点 更多的是想着怎样将潜力发挥更大 并积极采取行动 在同事关系上 经营者就算是工作中有不满 对同事有抱怨 也要思考如何顺利的把事情完成 减少对人表达负面情绪 经营者意识不是以公司为家 工作的意义不止是个人的成长 工作的意义还在于这份工作对公司的贡献和价值 学会用经营者的角度去看问题 “利他”的同时让自己“物尽其用”成长  03.不发言即是风险  在一些会议上或类似的场合 有些人喜欢一言不发或者说些无关紧要的话 没有人会去批评不发言的人 很多时候人们会意识不到这样会有负面评价 不发言 不敢表达自己的观点的原因 可能是觉得自己的观点不重要 或是担心自己轻浮的发言带来负面印象 这时候不发言或附合是最保险的策略 但是这样的结果 1.失去了表达自己观点的机会 2.失去了交流沟通的机会（越是陌生多的场合，这种交流越重要） 3.失去了别人了解你的机会 在很多的人生教育里 都告诉我们沉默不语是件好事 它代表的是知道一切但是不炫熠 这更适合的是生活 但在需要更多主动沟通交流的工作场所 并不是一件非常好的方式 在陌生的场合勇敢的表达自己的观点 坦诚的讲出来 哪怕你还没有整理好思路也不要怕  04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻到一个旧网站580top.com的尸体</title>
      <link>/book/580top%E7%BD%91%E7%AB%99/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/580top%E7%BD%91%E7%AB%99/</guid>
      <description> 整理一个废弃的移动硬盘 发现以前做的一个网站的文件 10几年前的我审美也是在线的 网站风格很清新 现在看来也不过时 虽然核心的动态文件，数据库都没了 但是生成的静态文件还在 于是我把它复活了   快速旧网站导航 SQLServer Oracle MySQL  MySQL基础知识 MySQL高可用性和HA MySQL性能与优化 MySQL故障与解决 MySQL源码解读   其他数据库 系统运维 DBA考试 DBA话题  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年视觉下的元宇宙</title>
      <link>/book/2022%E5%B9%B4%E8%A7%86%E8%A7%89%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%85%83%E5%AE%87%E5%AE%99/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2022%E5%B9%B4%E8%A7%86%E8%A7%89%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%85%83%E5%AE%87%E5%AE%99/</guid>
      <description>01 什么是元宇宙  元宇宙就是「metaverse」 verse 是宇宙 meta 来自遥远的古希腊。 metaphysics，翻译叫做形而上学 我们生活的现实宇宙就是 universe 对应的虚拟宇宙（元宇宙）就是 metaverse 所以元宇宙就是说区别真实存在的宇宙，我们用意念幻想出来的一个虚拟的宇宙世界（可以理解成人们虚拟出来的一个平行世界） 北京大学陈刚教授、董浩宇博士这样定义元宇宙：“元宇宙是利用科技手段进行链接与创造的，与现实世界映射与交互的虚拟世界，具备新型社会体系的数字生活空间。” 电影《头号玩家》  02 元宇宙概念的形成   1981年年弗诺·文奇的《真名实姓》和 1984 年的威廉·吉布森的《神经漫游者》科幻小说构建了科幻的世界框架被称为赛博朋克（Cyberpunk）
  1992年的科幻小说《雪崩》，作者 Neal Stephenson 描绘了一个虚拟的平行数字世界（metaverse），人们用阿凡达（Avatar）在其中生活、工作、娱乐。
  《雪崩》创造了 metaverse 这个单词来命名 cyberspace。
  一般人们认为1992年的小说《雪崩》是元宇宙的起源,因为它创造了：metaverse这个词
  这本小说引入国内时，译者将 metaverse 翻译成了「超元域」。所以「元宇宙」这个概念，只是科幻小说中对于人类未来的一种假设
  2003年游戏《Second Life》发布，它在理念上给我们部分解放了现实世界所面临的窘境，这句话怎么理解。就是我们在现实世界中最痛苦的一件事是不能快速调整自己的身份，而在虚拟世界当中，我们可以通过拥有自己的分身来实现，所以《Second Life》给了我们过一种新生活的可能性。
  2021年是元宇宙元年。
  2021年初，Soul App提出构建“社交元宇宙”。
  2021年3月，被称为元宇宙第一股的罗布乐思（Roblox）正式在纽约证券交易所上市；
  2021年5月，微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉表示公司正在努力打造一个“企业元宇宙”；
  2021年8月，英伟达宣布推出全球首个为元宇宙建立提供基础的模拟和协作平台；
  2021年8月，字节跳动斥巨资收购VR创业公司Pico；
  2021年10月28日，美国社交媒体巨头脸书（Facebook）宣布更名为“元”（Meta），来源于“元宇宙”（Metaverse）；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说能源</title>
      <link>/book/%E8%AF%B4%E8%83%BD%E6%BA%90/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%AF%B4%E8%83%BD%E6%BA%90/</guid>
      <description>山顶的人工水库  昨天在群里讨论股票 讨论化工能源的前景时 说起周末去北京郊区爬山 山顶上有个巨大的人工水库 这个水库的作用是 用电低峰时把水从山下抽到山顶上来 等想发电的时候 就放水发电 在感叹电力储能设备如此窘迫的时候 几个同学都不信有这么傻的事情 从经济价值/能量损失/投资收益 都觉得不可思议 是王多鱼的傻项目 要不是亲眼看见 也会怀疑这种储能方案的可行性 初见时也是觉得这种方案有点傻 后来搜了一下相关资料 这个抽水蓄能的方案 尽然是当前电力储能的最优解 无论是储能效率 还是绿色环保尽然还都占了不少优势 大毛和二毛的战争还在打得要死要活的 欧洲的能源依赖于俄罗斯 所以制裁的时候反而会伤到自身的能源安全 同时全世界的能源价格都在爆涨 所以，来说说能源吧  战争的尽头是能源  远古时候人类的战争：食物 再后来战争为了：土地 而现代战争就成了：能源 有了能源人类可以生存 有了充足的能源可以生存得很好 有了无尽的能源 人类可以毁天灭地 可以削山填海无所不能 可以在室内种大麻 可以填海造田 可以在沙漠里人造绿洲 如果有无尽的能源 人类可以把海水都给冻成冰 也可以把南极变成大火炉 可以去想去的任何地方 以前学政治课本的时候 里面描绘的物质极大丰富的主义 只要有无尽的随时可以取用的能源  能源的尽头是电力  可以用的能源可以有煤，石油，天然气 也可以是不太能直接用的太阳，风，势能 就像所有的程序需要统一接口一样 未来的能源会越来越趋像于统一的接口 那就是电 第二次工业革命是电力 人类开始使用电 第三次工业革命是计算机技术 人类更加依赖电 迟迟没有到来的第四次大变革 觉得可能的方向有 1.核能技术的快速成熟和民用 2.生物技术的快速发展（人类生命大幅延长，智力开发更进一步） 3.储能设备的革命 4.人工智能的革命性突破（是真的代替超越人类，不是现在这种半吊子） 1,3是人类的电力供给提升 2,4是人类对电力需求增大 还是会围绕着能源来进行 而且会越来越标准 也就是人类对烧煤，烧气的需求会越来越少 而对电的依融会越来越大 而事实上现有的油气煤 除掉油用来做化工提炼外 主要的作用也是用来燃烧发热 很大的比例已经用来发电了 油气煤最终会变成电为人类服务 之所以我们还在用煤/用气 是因为转化成本和储存成本还过高  电力的难题是储能  电和石油，天然气不一样 它生产出来很快就得用掉 暂时没有好的储存方式 这也就导致用电高峰时缺电 用电低峰时电力过剩 前些年去草原自驾游 看到到处都有巨大的风电在转 和当地人聊天说这些电会统一到电站调好了再并网 风电和现在正火的光伏电站 都会有个问题 不稳定 风的大小，太阳光的大小 都是不可控因素 而需求是相对稳定的 但是供给是非常不稳定的 其实水电也有这种情况，只是好控制一些 当然现在发电的主力还是烧煤 所以这些绿色发电的不稳定还不明显 如果未来这些绿色能源进一步提升 那电力储能问题会更加明显 说起能源安全的时候 会发现 如果电能可以低成本的长期保存 那么人类的能源会缓解很多 可以在能源充足的时候（水/风/太阳） 充分发电储存 而可利用的途径其实非常非常多 只是这些电的稳定性不高 所以不好利用 从早些年的铅酸电池 到现在的锂电 再到电动车，电动汽车的普及 只是人类储电的一点小进步 就可以让街上跑了这么多绿牌车 如果储能技术有突破的话 未来的能源结构会发生更明显的调整 人类的能源开采能力会提升（开采出来直接存储） 人类的能源利用率会提升（低峰的电力可以储存） 人类的能源焦虑会减少  图1:电力储能市场装机结构 2021 年，我国已投运电力储能项目累计装机 4610 万千瓦，占全球市场总规模的 22%，同比增长 30%。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>google和twitter的镜像</title>
      <link>/book/google%E5%92%8Ctwitter%E7%9A%84%E9%95%9C%E5%83%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/google%E5%92%8Ctwitter%E7%9A%84%E9%95%9C%E5%83%8F/</guid>
      <description>今天在大学的群里，F同学发了一个截图说王思聪在说
我说这是假消息，因为王思聪的推特账号不是这个sicongwang001名字，然后抓了张图
对***上网这件事也是有很多人不太擅长，于是做了两个镜像，提供给大家一个随时随地可以访问外网的跳转。
镜像站如下：
 Google（用来查资料): 地址就不公开了，有风险，有需要的单独找我吧 Twitter (用来看新闻): 地址就不公开了，有风险，有需要的单独找我吧  enjoy it</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>钱也分很多种</title>
      <link>/book/%E9%92%B1%E4%B9%9F%E5%88%86%E5%BE%88%E5%A4%9A%E7%A7%8D/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E9%92%B1%E4%B9%9F%E5%88%86%E5%BE%88%E5%A4%9A%E7%A7%8D/</guid>
      <description>选中上下文，就知道是什么钱了。
中国 . 元 中国澳门 . 元 中国台湾 . 元 中国香港 . 元 美国 . 美元 美国 . 美元_背面 英国 . 英镑 韩国 . 圆 日本 . 元 德国 . 马克 俄罗斯 . 卢布 法国 . 法郎 欧洲 . 欧元 葡萄牙 . 埃斯库多 瑞士 . 法郎 荷兰 . 盾 西班牙 . 比塞塔 加拿大 . 元 意大利 . 里拉 印度 . 卢比 澳大利亚 . 元 新加坡 . 元 泰国 . 铢 越南 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是情绪价值</title>
      <link>/book/%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%BB%B7%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%BB%B7%E5%80%BC/</guid>
      <description>下午在知乎上看到一段关于《情绪价值的问题》，记录下
回想一下周围较长时间的好友+交往较长时间的恋人，其实每段关系能长久维持必然是因为双方可以互相提供情绪价值，具体有以下几种：
1.治愈型价值：在我们伤心难过、迷茫心累的时候提供安慰和鼓励（比如失恋了找朋友哭诉，此时他就拥有了治愈你的情绪价值）
2.指导型价值：在我们不思进取、过度膨胀的时候提供考虑问题的新视角和解决问题的方法论（比如工作不顺找朋友聊天，他教你如何和领导同事相处，此时他就拥有了指导你的情绪价值）
3.分享型价值：在我们欣于所遇、需要知己的时候提供共同语言和思想碰撞（比如看到一首好诗找志同道合的朋友探讨，此时他就拥有了和你分享共同语言的情绪价值）
4.陪伴型价值：在我们空虚无聊寂寞冷的时候与我们作伴（比如陪着聊天，陪着吃饭，陪着出去玩，此时他就提供了陪伴着打发时光的价值）——这种价值有时效性，一旦异地了or有时差了，就自然而然得烟消云散了。
5.猎奇型价值：在我们平淡枯燥、无所事事的时候打开新世界的大门（如带从没有滑过雪的你滑雪，带从没参加过晚会的人参加晚会，此时他就拥有了带你尝试新事物新领域的情绪价值）
6.自娱型价值：在我们与他们的交往中能得到某些简单的快乐，且通常这种价值有附带的炫耀型情绪价值（如男友很帅、女友很美、朋友很牛逼，虽然没有什么实际的作用，但他拥有让人心里觉得满足的情绪价值）
7.怀旧型价值：因为之前有共同的经历且三观较为相符，在未来的生活中可以偶尔共同回忆往事形成怀旧型价值，从而形成长久稳定的低频率接触关系（如大学关系不错的朋友，虽然毕业去了不同城市，非密切联系，很难见面也很少互相倾诉，但仍然可以形成终生友谊）
8.自我实现型价值。在我们和他们的交往中，能够显示出自己的优越性获得嘚瑟的快感（如很多人喜欢和不如自己有钱有权有文化的人交往），或获得征服的快感（如追逐异性让对方爱上自己，或与人辩论）——这种价值也有时效性，一但对方比自己强了/被自己征服了/不配合自己炫耀，关系也会维持不下去。
人是受情绪支配的动物，无论是优秀还是平凡，都会需要安慰、指导、分享、陪伴和猎奇，所以每个人都是需要情绪价值的。
注意： 1.如果两个人能长久的从对方那里获取自己需要的情绪价值（关键是“各取所需”），那么不出意外这段关系就会一直维系下去。如果不能，只会有短期关系，而不会有长期稳态。
2.如果一方对另一方有情绪价值，而另一方对他却毫无情绪价值（关键是“毫无“），这就属于降维打击，这样的关系就算短暂存在也不会长久；至少互相各有一条，才能长期维系。
3.不要指望一个人提供所有的价值。正常情况下，每个人都会根据自己的性格和经历提供一条或几条。（比如，你有一个朋友和你一样喜欢钓鱼，他对你来说是“分享型价值”，除此之外你俩从来不聊别的，也聊不到一起去，但这不影响你们长期一起约着钓鱼。）
4.情绪价值是相对的，你对张三提供的价值，李四可能不感兴趣。即：你对张三来说很帅很美，对李四来说你平平无奇。所以很残酷的一点是：在有的人眼里，你就是毫无价值的，所以人家才不想理你。（比如，你长得小帅，是你们班班草，你给大家带来了“自娱型”价值，如果能把你追到手，你还会带来“自我实现型价值”，班里不少女生都追着你。但你去追林志玲就没戏，因为在林志玲眼里你毫无价值，你的那点帅气她周围满地都是）
5.抛开物质价值的情况下，情绪价值是真实的不是装出来的，装也装不了一辈子。
单独说说物质价值。
以上说的全都是不考虑物质价值的情况，但生活中很多关系确实是由物质价值维系的。物质价值和情绪价值是并列关系，同等重要，不存在高低之分。
（1）人可以为了物质委屈情绪，也可以为了情绪委屈物质。
为了攫取对方的物质价值（如乙方对甲方、下属对领导、情妇对金主等），大家愿意想办法拿出自己的价值来交换，要么提供物质价值进行利益互换，要么提供对方需要的情绪价值。而且，如果一直在“物质”上有求于人，甚至可以一直忍辱负重的持续输出情绪价值。
同样地，为了获取情绪价值，大家也愿意拿出物质价值来换（比如，有的领导喜欢被拍马屁，拍高兴了升职加薪也乐意）。
（2）性价值也属于物质价值。馋人家身子，和馋人家金钱、地位、资源等，本质上没两样。
（3）有一种物质价值是潜在物质价值。即：现在没有、但未来的某天可能会有。有时候为了这种物质价值，人们也愿意付出自己的一些价值，以备将来之需。（比如张三是某局局长，你虽然和他八竿子打不着，也不求他办事，但如果他需要你提供什么价值，你也不会拒绝，怕将来的某天会找他办事）
更新：再补充一个公式
在某人身上获取的总收益=总价值-总成本。
如果总收益≥0，关系可长期维系；反之关系必然破裂。这里的总成本=你付出的总价值（包括物质情绪）+特殊成本。
付出的总价值很好理解，不多说了，参考上面那堆即可。这里我主要想说一下“特殊成本”，其实主要就是道德成本，如良心谴责、社会舆论等。有两个典型的例子。
第一个是夫妻关系中的出轨。一个人但凡出轨，肯定是因为他能从第三者身上获取价值，这和上面说的都相符，也符合逻辑。但为什么不是人人都会出轨（假设所有人都能面临诱惑）？因为道德成本具有很强的个体差异性。有人道德底线很高，出轨给他带来的心理谴责太大，大到可以盖过出轨获得的总价值的地步，那他就不会出轨。但有人道德感薄弱，那这个成本对他来说就算不上成本，那他一旦可以通过出轨获取利益（物质/情绪），他就会连跑带颠的出轨。（所以大家找对象还是要找那种道德底线高的&amp;hellip;）
第二个是父母与子女的关系。父母和子女的关系比较特殊，因为直接血缘关系并不像普通亲戚关系，看不顺眼大不了不走动了。我更倾向于父母的这种直接血缘关系是一种硬性捆绑（因为投胎是无法选择的）。以下按父母情况分类：
（1）如果父母超级超级恶劣、提供不了任何情绪价值：在孩子有能力脱离父母独立生活之前，孩子因为物质价值也得听话。但是这种孩子一旦独立，很可能抛弃父母。这就是我说的“无物质价值+无情绪价值=无长期关系”。
（2）如果父母是正常父母甚至神仙父母：那即使孩子经济独立了，和父母之间也会存在怀旧价值+分享价值+指导价值等上面说的很多价值，可以一直维系，而且关系不错。
（3）最后一种比较特殊的，也是我想着重讲的，即父母很恶劣、但又不是超级恶劣。这种情况下，虽然孩子独立以后父母基本没有任何物质/情绪价值，但脱离关系的成本过高（包括心理压力、社会舆论等），基本还是会选择维持长久的关系。只不过是浮于表面、极其冷淡的关系。也就是我上面说的强制捆绑带来的特殊状态。其他亲戚/朋友/配偶，都不会出现这种情况。
首先感谢大家给了这么多赞，这里集中答评论区的几个问题：
1.有什么文献依据吗？
没有。这是我和朋友微信聊天的时候，我自己无意中聊到的话题。正好又在知乎看到了这个问题，我就顺手用当时聊天时候我想到的点回答了。（如果你觉得我真是一个小可爱，欢迎关注我！）
2.是原创吗？
必须是。我知乎粉丝才5000不到，也不做公众号引流，有抄袭的必要吗？
3.这和马斯洛修需求理论有什么异同？
马斯洛说的以一个人为出发点，对外界的所有需求的总和。各层呈递进关系，从生理需求、安全需求、社交需求、尊重需求、自我实现需求逐层递进的，即：前一个满足不了的情况下，人不会去追逐后一个需求。
情绪价值是对另一个人的需求。情绪价值和物质价值呈并列关系，我们不需要对方（一个人）同时给我们提供物质价值和情绪价值，也不需要他同时提供上述所有的情绪价值，每个人只要能提供至少1条，即可长期维持关系。
评论区有几个应用型问题，这里统一回答一下。
1.都为对方输出情绪价值，自己的不开心谁来消化？
在没有物质支撑的前提下，没有人会一直单方面输出情绪价值。情绪价值一定是在互换的，如果你觉得对方一直在白嫖你的情绪价值，只有两个可能：一、对方也对你输出了一些上述价值，但你没认识到；二、对方就是在白嫖你，你很快会忍无可忍不再输出下去，即这不是一段长期稳定的关系。
在考虑了物质价值的情况下，你输出情绪价值是为了攫取对方的物质好处，有不开心自己受着就行，应该的。当然，你也可以把在张三那里受的气，去治愈型价值的朋友那消化掉（不用感到不好意思，对方如果能和你长期保持关系，他一定也从你身上获取了他要的价值）。还是那句话，情绪价值是一个个体对个体的事情，不要指望有一个人能给你提供所有的价值。
2.简单的炮友关系算什么价值？女神对舔狗来说又算什么价值？
稳定的炮友关系（和包养、买东西都无关的前提下），是陪伴型价值（共度春宵）+自我实现价值（自己的肉体对对方有吸引力，是一件心理层面很有满足的事）+自娱型价值（简单的快乐获得了，对方美or帅就更娱了）
追求女神时，女神的肉体属于物质价值，就像你努力工作是为了拿到工资一样，你提供情绪价值不就是因为馋对方身子嘛？女神爱上你，那就属于自我实现型价值，即你通过努力得到类似狩猎的快感。
但我必须得在这里说一下，我不认可“舔狗”这种词汇，无关性别。我觉得真心喜欢一个人没什么问题，不该被冠以“舔狗”这样的贬义性词汇。被追逐者即使不喜欢对方，也大可不必如此贬低人家；围观群众即使不看好这段感情，也大可不必对追逐所爱的人这么大的恶意。
3.有什么方法能提高情绪价值？
在物质价值支配的前提下，人自然而然就会学会释放情绪价值；在不考虑物质的情况下，人不会长期伪装情绪价值。所以不用学，顺其自然，吸引适合你的人即可。
4.没有物质价值，情绪价值是不是就毫无意义？
能问出这问题的人，我觉得都没必要继续看我的这篇回答了……
就没有过一个真心的朋友，是不建立在金钱权力等等附属条件上交到的？无话可说。
5.和异性聊天，怎么互相调动情绪价值？（聊着聊着，对方就不愿意和我聊天了）
情绪价值的必要性体现在长期。在题干这种情况下，还只是关系的初期，根本不存在“互相调动”情绪价值这回事。
是你想和对方聊天，不是对方想和你聊天，证明可能在对方眼里，你的物质价值+情绪价值并不高。这种情况下，你能做的只有继续努力“释放”自己的情绪价值，让对方多了解你一点，看能不能吸引对方。如果还是吸引不了，请参照并接受上面的那一条“对有些人来说，你就是毫无价值的”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>温柔的话</title>
      <link>/book/%E6%B8%A9%E6%9F%94%E7%9A%84%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%B8%A9%E6%9F%94%E7%9A%84%E8%AF%9D/</guid>
      <description>如果你半夜醒了，就给我打电话，不要一个人玩手机。 没事，我不听他们说，我听你说。 我不会让你一个人安静的，你的小脑瓜是想不通的，我会哄你到服软，偏向你，让你心安。 不忙，没事，你说，我在 累了就向后倒，我在 其实，每次道别之后，我都有悄悄回头过。 别逞强，你是小朋友，扛不住可以哭。 你负责温柔，我负责守护你的温柔。 我爱你，你可以一遍又一遍地向我确认。 我们会吵架，但是我们会和好，我们会有误会，但是我们都会解释清楚，我们的爱只增不减。 你问我说爱有没有期限，山脚的野草一年又一年，我想陪你的不止是北方的冬天。 我不知道我什么时候开始喜欢你的，我只是记得见到你，我就突然不着急回家了。 你放心，我除了干饭就是想你。 回首亘年漫月里 所有怦然心动 你仍拨得头筹 我不是来讲道理的，我是来给我的小朋友撑腰的。 你什么都愿意和我讲，就是我最有安全感的时候。 如果你感到辛苦，那就转过来到我怀里躲一躲吧， 你在我这里永远有台阶下，永远有纸巾擦泪，永远有最真诚的鼓励和最柔软的怀抱。 你不是我权衡利弊后的选择，而是我怦然心动后，明知不可为而为之的坚定，这是我对这份感情最大的诚意。  这些都是网上看到的
这是我最近记下来的
我以前还记了很多笑话
放在一个文本里
想背下来散步的时候
说给她听
可惜记性太差
每次都在那想半天
挤不出来一个完整的笑话
而我这辈子说过最温柔的话是
不管你能不能理解我做的 也不去想你为什么要这样对我的 我依然会等你到... 就像年轻时候发生过的那样 你如果也还是没来 我就开始新的生活 那是我内心最柔软的时刻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生就像一列火车</title>
      <link>/book/%E6%A0%BC%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%A0%BC%E8%A8%80/</guid>
      <description> 人生就像一列火车 有人上车 有人下车 没有人会陪你走到最后 碰到了即便是有缘 即使到了要下车的时候 也要心存感激地告别 生命只是如此前行 不必说给别人听 只在心里最幽微的地方 时时点着一盏灯 —— 林清玄《心无挂碍 无有恐惧》  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021年终总结:在一切变好之前</title>
      <link>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2021%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%9C%A8%E4%B8%80%E5%88%87%E5%8F%98%E5%A5%BD%E4%B9%8B%E5%89%8D/</guid>
      <description>在一切变好之前  农历腊月二十九除夕夜 晚上17:30 家家户户团圆的日子 躺在出租屋里 中午点的外卖吃完了在桌子上还没收拾 打了一天的王者 头有点晕 屋里有点黑有点安静 带着点冷清和荒凉 这一年经历了很多事 很努力的去完成了一些计划 岁末年关 想一个人安静一下 享受这独处的时间和空间 这一年 太不容易了 但我努力的去做到了 终于可以放心的去追求 得到了我想要的自由 虽然自由的代价有点大 但都是值得的 这是对逝去的青春的一次回头 此时此刻 坐在黑暗的屋里 让仅有的一点电脑屏幕亮起的光 照着一张憔脆又满是期待的脸 在等着那一时刻的到来 还有3个星期 一切都会变好的  工作  换工作了 离开了工作10几年的旅游行业 病毒太厉害了 旅游业短时间看不到希望 来了不算熟的货运卡车行业 开始带领一个人很多的部门 不喜欢做管理 觉得管人是件很麻烦的事 但是还是接受了挑战 目前为止 做得不错 牺牲了大量的周末时间 快速的完成了新的DBA运维平台搭建工作 几乎是立杆见影的解决了团队困局 新同事们也很给力 一起快刀砍乱麻的整了好几个大活 团队中有些同学非常给力 也有些同学负责带动氛围 都觉得还不错 整个冬天因为个人原因 情绪不佳 感觉和大家有些隔阂了 直观的感觉是信任感在下降 需要改变一下  生活  终于还是迈出了艰难的一步 恢复了单身 不知道这算不算是对彼此的解脱 终究是辜负了信任 年轻时许下的诺言 也真的就没有做到 分开的过程很平淡 因为心怀愧疚 没有去争 她要的都给了 付出的代价是 我现在一个人漂在外面 连租房子的钱都是借的 欠了很多钱 未来可能要3，4年才能还清 当然这些并不足以弥补 还是会觉得亏欠 但不知道如何弥补 生活有时候就是这么无奈  风景  前天去了趟北京环球影城 人山人海不像是疫情该有的样子 据说这还是人少的时候 里面的项目设计得确实比较刺激 对恐高的我更是震憾无比 但是吧 还是少了很重要的东西 玩得并不是很开心 今年还去过其他很多地方 看过很多风景 比如无锡三国城里的吴国婚礼 比如华谊兄弟影视城里的通天帝国 比如江南水乡乌镇的乌篷船 但今年最美的风景 是西京湾的花海 各花入各眼 那片花海是最美的 以后每年的春夏之交 会再去看看 去吹吹那湖边的风 就像09年夏天所期待的那样 而现在最期待的是今年春天 去趟黄山 去新安江边看看满天的油菜花 去看看青山绿水最美的样子 去看最美的风景 时间它滴滴答答的走着 同行的人啊 你准备好了吗  2022-01-31 18:00 石门苑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从网上抄来的一些人生道理</title>
      <link>/book/%E4%BB%8E%E7%BD%91%E4%B8%8A%E6%8A%84%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%BB%8E%E7%BD%91%E4%B8%8A%E6%8A%84%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86/</guid>
      <description> 是骄傲、虚荣、嫉妒和报复，支撑你走到今天。你的成长依赖的是这些负能量，而非天生的善良。 赚钱就是最大的正能量，赚钱也是最大的厚道。任何人赚钱的姿势都很难看，但努力养家糊口的样子，值得每个人去欣赏。 大喜大悲，看清自己；大起大落，看清朋友。 一定要珍惜自己的低谷期，那时候什么都是真的。 人因受到的伤害而变得成熟，而不是因为年龄的增加。 真正坚持到最后的人靠的不是激情，而是恰到好处的喜欢和投入。 自身价值才是一切，所有关系破裂的本质，都是期望落空。 平静的湖面孕育不出精悍的水手，安逸的环境创造不出时代的伟人。 莽撞地开始，拙劣地完成，也好过因为心怀完美主义而迟迟不动手去做。 一个人的生命质量，就等于这个人的认知质量，并且一分一毫都不会差。 在成事的道路上别怕拥挤，因为大多数人连基本功都不过关，而且也不够勤奋。 成功带来的只是一种被包裹的虚幻，只有从失败和错误中，人们才能得到真正的经验和教训。 重新开始永远都不晚，就算是周六的凌晨2点，也可以成为你新的起点，时间是一种幻觉。 人生最幸福的事，就是你所爱的、你所擅长的、世界所需要的，全都重叠，并且有人愿意给你付钱。 主动探索，主动发现，对自己的经历像公司档案那样记录，并定期复盘反思总结，你的人生会进步飞快。 能长久走下去的人，一定是志同道合的良师益友。除此之外的朋友，只是不同人生阶段的同路人而已。好聚好散。 凡是听不得残酷真相的人，一般都活在婴儿阶段。人的成熟，一半是对美好事物的追求，一半是对残酷真相的接纳。 人先要自保，才有更多力量做其他事。人先对自己负责，对家人负责，才可能做其他事，而不是做一个热心肠的人。 要么努力到出类拔萃，要么就懒得乐知天命。最怕你见识打开了，可努力又跟不上，骨子里清高至极，性格上又软弱无比。 如果你和自己没有什么深仇大恨的话，请整理一下你那脏乱的屋子，远离那些不思进取的小群体，忘掉得不到的旧人，请你好好爱自己。 当你所处的群体，普遍在智力、道德、经验、思考等等任何一个方面都没办法赋予你一个榜样和目标的时候，合群的意义，也就不存在了。 真正阻碍我们学习的，不是那些我们未知的知识，而是那些我们已知的东西。因为已知的东西会构成我们的思维定势，而思维定势会让我们排斥新的东西。 你并不需要做第一，也不需要做第二，你甚至不需要跟他们竞争。只需要超过绝大部分又懒又笨的人，你就可以过上相对较好的生活，然后在这个基础上迭代改进。 无论是你原地升职，还是跳槽高就，都需要成绩和作品的支撑。保饭碗是小家子气，不会成事的，只能是越混越差。不要怕被利用，不要怕被摘桃子，在提升核心能力的前提下，大胆去冲吧。 生活中大多数人是成不了事的，如果你下定决心要做出一些成就，就必须时刻警惕，不要被身边人同化。想有所成就，注定要走一条孤独的路，注定要面对多数人的质疑与反对。你必须直面这种痛苦，承受它，没有其他办法。 你在塑造环境，环境也在塑造你。当一个人要改变时，会被环境视为异类，出现排斥反应。这时你需要强大的定力：他们说他们的，你做你的。不用解释，也不用争论，把时间用在正事上。等你做成了，怎么说都对；做不成，怎么说都错。 在体力和精力耗尽之后，人太容易沉迷于丝毫不需要动脑的消费内容了。这个时候，人没有创造力、没有思考状态、无法关注长远的事、更不可能跳出此刻的局面探索更好的生活选项。世界又有这么多聪明的人想方设法地设计出各种速食垃圾引诱你，想不投降都是很难的。 我们需要的越少，我们就越近似于神。面对美女，不想和她恋爱，你就不会成为舔狗；面对成功人士，你不渴望什么人脉或虚荣，即使他再有钱有权，你也一样不卑不亢。 放弃向他人证明自己，放弃向自己证明自己。专注忘我地去做你应该做的事情，心无旁骛地去解决问题。当你脚踏实地的走自己的路时，那种拼命想要证明什么的冲动就会越来越少。你也会因此变得轻松、自由。 你今天怕走冤枉路，明天怕被割韭菜……小账算的精，大账不会算，不去摸清规则和积累经验，只会在重要的节点错失机会。 你不跳出舒适区，不为知识付费，把薪酬都用在吃喝玩乐的陷阱里，日复一日地随波逐流，突破口只会离你越来越远。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年终总结</title>
      <link>/book/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2020%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description> 农历腊月二十八 同事们走了大半 平时热闹的办公室里 安静了不少 用同一个姿势靠在椅背上 盯着电脑打着字 可能也没什么活吧 祈祷我们的DB不要再出故障了 每到快放假的时候 故障总是特别的多 希望今年最后这两天能消停点 今年过得非常难受 想提起情绪 总是会被无情的打落 岁末年关 回首这一年 哎，总算是过去了  疫情  疫情还是在反复 看起来像是快被控制住了样子 比起去年的长时间封在家里不出门 今年好歹是能正常上班了 虽然偶尔也传出来几个阳的 好在控制得及时 算是见到阳光了 疫情深深的伤了我们的行业 动了民宿行业的根本 今年我们公司几乎是倒闭了 被去哪儿网合并了 我也跟着被合并到去哪儿网的团队 新团队的工作压力轻了 但是焦虑感反而更强了 会经常想 这样下去旅游行业还能不能行了 去哪儿是不是也快撑不下去了 上周开了年会 又多了点信心 应该还能撑两年吧 疫情眼瞅着要过去了 行业复苏在即  意外  比起疫情 今年的意外更加伤人 从2020年8月9日9:13分的一个陌生人电话开始 老张因为一起意外 在医院里躺了好几个月 几乎是我难熬的一段时间 尤其是一开始的那段时间 守在icu门口 不知道该何去何从 老张能不能活着从里面出来 意外是怎么发生的 后面该找什么人能帮上忙 白天我在各处跑着 办各种奇怪的手续 和亲戚朋友同学们联系着 晚上会一个人坐在icu病房门口 也没什么事 也帮不上什么忙 就在那坐到很晚才回附近的酒店 像个神经病一样孤独而无助 后来老张出了icu 进了普通病房 又开始爆炸的忙 从来没想过照顾一个病人需要有这么多的事 到最后准备回北京的时候 看着镜子里的自己 觉得憔悴到有点枯萎了 这是我最艰难的一段时间 好在老张是挺了过来 2021年1月11日10:34 老张出院回家 开始新的恢复阶段 这段时间对老张，我，姐 对我们这个一家人来说 是非常非常不容易的 感谢老张的坚强 感谢家里的亲戚朋友们的无私帮忙 当然感谢在医院里的高中同学 让我在那段时间里 能知道下一步怎么办 还要感谢从远方赶回来帮忙的一位老友 提供了额外的医院里的信息支撑 那段时间里 是我赖以依靠的力量 越是在困难的时候 身边有可以信任和提供帮助的人 越能体会到温暖 这一年过得很艰难 但是这一年也过得很温暖 当这一切都已过去 那些支撑老张和我的人 留在记忆中很深刻的一笔 这一年，你们很重要  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我收藏的一些安全(黑科技)硬件</title>
      <link>/book/%E6%88%91%E6%94%B6%E8%97%8F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%88%91%E6%94%B6%E8%97%8F%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%AE%89%E5%85%A8%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</guid>
      <description>2020年春节 冠状病毒肆虐
憋在家里觉得是个机会有大把时间
重构一个以前自己写的一个项目代码
战斗的第二天
笔记本因为长时间不关机
硬盘烧了
无法补救的那种
虽然有备用电脑
但离开了个人熟悉的软件和环境
好多事情还是没法做
比如
每周四都会在公众号上连载的MySQL视频
就被迫中断了
昨晚我仰望星空
在想宇宙的奥秘和人类&amp;hellip;
以及软件和硬件的依赖
再牛的软件还是靠硬件支撑的
而我对硬件基本是白痴
日常工作中凡是硬件相关的
都尽量交给更合适的同事完成
只有个人电脑和数码产品
才会花精力去折腾
但作为一个硬件白痴
也收藏了一些有趣的硬件
以前周末会经常去中关村的鼎好，E世界
瞎逛
买了很多无用的小东西
类似于女人对口红的追求
迷恋板卡和黑科技
今天跟大家分享3个有趣的跟安全有关的硬件
提前声明
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
1.PM3 呃，这是git上一个很酷炫项目的硬件载体
华强北给焊出来了
众所周知街边配钥匙的会配一些小区门禁卡，电梯卡，员工卡,甚至一些加密卡
那么pm3能做的会更多
对应的卡片种类极大丰富
最重要的是破解加密卡，你知道插上usb连上电脑以后那个小卡片就是个裸着的
2.摩托罗拉c118 上古神器
2g网络的缺陷魔鬼被这个摩托罗拉这个低端手机给释放了
连上电脑，关联上附近的信号塔，开始短信嗅探
浓浓的黑科技感觉
当然现在是4G，5G时代了
3.大功率WiFi信号接收器 呃，这个是wifi信号定向（发送）接收器
但是因为wifi协议的缺陷
尤其是早期路由器的wps_pin 码漏洞
介绍下这个Pin漏洞（基本上几个小时一定会破解一个无线wifi密码）
有定向信号接收器外挂在室外（物理外挂）
周边1公里的wifi都能破
好在这几年pin漏洞都补上了
但抓包暴力依旧还在
Wifi密码照样不经打
Wifi信号放大器会增加这种能力的范围和强度
所以Wifi密码一定要很复杂
Wifi爆破成功就进内网（然后&amp;hellip;）
然后，
再说这个硬件
它不止是接收信号放大
也可以把发送信号放大
想想这又可以怎么搞事
发散一下思维
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
不可以学坏了，做坏事，否则后果自负
2020-1-30 晨 北京顺义</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
