<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>观点 on Classic</title>
    <link>/categories/%E8%A7%82%E7%82%B9/</link>
    <description>Recent content in 观点 on Classic</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E8%A7%82%E7%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>当“延迟退休”成为现实，我们该如何面对“老无所依”</title>
      <link>/book/%E4%BB%8E%E5%BB%B6%E8%BF%9F%E9%80%80%E4%BC%91%E5%88%B0%E8%80%81%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BE%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%BB%8E%E5%BB%B6%E8%BF%9F%E9%80%80%E4%BC%91%E5%88%B0%E8%80%81%E6%97%A0%E6%89%80%E4%BE%9D/</guid>
      <description>人口老龄化问题  值得纪念的一件事 延迟退休的鞋子落地了 男63岁女58岁 很久很久以前 还是高中的时候 我的一位老师就用课下的时间说过 因为一些政策 中国人口老龄化的问题会随着我们这一代人越来越严重 当时完全听懂了他的逻辑 这一批年轻人老去的时候 会面临很严重的社会问题 再后来携程的梁建章反复在公开场合发表观点 包括三十年后的老人要不养老金减半 要不延迟到七八十岁退休 强调中国人口问题 在很多年轻人找不到工作的时候 就提前在呼吁政策松绑 事实上他的建议是对的 这几年的发展也验证了这些观点 未来10-20年 一个社会的持续发展 一定要有更多的年轻人在推动 否则老人越来越多 人越来越少 社会会失去活力 大多数老年人将会面对老无所依的囧境 这个趋势如此明显 数据不会反转 问题肯定会爆发 下面的这张当前的人口年龄分布图 未来的20-30年内 我们将面对一个巨大的人口持续老龄化过程 大约在2060年左右 60岁以上的老人应该在5亿人左右 20-60岁的劳动人口在4.5亿左右 0-20岁人口在2.5亿 这是非常非常不健康的数据 但是趋势正在往这个方向走 且完全没有改变的机会  应对策略 方案1:延迟退休  为什么要延迟退休？ 让还没老得不能动的老人参与工作 缓解未来的劳动人口不足问题  方案2:降低退休金  社保基金无法支撑未来几年的退休人员支出 这还是赶在经济快速增长的这些年积累基础上的 未来会更夸张 现有的科技不变情况下 未来老年人可支配收入的实际购买力会持续下降  方案3:增加年轻人  鼓励生育 大量增加年轻人 平衡人口比例  方案4:引进外来人口  引进其他发展中国家的劳动人口 来从事体力和服务业 降低我们的人口压力  方案5:新的科学技术飞跃  科技在发展 劳动生产率还在提升 ai和自动化将持续缓解&amp;lt;需要人的工作&amp;gt; 机器人正在更多的参与工厂和日常生活中  小结  我深信中国的人口老龄化问题已经显现 而我的同龄人将会面对这一困局 也一直觉得等我老了的时候 一定会处于“老无所依”的局面 而且还是会孤独终老  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用ai技术来帮普通人完成扣篮</title>
      <link>/book/%E7%94%A8ai%E6%8A%8A%E7%85%A7%E7%89%87%E5%8F%98%E6%88%90%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%95%88%E6%9E%9C%E6%83%8A%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E7%94%A8ai%E6%8A%8A%E7%85%A7%E7%89%87%E5%8F%98%E6%88%90%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%95%88%E6%9E%9C%E6%83%8A%E4%BA%BA/</guid>
      <description> 上周朋友给我拍了一张打篮球的照片 当时我想表演一下扣篮 奈何弹跳能力有限 只留一下朴素的照片 好在有ai技术 弥补了老年人跳不起来的尴尬  原片（照片） 成片（视频）   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI的电力需求以及国内的电力能源情况</title>
      <link>/book/%E8%83%BD%E6%BA%90%E4%B8%8Eai/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%83%BD%E6%BA%90%E4%B8%8Eai/</guid>
      <description>AI的惊人耗电量  当我们说大模型AI的使用成本很贵的时候 一方面其训练和推理的硬件GPU本身很贵，另一方面其消耗的电力也很夸张 这里我们只说AI的耗电量  AI训练阶段耗电量  OpenAI的GPT-3模型一次训练的耗电量高达1287兆瓦时 谷歌于2022年发布的大语言模型PaLM一次训练需要消耗3436兆瓦时的电量 模型越大，训练所需要消耗的电量越多。现在gpt-4o,文心一言4,通义千问这些新的大模型训练用电量会更夸张  AI推理阶段的耗电量  GPT每生成1000个英文单词大约消耗0.125千瓦时的电量 OpenAI需要3,617台英伟达公司的HGX A100服务器（共有28,936个图形处理单元 (GPU)）来支持 ChatGPT，这意味着每天的能源需求为 564 兆瓦时 谷歌搜索中应用生成式AI技术，谷歌每年的耗电量将高达290亿千瓦时，也就是每天约7900万度电  AI耗电的原因及改进方向 AI耗电的原因：GPU运算   以H800 GPU PCIE 服务器整机为例：
 CPU耗电约 300W*2， 内存16根耗电约 250W 硬盘6块盘约200W 风扇耗电约150W H800GPU卡耗电约700W*8    合计：最大耗电量约为6800W（90%以上的耗电都是GPU引起的）
  这些还不包括机房空调制冷的电力消耗
    这样的一台服务器，对OpenAI这样的公司来说，一个机房里需要放几万台
  AI耗电的改进方向  随着英伟达的GPU工艺不停的迭代发展 每次英伟达的新品发布会，都会发现新一代的显卡比上一代的能耗是几倍的减少 性能越来越高，单位算力的能耗成倍的减少，这是实大实的在减少能耗 可惜AI的算力要求越来越高，减少的能耗目前赶不上需求的增长 未来很长一段时间AI消耗的能源会越来越多。  国内电力能源现状  来自国家能源局发布的《2023年全国电力工业统计数据》 太阳能和风能装机量正在快速增长     类别 装机容量(万千瓦时) 占比 同比增长     火电 139032 47.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拜占庭将军的问题TheByzantineGeneralsProblem</title>
      <link>/book/%E6%8B%9C%E5%8D%A0%E5%BA%AD%E5%B0%86%E5%86%9B%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%8B%9C%E5%8D%A0%E5%BA%AD%E5%B0%86%E5%86%9B%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>什么是拜占庭将军问题？（The Byzantine Generals Problem） 拜占庭  拜占庭位于如今的土耳其的伊斯坦布尔,是当时东罗马帝国的首都 拜占庭将军问题它是由2013年图灵奖获得者计算机大神兰伯特在1982年发表的论The Byzantine Generals Problem提出。 拜占庭将军问题不是一个真实存在的问题，而是一个虚拟问题。 拜占庭将军问题本质是，在存在消息丢失的不可靠信道上试图通过消息传递的方式达到一致性是不可能的。   由于当时拜占庭罗马帝国国土辽阔,为了防御目的，因此每个军队都分隔很远，将军与将军之间只能靠信差传消息。在战争的时候，拜占庭军队内所有将军和副官必需达成一致的共识，决定是否有赢的机会才去攻打敌人的阵营。但是，在军队内有可能存有叛徒和敌军的间谍，左右将军们的决定又扰乱整体军队的秩序。在进行共识时，结果并不代表大多数人的意见。这时候，在已知有成员谋反的情况下，其余忠诚的将军在不受叛徒的影响下如何达成一致的协议，拜占庭问题就此形成
 拜占庭将军问题  拜占庭罗马帝国国土辽阔，为了达到防御目的，每个军队都分隔很远，将军与将军之间只能靠信差传消息。在战争的时候，拜占庭军队内所有将军和副官必须达成一致的共识，决定是否有赢的机会才去攻打敌人的阵营。 一组拜占庭将军分别各率领一支军队共同围困一座城市。为了简化问题，将各支军队的行动策略限定为进攻或撤离两种。因为部分军队进攻，部分军队撤离可能会造成灾难性后果，因此各位将军必须通过投票来达成一致策略，即所有军队一起进攻或所有军队一起撤离。 因为各位将军分处城市不同方向，他们只能通过信使互相联系。 在投票过程中每位将军都将自己投票给进攻还是撤退的信息通过信使分别通知其他所有将军，这样一来每位将军根据自己的投票和其他所有将军送来的信息就可以知道共同的投票结果而决定行动策略。 系统的问题在于，可能将军中出现叛徒，他们不仅可能向较为糟糕的策略投票，还可能选择性地发送投票信息。由于将军之间需要通过信使通讯，叛变将军可能通过伪造信件来以其他将军的身份发送假投票。 而即使在保证所有将军忠诚的情况下，也不能排除信使被敌人截杀，甚至被敌人间谍替换等情况。 因此很难通过保证人员可靠性及通讯可靠性来解决问题。这时候，在已知有成员谋反的情况下，其余忠诚的将军在不受叛徒的影响下如何达成一致的协议，就由此形成了历史中鼎鼎有名的拜占庭将军问题。  解决方案 方案一：口头协议  设总人数为n, 叛徒数为m,只要满足 n＞3m, 那这个问题就是可以解决的。 我们可以将拜占庭将军问题简化为将军或司令和副官模型。将军是第一个提出建议的人，副官可以执行或不执行将军的命令。 这里需要注意的是：Lamport提出的容错的两个条件：  IC1：即所有的忠诚的副官要遵守同一个命令，即达成一致； IC2：假如将军是忠诚的，那么每一个忠诚的副官都应该按照将军的意思行事。（如果将军是叛徒，所以只要满足IC1条件即可。）    情景:m=1,n=3（出错了）  将军G(General), 副官1和副官2 当叛徒数m=1,总人数=3时 假设将军是忠诚的，副官1是叛徒。那么就会出现一下情况：将军发起进攻命令，1和2副官收到的都是进攻命令。1是叛徒，1收到进攻，同步给2后退，此时2收到1进攻1后退,2不知道怎么办。  情景:m=1,n=4（可行）  将军仍然记为G,副官分别为1,2,3。  假设将军G是忠诚的，副官2是叛徒  将军G对1,2,3号副官发起进攻命令，那1会从2那里得到撤退命令，从3那里得到进攻命令，那1得到的命令集合就是2个进攻1个撤退命令；同样3，得到的命令集合也是2个进攻1个撤退。  假设将军G是叛徒，副官1,2,3都是忠诚的。  将军对1,3号副官发起进攻命令，对2副官发起撤退命令，那1会从2那里得到撤退命令，会从3那里得到进攻命令，1得到的命令集合就是2攻击1撤退，同理2,3都是2攻击1撤退。 1,2,3会同时进攻，满足IC1  方案二：书面协议  之所以会出现在口头传达中的那些错误是因为一些叛徒可以说谎，这里通过签名就是为了防止说谎。在签名算法中加了两个条件： （a）忠诚将军的签名是不能伪造的，内容修改可检测。（即 即使是叛徒也要原封不动的签了名将消息转发出去） （b）任何人都可以识别将军的签名，叛徒可以伪造叛徒司令的签名。 而且这里规定：每条消息只可以复制，然后加上自己的姓名再发出去。 下面是具体的算法：   初始化中的 Vi 类似于一个集合，表示的是第i个将军收到的命令，比如 Vi= {Attack} 之所以说是个集合是因为Vi里面不会有重复的命令出现。这在算法步骤（2）的（B) 部分描述的很清楚。   在算法步骤（1）中将军将签了自己姓名的消息广播发给所有副官。注意这里发的格式是 V:0，V是命令，0代表自己的身份。  算法步骤（2）（A）中，每个副官将收到的消息 V:0 把命令V放入自己的命令集合Vi（因为初始的时候他们的命令集合都是空的，所以不存在重复问题） 然后他们将命令拷贝，然后加上自己的签名 ，得到消息： V:0:i 然后再发给其他的副官。   在算法步骤（2）（B）中因为副官i 也会收到别的副官发来的消息v:0:1:&amp;hellip;:jk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当程序出现了个bug</title>
      <link>/book/%E5%BD%93%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E4%B8%AAbug/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%BD%93%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%87%BA%E7%8E%B0%E4%BA%86%E4%B8%AAbug/</guid>
      <description>今天下午 研发有个数据误更新 需要回滚数据 在利用DBA提供的数据找回功能时 刚好我在旁边看着他在处理 眼瞅着生成的加滚SQL文件没有换行 一个大文本没有分行 所以有文字都在一行上 很难阅读 研发得自已处理下这个文件才能看 我让他换个文本编辑器试一下 结果还是不分行 我问另一个经常用这个功能的同事 以下是对话 - “你以前用的时候也是这样吗？” - 答：oracle就是不会分行,MySQL没问题 - “那怎么没跟我提起过呢“ - 答：以为就只能这样，不分行了处理下也能用 - .... -  我说这是一个bug 得处理一下 所以bug第一步  0.发现问题  一个平台或功能得有个反馈的机制 经常有同事或用户 在使用时发现了问题 不一定会主动反馈 需要有一定的鼓励措施 我在做大多数功能的时候 会强调如果使用过程中有任何问题 都可以找我沟通 每次有人找我反馈问题时 都会积极响应 （有时候是用户操作有问题引起的）  1.确认和复现问题  收到反馈后 需要自己确认和复现这个问题 要有再次触发的条件 某些极端的情况下 可能会很难触发和复现问题 此时需要自己阅读代码 找到可疑的模块 再在脑海里重构流程 从而发现问题 我知道这个能力不是所有人都具备的 但个人觉得这是一个好的程序员 应该具备的能力 在此过程中 有一定的概率会发现 这个问题可能是个bug 可能不是个bug 如果不是bug也需要找到问题所在（通常都是流程的条件不具备）  2.定位bug代码  通过现象 找到问题代码 这个定位过程有长有短 有时候甚至需要很久很久 反复的阅读代码 增加日志 才能定位到问题代码 如果是很长时间以前的代码 那简直是个灾难 也因为这个原因 我不喜欢把项目的架构设计得太复杂 因为时间长了 我可能已经记不得当时是怎么设计的了 就很头疼 在我主导的项目里 都力求简单 类设计通常都是按小模块独立 有时候我也需要阅读和调试别人的代码 讲真的 有的时候真的非常费劲 这可能就是不同人的不同表达差异 我也跟正经的研发同学 聊过这类问题 其中有非常善于review别人代码的 经常发现和定位问题的团队管理人员 他们有一种能力 就是架空与代码层去思考bug 以及某种直觉 猜到可能是哪个逻辑没有处理好 这个真的很厉害 需要长时间的一线代码管理 以及不断的定位和处理bug 才能产生的熟练程度  3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱狗人和恨狗人</title>
      <link>/book/%E7%88%B1%E7%8B%97%E4%BA%BA%E5%92%8C%E6%81%A8%E7%8B%97%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E7%88%B1%E7%8B%97%E4%BA%BA%E5%92%8C%E6%81%A8%E7%8B%97%E4%BA%BA/</guid>
      <description> 2023年10月16日8时 成都一只没拴绳的罗威纳犬撕咬小孩 看了完整的视频 很难理解作为人类不会因同类的伤害感到愤慨 对这种爱狗养狗人士无知给社会带来的危害而选择视而不见 后来的连锁反应是 一些地方的民警和城管开始抓流浪狗 再然后民间的爱狗人士又开始出来说流浪狗有多可怜 再有杨迪和一些明星出来说流浪狗可怜 不管是张馨予的长微博还是杨迪的短视频 看起来都挺有理的 他们在自己的角度说他们这样的养狗人是怎么怎么和狗和谐共处 以及他们和狗狗们的心心有印 明星有条件可以做到“文明”养狗 普通人呢 普通人有条件对狗做各种训练吗 普通人有独栋别墅来不打扰邻居吗 我非常反感养狗人士 这跟爱心无关 主要是“不打扰别人”  遛狗不牵绳  傍晚的时候在小区里公园里 至少有一半的遛狗的都不牵绳子 “我的狗狗不咬人，牵绳子干吗” 问就是说他的宝贝不咬人 这种神仙逻辑在于 1.没咬人之前你当然以为你家狗不咬人 2.不咬人它还是会打扰到别人 比如扑过去闻的，吓唬别人的&amp;hellip; 以及有些人天生对狗就不喜欢 比如说我 我从来不觉得这种带毛的动物有啥可爱之处的 狗在我旁边经过 不管是大只的还是一脚就能踩死的小狗 我都不喜欢 都会感到紧张 当一只狗热情的过来凑热闹 我是真实的觉得被恶心和冒犯到的 每个人有权利保持自己的爱心和爱好 但是都应该想到自己的爱好 不能建立在对其他人的正常生活或权利产生侵害上面 你也不能把你家狗不咬人这种设定 强行要求别人去接受和理解 更不能选择性的觉得别人也喜欢你家狗去接近 当侵犯别人私人空间的事情 发生了或者潜在发生了 请意识到让别人为你的爱好买单是种错误的行为  侵犯别人的空间  在公共场合的言行 跟在家或私人关系不同 保持互相尊重 不侵犯陌生人的空间 应该成为常识 我会经常思考和反思 自己的行为是否打扰到别人 这些年我也会经常看到有人开始讨论 在公共场所吸烟 在安静封闭的公众场合大声喧哗 广场舞 插队 甚至随地大小便 &amp;hellip; 我很欣慰越来越多的人开始意识到 公共场合的“文明” 就是保持人和人之间的距离 不同与熟人,爱人,亲人 在公共场合 人和人之间是要保持距离的 所以爱狗人士要明白 一旦你的狗离开了家门 它的行为就可能对邻居 对一起坐电梯的人 对路上的行人 对小区里公园里正常遛弯的行人 造成了“麻烦” 这个“麻烦”不是你自以为是的小事 极端情况下 可能像成都那个恶狗一样 对一个无辜的一家人造成不可挽回的损失 就这还有脸说狗不咬人不拴绳的  控制力  大多数养狗的人 会对自己狗如此有信心 是因为一部分场景下 验证了狗的听话 对自己的控制力过分自信了 国内现状下养狗人 可能只有20%的狗 是办过狗证的 大多数的狗可能都没有经过训练和筛选 都是凭着狗主人的主观感受 来断定狗是否听话和忠诚 然后流行的是 一些胳膊细得跟胡萝卜一样 抓一只鸡都抓不牢的女人 喜欢养一些大型犬禁养犬 这些狗根本就不是她们能拉得住的 牵根绳子也就是装个样子 经常会被狗牵着走 &amp;hellip; 这种身处危险而不自知的愚蠢 让人无奈同时 而这种愚蠢还给周围的其他人带来了危害 所以一有这种恶犬伤人事件出来 各平台的异烟肼的搜索量就上来 这世界上有人喜欢刺激和冒险 也有很多普通人 不希望把自己放在危险下 是件很正常的事  关于陪伴  这世上还是有很多喜欢狗 或者说喜欢宠物的人 尊重他们 好像只有养狗这个群体 会妨碍到其他人 所以我对养其他宠物的人 都很理解和支持 人嘛 有点自己的喜好 本身就是件好事 (前题是别影响其他人) 有情感有喜好 对自己喜欢的人或物投入感情 所以才是有血有肉的人 我也喜欢动物 比如动物园里的动物 cctv9，10里的动物 比如朋友家养的猫 我妈以前也养过好久的猫 我自己养过乌龟和鱼 养鱼是很多很多年前的事 那会我刚从学校走入社会 和当时的女朋友分手的时候 她送过给我一盆鱼 努力的喂鱼,定时换水 养了很长的时间 不知道为啥 那会我还是比较闲的 换作现在不一定有这么耐心了 再然后大约是16年前后 试着养乌龟 因为听说这玩意特别简单 买了个专用的水景鱼缸 部了景 去花鸟市场买了最皮实的巴西龟 还有乌龟食物 结局一样 一只接一只的挂了 后来就放弃了养动物的心了 我养了两次宠物 但都不是真正的宠物 因为它们其实不会陪伴 不会互动 人和宠物的关系 在不同的影视作品和文字中都有感受过 动物或者说宠物对人的陪伴 心理上的作用 我也能感受到 但我却没有这样的经历或投入 我更喜欢人 觉得动物再灵性 也没有人可爱和机灵 真的 宠物不如宠人  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一段电视讲话看巴以冲突的美国人态度</title>
      <link>/book/%E4%B8%80%E6%AE%B5%E7%94%B5%E8%A7%86%E8%AE%B2%E8%AF%9D%E7%9C%8B%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%80%81%E5%BA%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%B8%80%E6%AE%B5%E7%94%B5%E8%A7%86%E8%AE%B2%E8%AF%9D%E7%9C%8B%E5%B7%B4%E4%BB%A5%E5%86%B2%E7%AA%81%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%80%81%E5%BA%A6/</guid>
      <description>10月19晚上美国总统拜登跟以色列总理见面后发表电视讲话 美国和以色列明显的在中东在欺负人 加沙那个地方都被圈成那样了 加沙那个地方都被圈成那样了 但是在美国政客眼里 依旧能理直气壮的说出来 “以色列被欺负了 美国要坚定的帮助以色列” 如果是大毛和二毛打架 帮乌克兰还能说得通 但是以色列都把巴勒斯坦的加沙欺负成那样了 眼瞅着加沙就要被推平了 这也能站在真理的一方 说得头头是道 哪有什么公平正义 对政客来说 屁股早就歪了 我的英文水平还是有点费劲 得借助翻译软件才能看懂 还是羡慕那些英语好的人 想学却学不会的技能 只能羡慕了 术业有专攻 技能也有方向 当我在羡慕别人的语言能力时 说不定也有人会羡慕我的代码表达能力 各自加油.  以下是全文
Good evening, my fellow Americans.
We’re facing an inflection point in history. One of those moments where the decisions we make today are going to determine the future for decades to come. That’s what I’d like to talk with you about tonight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二进制和太极,两仪,四象,八卦,五行</title>
      <link>/book/%E5%A4%AA%E6%9E%81%E7%94%9F%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E5%85%AB%E5%8D%A6%E5%92%8C%E4%BA%8C%E8%BF%9B%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%A4%AA%E6%9E%81%E7%94%9F%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E4%B8%A4%E4%BB%AA%E7%94%9F%E5%9B%9B%E8%B1%A1%E4%B9%8B%E5%85%AB%E5%8D%A6%E5%92%8C%E4%BA%8C%E8%BF%9B%E5%88%B6/</guid>
      <description>从莱布尼茨说起  莱布尼茨（Leibniz，1646年7月1日－1716年11月14日） 德国哲学家,数学家,律师 他在1679年发明了二进制 他和牛顿先后独立发现了微积分，大学里的微积分的那些奇怪的数学符号大部分是这个人画的  1701年法国汉学大师若阿基姆·布韦向莱布尼茨介绍了《周易》和八卦的系统。 莱布尼茨表示：“阴”与“阳”基本上就是他的二进制的中国版。   二进制  二进制是计算机世界的主宰 所有计算机(电脑/网络/手机&amp;hellip;)相关的设备里的存储和通信都是用二进制的0和1来表示 无论是电脑里的几百G的游戏或手机里的高清视频 还是程序员写的一段代码 或是我此刻输入的这段文字 都会被转换成0,1这两个简单的数字来存储，来传输  二进制与八卦  无论是三百多年前的莱布尼茨，还是现在的程序员 都发现八卦和二进制的奇怪契合 八卦可以很容易直观的用二进制表示出来 都是0-阴,1-阳来表示 都可以通过增加位数来表达更充实的数据 还都可以用二进制进行运算  两仪生四象  两仪生四象 两仪是指(阴:0，阳:1) 四象是指(太阴,少阳,少阴,太阳) 用阴(0)生成出来的:00太阴,01少阳 用阳(1)生出来的:10少阴,11太阳  四象也可以用季节表示(春:01,夏:11,秋:10,冬:00) 这里面冬天(00)阴气到达极点，阳气开始升发，阴气减少。 春的二进制表示是:01 夏阳气到达极点:11 秋阳气开始退去:10 冬又变回了:00 于是我们有了：两仪生四象 及四象的运转规律   四象生八卦  当用两根线表示的时候，阴阳生成了四象 那用3根线表示的时候，就生成了八卦  坤：黑黑黑，卦符阴阴阴，二进制数为000 艮：黑黑白，卦符阴阴阳，二进制数为001 坎：黑白黑，卦符阴阳阴，二进制数为010 巽：黑黑白，卦符阴阳阳，二进制数为011 震：白黑黑，卦符阳阴阴，二进制数为100 离：白黑白，卦符阳阴阳，二进制数为101 兑：白白黑，卦符阳阳阴，二进制数为110 乾：白白白，卦符阳阳阳，二进制数为111    而四象生八卦的方式是：         六十四卦  继续沿生下去：八八重卦，得六十四卦。 也就是说用三枚铜钱的正反面来算8卦的时候 需要6枚铜钱来算64卦  只是这六十四卦很多生僻字 我也难得去细细看每一卦是啥意思了 看这个方圆图就觉得挺事事的   五行  古人认为世间的万物都是由金、木、水、火、土五种元素 因为我的名字跟五行有关 所以金木水火土这五个字比较在意 八卦和五行是互相转换的 八卦的字太难念了，很多字我都不认识，更别说古人了。 于是我们可以换成通俗一点的表示 乾代表天 坤代表地 巽代表风 震代表雷 坎代表水 离代表火 艮代表山 兑代表泽 八卦对应的五行分别是： 金:天,泽； 木:雷,风； 土:地,山； 水:水； 火:火 除掉天,泽对应金不好理解外，其他基本上都挺好理解的 关于金:天,泽，可以用京东来辅助记忆下  五行及其应用  说到五行 这时候神神叨叨的中医又出场了 做为一个中医黑 肯定是不信中医这套奇怪理论的 但是不妨看看他们的五行之说  以及五行的其他表达形式     五行 木 火 土 金 水     五气 柔 息 充 成 坚   季节 春 夏 长夏 秋 冬   方位 东 南 中央 西 北   气候 风 热 湿 燥 寒   五天 苍天 丹天 黄天 素天 玄天   五气色 青 红 黄 白 黑   五宫 东宫 南宫 中宫 西宫 北宫   五味 醯 酒 饴蜜 姜 盐   五形 直 尖 方 薄 圆   方位 左 上 中 右 下   五菜 韭 薤 葵 葱 藿   五果 李 杏 枣 桃 栗   五化 生 长 化 收 藏   五谷 麻麦 黍 稷 穀稻 豆   五畜 鷄 羊 牛 马 彘   五律 角 征 宫 商 羽   五虫 毛虫 羽虫 倮虫 介虫 麟虫   五方 东 南 中 西 北   五岳 泰山 衡山 嵩山 华山 恒山   五地 山林 丘陵 原湿 坟衍 川泽   五彩 青 赤 黄 白 黑   五帝 太昊 炎帝 黄帝 少昊 颛顼   五神 句芒 祝融 后土 蓐收 玄冥   五器 规 衡 绳 矩 权   五正 后稷 司马 司徒 司寇 司空   五官 春官 夏官 中官 秋官 冬官   五教 父义 母慈 子笑 兄友 弟恭   五常 仁 礼 信 义 智   五事 视 言 思 听 貌   五德 明 从 睿 聪 恭   五瑞玉 青圭 赤璋 黄琮 白琥 玄璜   五脏 肝 心 脾 肺 肾   五官 目 舌 口 鼻 耳   五体 筋膜 血脉 肌肉 皮毛 骨髓   五声 呼 笑 歌 哭 呻   五情 怒 喜 忧思 悲 惊恐   病位 头项 胸脇 脊 肩背 腰股   五华 爪 面 唇 皮毛 发   五音 嘘 呵 呼 哭 吹   五劳 步 视 坐 卧 立   五嗅 臊 焦 香 腥 腐   五神 魂 神 意 魄 志   五津 泣 汗 湿 燥 寒   五味 酸 苦 甜 辛 咸   五欲 色 味 安佚 臭 声   五恶 肝 心 脾 肺 肾   志伤 怒 喜 思 悲 恐   志胜 悲 恐 怒 喜 思   五象 少阴 老阳 中宫 少阳 老阴   五星 木星 火星 土星 金星 水星   五灵 青龙 朱雀 麒麟 白虎 玄武   五季 春 夏 长夏 秋 冬   六气 风 热、火 湿 燥 寒   五促 生 长 化 收 藏   五时 日旦 日中 日西 日入 午夜   八卦 震巽 离 坤艮 乾兑 坎   天干 甲乙 丙丁 戊己 庚辛 壬癸   地支 寅卯 巳午 辰戌 申酉 子亥   五色 青 赤 黄 白 黑   五臭 臊 焦 香 腥 腐   五味 酸 苦 甘 辛 咸   五畜 鷄 羊 牛 鷄 豚   五谷 麦 黍 稷 稻 豆   五体 筋 血(脉) 肉 皮 骨   五藏 血 脉 营 气 精   五情 怒、惊 喜 思 悲、忧 恐   五液 泣 汗 涎 涕 唾   五官 眼(目) 舌 唇(口) 鼻 耳   五音 角 征 宫 商 羽   五智 魂 神 意 魄 志   五腑 胆 小肠、三焦 胃 大肠 膀胱   五指 食指 中指 大拇指 无名指 小指   五性 少刚(雅) 阳刚(急) 申和(直) 少柔(刚) 阴柔(隐)    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华为mate60pro开卖,国产麒麟9000S芯片是否打破封锁</title>
      <link>/book/%E5%8D%8E%E4%B8%BAmate60pro%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%BC%80%E5%8D%96%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E9%BA%92%E9%BA%9F9000s%E8%8A%AF%E7%89%87%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%B0%81%E9%94%81/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%8D%8E%E4%B8%BAmate60pro%E6%89%8B%E6%9C%BA%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%BC%80%E5%8D%96%E5%9B%BD%E4%BA%A7%E9%BA%92%E9%BA%9F9000s%E8%8A%AF%E7%89%87%E6%98%AF%E5%90%A6%E6%89%93%E7%A0%B4%E5%B0%81%E9%94%81/</guid>
      <description>华为mate60pro手机突然开卖  昨天(2023-08-29)华为商城的一条消息突然冒了出来 华为开卖Mate60pro 这个本来预计在9月底才开发布会的新品突然就开始卖了 时间点选在美国商务部长雷蒙多访华期间(08-27到的北京) 这个消息为什么惊爆在于 这次搭载的麒麟9000S芯片是在美国制裁华为后的国产芯片 目前可收集的信息是：7nm,5G&amp;ndash;&amp;gt;国产 华为这波真的太牛逼了！！！！！！！！ 因为如果9000S芯片能量产的话 国内的芯片被卡脖子问题不说解了 但至少是可以呼吸了 你就说现在这9000s的手机芯片跟高通骁龙对使用者来说有多明显的差别 而且，技术这东西一旦掌握了 就有了底气可以一直在此基础上迭代发展 别人进步的时候，你也可以跟着进步 哪怕进步得没对方快 但是对方卡脖子就没那么容易了 虽然对华为的一些宣传策略不太感冒 但是如果真的做到了国产7nm芯片 只能是：服气 因为7nm的芯片已经可以满足99%的国内芯片使用市场了 华为要是真的做到了 这颗芯片和华为是可能会被写进历史书里的  官网截图     国产麒麟9000S芯片 这个芯片为啥这么惊喜  在这个芯片出来之前国内没有量产7nm芯片的能力 中芯国际工艺只能到14nm，没有更多消息证明中芯国际突破量产7nm工艺，在官网能查到的也只有14nm资料 台积电和三星的代工厂，华为被制裁显然用不了 但是7nm的9000S芯片被量产出来 也就侧面验证了国产（中芯国际）已经可以做出7nm的工艺了 这个突破就很厉害了  麒麟9000S芯片谁生产的  目前收集到的信息：华为与中芯国际合作生产的  麒麟9000S芯片性能如何  麒麟9000S的CPU主频2.62GHz 麒麟9000S的GPU为Maleoon910，主频750MHz 强于骁龙888 略低于骁龙8Gen1 略低于麒麟9000 一句话：基本上是性能不是最强的，但也差不到哪去  DUV还是EUV光刻机  EUV光刻机荷兰那还是封锁状态 中芯国际这次用的还是DUV 而7nm是DUV理论上能做到的极致 中芯应该是掌握了用DUV做7nm芯片的技术 且有效的提高了良品率达到了可以量产  麒麟9000S芯片 一点疑虑  一点疑虑“这芯片是国产的吗？” 这次华为太低调了 从头到尾没有宣传“国产芯片”的重大突破 包括官宣的公告也在强调其他的内容 那么这颗芯片是不是“纯国产” 是存在疑问的 退一步讲 哪怕这个国产芯不一定有想象中的那么纯 但是往前挤的态势还在 有了技术突破和积累 我们看到芯片贸易战的一点亮光 希望总是让人兴奋的  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本排放核废水的前因后果</title>
      <link>/book/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%92%E6%94%BE%E6%A0%B8%E5%BA%9F%E6%B0%B4%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%9B%A0%E5%90%8E%E6%9E%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%8E%92%E6%94%BE%E6%A0%B8%E5%BA%9F%E6%B0%B4%E7%9A%84%E5%89%8D%E5%9B%A0%E5%90%8E%E6%9E%9C/</guid>
      <description> 北京时间2023-08-24中午12:00 也是日本福岛第一核电站启动核污染水排海的时间  起因  2011年3月11日，日本福岛县发生了里氏9级地震 福岛核电站的降温装置，导致降温机组出现停机。几十万度的反应堆堆芯瞬间升温，引发了著名的福岛核泄露事故 这是继1986年苏联切尔诺贝利核事故之后 世界上最严重的核事故之一 核泄露发生后东京电力公司开始引海水灌注反应堆，将堆芯温度给降下来 这些废水，不同于平时核电站的外循环用到的冷却水 这些水是接触到了核污染的水，叫做：核废水 这些核废水非常危险 经过处理后核废水中仍然残留了74种放射性物质 其中包括的氚、碳-14、锶-90、钚-239等 这些物质都有较长的半衰期 可以在环境中持续存在数千年甚至数万年 如果通过食物网进入人体内 会对身体健康导致不可避免的危害性 包含癌症 基因遗传基因突变等病症 所以全世界的人都知道这些核废水很危险 于是日本在海边建了很多的罐子来存放这些核废水 存了一罐又一罐，全都封存在储水罐里 福岛的核事故还没处理完 新的核废水还在不断产生，储水罐不可能永远建造下去 而且这些罐子一直放在那也不是个办法   核废水的处理方案      第一个方案是，排。经过一定的稀释处理后，再直接排回大海。代价：污染海洋 第二个方案是，烧。把核废水送进锅炉里烧，排到空气里去。代价：污染空气 第三个方案是，埋。从地表钻洞，然后搞一根深入地底达2500米的管线，把核废水排入地底2500米深处。代价：污染地下水 第四个方案是，电解。将核废水经过电解变成氢气和氧气，然后再排放进大气 。代价：污染空气 第五个方案是，固化。混入水泥，形成这样一个个水泥块，埋进土里。代价：污染地下水 5个方案里越往后，成本越大 只有第一个方案最偏宜 而且对日本本土的伤害最低 很明显对日本来说 其他方案都不如第一个 虽然对海洋生态确实会带来伤害 但是西方国家（美国）不反对 也没人能拦得住他 且日本百分之八十左右的日本人是支持日本政府决定将核废水直接排放入海。  核废水的影响  这是今年5月份的日本核废水的检测报告 https://www.iaea.org/sites/default/files/first_interlaboratory_comparison_on_the_determination_of_radionuclides_in_alps_treated_water.pdf  从里面看放射性物质还是很多很重的 不是日本媒体宣传的只有氚超标这么简单 数据上来这些核废水是非常非常危险的 那么影响有多大呢？ 首先看日本的排放方案是分批次排放 充分利用海洋的稀释能力 再加上排放前可能会做一些净化处理 所以总体上方案是可信的 不要低估海洋的稀释能力 那些水放在整个海洋里也是非常非常小的存在 大约是一条河里的倒进去一杯咖啡 因为日本海附近洋流的顺时针运动 最先影响的是俄罗斯，加拿大，美国 反而离日本近的中国，韩国受其影响小一些  海鲜还能不能吃？  能吃 但没必要 因为我本就不喜欢吃海鲜 现在还多了一个理由：放射性超标  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宇宙的尽头是什么</title>
      <link>/book/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E5%B0%BD%E5%A4%B4%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E5%B0%BD%E5%A4%B4%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid>
      <description> 应该是中学开始 有个问题就一直困扰着我 抛开鬼怪神说 现实世界的东西都是真实存在的物质 都是真实存在的 在空间里真实存在的东西 不管你感觉到有多大 它最终是可以被计量的 海洋一望无际 无边无界 但是只要视角足够大 最终海洋是有边界的 地球也是有边界的 后来人们也发现天上的星星月亮 也是真实存在的星球 人们可以接触到它 它是真实存在物质 记录片里会告诉我们在宇宙中 人类有多尘埃 地球有多小 这些都没问题 现实存在的这些星体，星系 未来科技进步了终究是可以达到的 哪怕是几亿光年的星球 这个星球也是真实存在的“物质” 但宇宙呢 这么多星球漂浮其中 它是个什么东西 它有边界吗 真实的世界里不会有一个“无限大“的物质 一只蚂蚁在森林里 它会认为森林是无限大的 但是只要把蚂蚁放大到一点 视线拉远一点 森林的尽头有河有山有人家 蚂蚁的森林不是无限大的 人类的地球也不是无限大的 星球的宇宙为什么是无限大的 而无限大就有个奇怪的地方 假设有种生物一直超宇宙的一个方向前进 那么它最终会一直看到宇宙中的各种种样的物质 这些物质都是什么 而假如这个生物最终会卡在一个边界上 那宇宙的尽头是什么？ 宇宙这个东西的外面又是什么东西？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻译Sam Altman的博客《How To Be Successful》</title>
      <link>/book/%E7%BF%BB%E8%AF%91samaltman%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2howtobesuccessful/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E7%BF%BB%E8%AF%91samaltman%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2howtobesuccessful/</guid>
      <description>写在前面  这是上周看到的Sam Altman一篇博客. 原文连接是: https://blog.samaltman.com/how-to-be-successful 周末在家尝试翻译一下 别问为啥不用chatGPT翻译 周日下午15:35 开始翻译的,中间因为吃饭.看剧打断了几次 最终翻译完已经是晚上23:50了 最终用时在3个小时左右 所以机器翻译10秒的事. 我自己上手就需要2-3个小时哼哼哧哧的才能勉强完成.  作者简介  Sam Altman,1985年4月22日,出生于美国伊利诺伊州的芝加哥。 8岁时学会了编程。9岁时收到一台电脑作为生日礼物， 2005年，他选择从大学辍学，同好友合作创办了社交媒体公司 2012年，他以4300万美元的价格将其出售。 2011年，任Y Combinator的合伙人，成为世界上最富有的企业家和天使投资人之一。 2015年，与时任特斯拉和SpaceX首席执行官的埃隆·马斯克共同创立了OpenAI。他们成立这家非营利性人工智能公司的目标是——确保人工智能不会消灭人类。 现为Y Combinator 总裁、人工智能实验室OpenAI首席执行官。 美国《商业周刊》最优秀年轻企业家 被媒体称为ChatGPT之父。 他的博客地址是:https://blog.samaltman.com/  &amp;ndash; 以下是正文
《How To Be Successful》怎么才能成功  I’ve observed thousands of founders and thought a lot about what it takes to make a huge amount of money or to create something important. Usually, people start off wanting the former and end up wanting the latter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《超越期待》读书笔记</title>
      <link>/book/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%9C%9F%E5%BE%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%B6%85%E8%B6%8A%E6%9C%9F%E5%BE%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>所谓商人就是做生意的人，我把自己当作从商资本，从十几岁开始就一直在经营自己。做生意，要先从让对方了解自己开始。学会建立自我品牌。 为对方提供超越期待的东西，让更多人开心、感动，才能收获惊喜。 &amp;mdash;-《超越期待》【日】松浦弥太郎 著，人民邮电出版社
 看闲书  2022年11月24日18:30 感恩节 在盒马上订了一只烧鸡和火锅显示还在配送中 窝在沙发上看了本日本人写的闲书（非计算机技术的书我都叫它闲书） 《超越期待》作者是一个成功的日本商人松浦弥太郎 用半自传体的方式写了作者对待人生和生意的一些经营原则 很久没看非技术类的书了 看进去了就写个读书笔记  01.人生就是一场生意  人生就是一场生意，生意的本质就是看清自己，尽可能地帮助他人。 事实上，“利他”的背后其实是利己，有舍才有得。 有人认为“利他”是心灵鸡汤，实际上这是人生另一种心界，无私的心界。 超越期待这4个字，不仅仅是让他人感受到我们可以提供给对方惊喜的东西， 更重要的一点是，我们先要超越自己、先要让自己走出人生的困惑。 只有这样，我们才能带给他人足够的价值，才能为他人提供超越期待的惊喜。 慢慢积累个人品牌，从赋能他人做起吧。  02.带着经营者意识  哪怕只是公司普通职员经营者意识也很重要 经营者意识和公司职员看待事物的角度完全不同 在时间的利用上 经营者意识很少去想如何能让自己轻松一点 更多的是想着怎样将潜力发挥更大 并积极采取行动 在同事关系上 经营者就算是工作中有不满 对同事有抱怨 也要思考如何顺利的把事情完成 减少对人表达负面情绪 经营者意识不是以公司为家 工作的意义不止是个人的成长 工作的意义还在于这份工作对公司的贡献和价值 学会用经营者的角度去看问题 “利他”的同时让自己“物尽其用”成长  03.不发言即是风险  在一些会议上或类似的场合 有些人喜欢一言不发或者说些无关紧要的话 没有人会去批评不发言的人 很多时候人们会意识不到这样会有负面评价 不发言 不敢表达自己的观点的原因 可能是觉得自己的观点不重要 或是担心自己轻浮的发言带来负面印象 这时候不发言或附合是最保险的策略 但是这样的结果 1.失去了表达自己观点的机会 2.失去了交流沟通的机会（越是陌生多的场合，这种交流越重要） 3.失去了别人了解你的机会 在很多的人生教育里 都告诉我们沉默不语是件好事 它代表的是知道一切但是不炫熠 这更适合的是生活 但在需要更多主动沟通交流的工作场所 并不是一件非常好的方式 在陌生的场合勇敢的表达自己的观点 坦诚的讲出来 哪怕你还没有整理好思路也不要怕  04.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022年视觉下的元宇宙</title>
      <link>/book/2022%E5%B9%B4%E8%A7%86%E8%A7%89%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%85%83%E5%AE%87%E5%AE%99/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/2022%E5%B9%B4%E8%A7%86%E8%A7%89%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%85%83%E5%AE%87%E5%AE%99/</guid>
      <description>01 什么是元宇宙  元宇宙就是「metaverse」 verse 是宇宙 meta 来自遥远的古希腊。 metaphysics，翻译叫做形而上学 我们生活的现实宇宙就是 universe 对应的虚拟宇宙（元宇宙）就是 metaverse 所以元宇宙就是说区别真实存在的宇宙，我们用意念幻想出来的一个虚拟的宇宙世界（可以理解成人们虚拟出来的一个平行世界） 北京大学陈刚教授、董浩宇博士这样定义元宇宙：“元宇宙是利用科技手段进行链接与创造的，与现实世界映射与交互的虚拟世界，具备新型社会体系的数字生活空间。” 电影《头号玩家》  02 元宇宙概念的形成   1981年年弗诺·文奇的《真名实姓》和 1984 年的威廉·吉布森的《神经漫游者》科幻小说构建了科幻的世界框架被称为赛博朋克（Cyberpunk）
  1992年的科幻小说《雪崩》，作者 Neal Stephenson 描绘了一个虚拟的平行数字世界（metaverse），人们用阿凡达（Avatar）在其中生活、工作、娱乐。
  《雪崩》创造了 metaverse 这个单词来命名 cyberspace。
  一般人们认为1992年的小说《雪崩》是元宇宙的起源,因为它创造了：metaverse这个词
  这本小说引入国内时，译者将 metaverse 翻译成了「超元域」。所以「元宇宙」这个概念，只是科幻小说中对于人类未来的一种假设
  2003年游戏《Second Life》发布，它在理念上给我们部分解放了现实世界所面临的窘境，这句话怎么理解。就是我们在现实世界中最痛苦的一件事是不能快速调整自己的身份，而在虚拟世界当中，我们可以通过拥有自己的分身来实现，所以《Second Life》给了我们过一种新生活的可能性。
  2021年是元宇宙元年。
  2021年初，Soul App提出构建“社交元宇宙”。
  2021年3月，被称为元宇宙第一股的罗布乐思（Roblox）正式在纽约证券交易所上市；
  2021年5月，微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉表示公司正在努力打造一个“企业元宇宙”；
  2021年8月，英伟达宣布推出全球首个为元宇宙建立提供基础的模拟和协作平台；
  2021年8月，字节跳动斥巨资收购VR创业公司Pico；
  2021年10月28日，美国社交媒体巨头脸书（Facebook）宣布更名为“元”（Meta），来源于“元宇宙”（Metaverse）；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说能源</title>
      <link>/book/%E8%AF%B4%E8%83%BD%E6%BA%90/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E8%AF%B4%E8%83%BD%E6%BA%90/</guid>
      <description>山顶的人工水库  昨天在群里讨论股票 讨论化工能源的前景时 说起周末去北京郊区爬山 山顶上有个巨大的人工水库 这个水库的作用是 用电低峰时把水从山下抽到山顶上来 等想发电的时候 就放水发电 在感叹电力储能设备如此窘迫的时候 几个同学都不信有这么傻的事情 从经济价值/能量损失/投资收益 都觉得不可思议 是王多鱼的傻项目 要不是亲眼看见 也会怀疑这种储能方案的可行性 初见时也是觉得这种方案有点傻 后来搜了一下相关资料 这个抽水蓄能的方案 尽然是当前电力储能的最优解 无论是储能效率 还是绿色环保尽然还都占了不少优势 大毛和二毛的战争还在打得要死要活的 欧洲的能源依赖于俄罗斯 所以制裁的时候反而会伤到自身的能源安全 同时全世界的能源价格都在爆涨 所以，来说说能源吧  战争的尽头是能源  远古时候人类的战争：食物 再后来战争为了：土地 而现代战争就成了：能源 有了能源人类可以生存 有了充足的能源可以生存得很好 有了无尽的能源 人类可以毁天灭地 可以削山填海无所不能 可以在室内种大麻 可以填海造田 可以在沙漠里人造绿洲 如果有无尽的能源 人类可以把海水都给冻成冰 也可以把南极变成大火炉 可以去想去的任何地方 以前学政治课本的时候 里面描绘的物质极大丰富的主义 只要有无尽的随时可以取用的能源  能源的尽头是电力  可以用的能源可以有煤，石油，天然气 也可以是不太能直接用的太阳，风，势能 就像所有的程序需要统一接口一样 未来的能源会越来越趋像于统一的接口 那就是电 第二次工业革命是电力 人类开始使用电 第三次工业革命是计算机技术 人类更加依赖电 迟迟没有到来的第四次大变革 觉得可能的方向有 1.核能技术的快速成熟和民用 2.生物技术的快速发展（人类生命大幅延长，智力开发更进一步） 3.储能设备的革命 4.人工智能的革命性突破（是真的代替超越人类，不是现在这种半吊子） 1,3是人类的电力供给提升 2,4是人类对电力需求增大 还是会围绕着能源来进行 而且会越来越标准 也就是人类对烧煤，烧气的需求会越来越少 而对电的依融会越来越大 而事实上现有的油气煤 除掉油用来做化工提炼外 主要的作用也是用来燃烧发热 很大的比例已经用来发电了 油气煤最终会变成电为人类服务 之所以我们还在用煤/用气 是因为转化成本和储存成本还过高  电力的难题是储能  电和石油，天然气不一样 它生产出来很快就得用掉 暂时没有好的储存方式 这也就导致用电高峰时缺电 用电低峰时电力过剩 前些年去草原自驾游 看到到处都有巨大的风电在转 和当地人聊天说这些电会统一到电站调好了再并网 风电和现在正火的光伏电站 都会有个问题 不稳定 风的大小，太阳光的大小 都是不可控因素 而需求是相对稳定的 但是供给是非常不稳定的 其实水电也有这种情况，只是好控制一些 当然现在发电的主力还是烧煤 所以这些绿色发电的不稳定还不明显 如果未来这些绿色能源进一步提升 那电力储能问题会更加明显 说起能源安全的时候 会发现 如果电能可以低成本的长期保存 那么人类的能源会缓解很多 可以在能源充足的时候（水/风/太阳） 充分发电储存 而可利用的途径其实非常非常多 只是这些电的稳定性不高 所以不好利用 从早些年的铅酸电池 到现在的锂电 再到电动车，电动汽车的普及 只是人类储电的一点小进步 就可以让街上跑了这么多绿牌车 如果储能技术有突破的话 未来的能源结构会发生更明显的调整 人类的能源开采能力会提升（开采出来直接存储） 人类的能源利用率会提升（低峰的电力可以储存） 人类的能源焦虑会减少  图1:电力储能市场装机结构 2021 年，我国已投运电力储能项目累计装机 4610 万千瓦，占全球市场总规模的 22%，同比增长 30%。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>温柔的话</title>
      <link>/book/%E6%B8%A9%E6%9F%94%E7%9A%84%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E6%B8%A9%E6%9F%94%E7%9A%84%E8%AF%9D/</guid>
      <description>如果你半夜醒了，就给我打电话，不要一个人玩手机。 没事，我不听他们说，我听你说。 我不会让你一个人安静的，你的小脑瓜是想不通的，我会哄你到服软，偏向你，让你心安。 不忙，没事，你说，我在 累了就向后倒，我在 其实，每次道别之后，我都有悄悄回头过。 别逞强，你是小朋友，扛不住可以哭。 你负责温柔，我负责守护你的温柔。 我爱你，你可以一遍又一遍地向我确认。 我们会吵架，但是我们会和好，我们会有误会，但是我们都会解释清楚，我们的爱只增不减。 你问我说爱有没有期限，山脚的野草一年又一年，我想陪你的不止是北方的冬天。 我不知道我什么时候开始喜欢你的，我只是记得见到你，我就突然不着急回家了。 你放心，我除了干饭就是想你。 回首亘年漫月里 所有怦然心动 你仍拨得头筹 我不是来讲道理的，我是来给我的小朋友撑腰的。 你什么都愿意和我讲，就是我最有安全感的时候。 如果你感到辛苦，那就转过来到我怀里躲一躲吧， 你在我这里永远有台阶下，永远有纸巾擦泪，永远有最真诚的鼓励和最柔软的怀抱。 你不是我权衡利弊后的选择，而是我怦然心动后，明知不可为而为之的坚定，这是我对这份感情最大的诚意。  这些都是网上看到的
这是我最近记下来的
我以前还记了很多笑话
放在一个文本里
想背下来散步的时候
说给她听
可惜记性太差
每次都在那想半天
挤不出来一个完整的笑话
而我这辈子说过最温柔的话是
不管你能不能理解我做的 也不去想你为什么要这样对我的 我依然会等你到... 就像年轻时候发生过的那样 你如果也还是没来 我就开始新的生活 那是我内心最柔软的时刻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从网上抄来的一些人生道理</title>
      <link>/book/%E4%BB%8E%E7%BD%91%E4%B8%8A%E6%8A%84%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/book/%E4%BB%8E%E7%BD%91%E4%B8%8A%E6%8A%84%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86/</guid>
      <description> 是骄傲、虚荣、嫉妒和报复，支撑你走到今天。你的成长依赖的是这些负能量，而非天生的善良。 赚钱就是最大的正能量，赚钱也是最大的厚道。任何人赚钱的姿势都很难看，但努力养家糊口的样子，值得每个人去欣赏。 大喜大悲，看清自己；大起大落，看清朋友。 一定要珍惜自己的低谷期，那时候什么都是真的。 人因受到的伤害而变得成熟，而不是因为年龄的增加。 真正坚持到最后的人靠的不是激情，而是恰到好处的喜欢和投入。 自身价值才是一切，所有关系破裂的本质，都是期望落空。 平静的湖面孕育不出精悍的水手，安逸的环境创造不出时代的伟人。 莽撞地开始，拙劣地完成，也好过因为心怀完美主义而迟迟不动手去做。 一个人的生命质量，就等于这个人的认知质量，并且一分一毫都不会差。 在成事的道路上别怕拥挤，因为大多数人连基本功都不过关，而且也不够勤奋。 成功带来的只是一种被包裹的虚幻，只有从失败和错误中，人们才能得到真正的经验和教训。 重新开始永远都不晚，就算是周六的凌晨2点，也可以成为你新的起点，时间是一种幻觉。 人生最幸福的事，就是你所爱的、你所擅长的、世界所需要的，全都重叠，并且有人愿意给你付钱。 主动探索，主动发现，对自己的经历像公司档案那样记录，并定期复盘反思总结，你的人生会进步飞快。 能长久走下去的人，一定是志同道合的良师益友。除此之外的朋友，只是不同人生阶段的同路人而已。好聚好散。 凡是听不得残酷真相的人，一般都活在婴儿阶段。人的成熟，一半是对美好事物的追求，一半是对残酷真相的接纳。 人先要自保，才有更多力量做其他事。人先对自己负责，对家人负责，才可能做其他事，而不是做一个热心肠的人。 要么努力到出类拔萃，要么就懒得乐知天命。最怕你见识打开了，可努力又跟不上，骨子里清高至极，性格上又软弱无比。 如果你和自己没有什么深仇大恨的话，请整理一下你那脏乱的屋子，远离那些不思进取的小群体，忘掉得不到的旧人，请你好好爱自己。 当你所处的群体，普遍在智力、道德、经验、思考等等任何一个方面都没办法赋予你一个榜样和目标的时候，合群的意义，也就不存在了。 真正阻碍我们学习的，不是那些我们未知的知识，而是那些我们已知的东西。因为已知的东西会构成我们的思维定势，而思维定势会让我们排斥新的东西。 你并不需要做第一，也不需要做第二，你甚至不需要跟他们竞争。只需要超过绝大部分又懒又笨的人，你就可以过上相对较好的生活，然后在这个基础上迭代改进。 无论是你原地升职，还是跳槽高就，都需要成绩和作品的支撑。保饭碗是小家子气，不会成事的，只能是越混越差。不要怕被利用，不要怕被摘桃子，在提升核心能力的前提下，大胆去冲吧。 生活中大多数人是成不了事的，如果你下定决心要做出一些成就，就必须时刻警惕，不要被身边人同化。想有所成就，注定要走一条孤独的路，注定要面对多数人的质疑与反对。你必须直面这种痛苦，承受它，没有其他办法。 你在塑造环境，环境也在塑造你。当一个人要改变时，会被环境视为异类，出现排斥反应。这时你需要强大的定力：他们说他们的，你做你的。不用解释，也不用争论，把时间用在正事上。等你做成了，怎么说都对；做不成，怎么说都错。 在体力和精力耗尽之后，人太容易沉迷于丝毫不需要动脑的消费内容了。这个时候，人没有创造力、没有思考状态、无法关注长远的事、更不可能跳出此刻的局面探索更好的生活选项。世界又有这么多聪明的人想方设法地设计出各种速食垃圾引诱你，想不投降都是很难的。 我们需要的越少，我们就越近似于神。面对美女，不想和她恋爱，你就不会成为舔狗；面对成功人士，你不渴望什么人脉或虚荣，即使他再有钱有权，你也一样不卑不亢。 放弃向他人证明自己，放弃向自己证明自己。专注忘我地去做你应该做的事情，心无旁骛地去解决问题。当你脚踏实地的走自己的路时，那种拼命想要证明什么的冲动就会越来越少。你也会因此变得轻松、自由。 你今天怕走冤枉路，明天怕被割韭菜……小账算的精，大账不会算，不去摸清规则和积累经验，只会在重要的节点错失机会。 你不跳出舒适区，不为知识付费，把薪酬都用在吃喝玩乐的陷阱里，日复一日地随波逐流，突破口只会离你越来越远。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
